<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>回收站</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/6af30ec60e2207926b5826155b8a105e</icon>
  <subtitle>一个藏得很隐蔽的垃圾站</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://falseswipe.github.io/"/>
  <updated>2020-03-12T10:13:43.199Z</updated>
  <id>https://falseswipe.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>刀背击打</name>
    <email>minarets@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>跪求游戏修改码 | 目录</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers/</id>
    <published>2020-03-12T10:40:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-12T10:13:43.199Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2><span id="简介">简介：</span></h2><p>前排预警：<code>初中时代黑历史，而且没翻新过，是接着旧大纲写的，被雷不要来找我</code>。</p><p>Ver1.</p><p><strong>据说穿越的都有个系统。</strong></p><p><strong>林非就得到了一个金手指系统。</strong><br><strong>系统说明告诉他，只要有了游戏修改码，那什么穿墙术无限金钱天赋满点一步成神，都是按一下确定的事儿。</strong></p><p><strong>但是上述情况都要建立在一个条件上。</strong><br><strong>首先，他得有游戏修改码。</strong></p><p><strong>千言万语一句话，跪求游戏修改码！</strong></p><p>Ver2.</p><p><strong>林非在卡纳安镇遇见了人送外号“煞星”的杀胚亡灵法师。</strong><br><strong>林非在费提拉尔遇见了为人温和的双系法师，还是他老乡。</strong><br><strong>林非在深红废墟遇见了高贵冷艳加冷血的森林精灵神射手。</strong></p><p><strong>这之后，他发现，这仨人，是他妈同一个人。</strong></p><p><strong>林非：兄弟(die)，精分好玩不？</strong><br><strong>塞恩卓斯：我知道有更好玩的东西，不来玩玩吗？</strong></p><p>西式奇幻，欢乐脱线没脑子向，内含大量游戏相关梗。<br>存在可能引起不适的 <code>血腥、猎奇、精神不安定</code> 表现，尽管很轻微，但还是请注意回避。</p><a id="more"></a><h3><span id="读者群">读者群</span></h3><p>读者群 451150563，敲门砖是文里的任意一个角色名，<br>潜水催更唠嗑同好交流皆可啦，么么哒。</p><p>1：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-1/">https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-1/</a><br>2：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-2/">https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-2/</a><br>3：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-3/">https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-3/</a><br>4：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-4/">https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-4/</a><br>5：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-5/">https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-5/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简介：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;/a&gt;简介：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前排预警：&lt;code&gt;初中时代黑历史，而且没翻新过，是接着旧大纲写的，被雷不要来找我&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ver1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据说穿越的都有个系统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林非就得到了一个金手指系统。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;系统说明告诉他，只要有了游戏修改码，那什么穿墙术无限金钱天赋满点一步成神，都是按一下确定的事儿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是上述情况都要建立在一个条件上。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首先，他得有游戏修改码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千言万语一句话，跪求游戏修改码！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ver2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林非在卡纳安镇遇见了人送外号“煞星”的杀胚亡灵法师。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;林非在费提拉尔遇见了为人温和的双系法师，还是他老乡。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;林非在深红废墟遇见了高贵冷艳加冷血的森林精灵神射手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这之后，他发现，这仨人，是他妈同一个人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林非：兄弟(die)，精分好玩不？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;塞恩卓斯：我知道有更好玩的东西，不来玩玩吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西式奇幻，欢乐脱线没脑子向，内含大量游戏相关梗。&lt;br&gt;存在可能引起不适的 &lt;code&gt;血腥、猎奇、精神不安定&lt;/code&gt; 表现，尽管很轻微，但还是请注意回避。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="跪求游戏修改码" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Gold-Fingers/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="目录" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跪求游戏修改码 | 5</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-5/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-5/</id>
    <published>2020-03-12T10:35:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-12T10:21:59.938Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>煞星或许也是意识到这一点，才选择告诉他这件事。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>塞斯佩恩直到第二天早上才回来。<br>他翻进房间，把背包里的草药倒在桌子上逐个清点了一下。</p><p>鸢尾，噩梦藤，银叶草，还有很多林非根本叫不上名字的，相当生僻的类型。<br>“你这是去打劫了哪家草药店？”林非有点诧异地问。</p><p>“怎么可能。”塞斯佩恩捏起桌上的一株瘟疫花，在林非面前晃了晃，那种无限接近于尸体腐烂味道的“香气”让他几乎想直接掉头就走。</p><p>“看见这是什么了吗？瘟疫花！把你卖了都值不了它一瓣花瓣的价钱，草药店里哪有这种货色？”</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>林非小心翼翼地向前走了几步。深红废墟，墟如其名，连天空的颜色都深得像烧得通红的铁块。深渊恶魔曾经在这里建起了他们的建筑，因此它们成为残埂断壁时，连地上裂得不成样子的废料看起来都相当有地狱风格。</p><p>怎么个地狱风格法呢？就这么说吧，林非脚下三尺处就有一块血红色的建材废料，纹理与质感看起来相当奇异，像一团模糊的肉块。它甚至还在朝林非的方向伸缩与舒张身体，像某种虫类般地爬行蠕动，每次动作都会发出类似人类呼吸的声音。</p><p>这块建筑材料居然还扬起身体的一侧——也不知道那是它的脑袋还是它的屁股——，兴高采烈地摇晃着自己除此之外的另外一边……这简直就是条摇头摆尾求摸头的蛆。</p><p>——但他还没傻到真用手去摸它。</p><p>林非至今仍然没有看见那个传说中耗空国库才封闭成功的传送门究竟在哪，不过就算他知道了也对他没什么好处。他还不如找个没有“蛆型建筑材料”的地方，摆出一个禅坐的牛逼姿势，想想煞星说的“你想要的东西”到底是什么玩意儿呢。</p><p>草，等等，煞星。<br>一说到煞星他就来气。</p><p>林非，他就一个只会糊人一脸水球术，连想看小电光噼里啪啦一下都得看运气的半吊子法师，成天生活在倒霉链底端的惨蛋，硬生生被他如同赶牛放牧般扯到了这么一个鸡都不稀得生蛋的破地儿，煞星本人也不知道猫哪儿看戏去了，真是一口气操了一百零八个蛋。</p><p>枯枝上的渡鸦歪着脑袋，绿油油的眼睛一眨不眨地注视着他。似乎是对此感到了厌倦，它偏过头理了理羽毛，展开翅膀，很快地飞走了。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>林非深吸了一口气，用靴子的底面慢吞吞地踢开一大块火山岩。<br>不能怪他怂，这些恶魔留下的东西都挺邪门儿的，他实在不敢与其直接接触。</p><p>之所以他选择挪开这块石头，不光是因为它不会像蛆一样瞎动弹，还因为那上面、以及它旁边的一些碎石上，都有一些奇怪而又醒目的花纹。林非猜想那也许又是一种文字，不过依旧不属于他能识别的语言范畴内。<br>仔细看看的话，不知是不是心理作用，他甚至觉得和渡鸦雕像底部文字的字体有些相似之处。</p><p>巨石移开之后，稍微有些昏晦的光线从他的斜后方打下来。林非发现火山岩下掩埋的是一条长长的、黑魆魆的通道，两边的墙壁上连个烛台也没有，只有在极深的深处才有微弱的闪光。这场景似乎有些眼熟。除了没有需要喂血的鸦像和亮起来的烛台，其他的场景都和上次在忒洛菲森林看见的通道一样，连台阶的高度都一模一样。</p><p>林非突然有些激动——难道这里面又是一个金手指？这就是煞星说过的“你想要的东西”，其实这亡灵法师不是想坑他，而是良心大发？或者是他以为自己真能翻译代码，想把自己当人肉翻译器？按他的性格还是后者比较可能……</p><p>如果他现在说自己只能给自己开金手指，而不能给别人开，煞星大概会因为他失去利用价值而杀了他吧？如果他说自己根本翻译不出，估摸着也是同样的下场。</p><p>——他得假装成能看懂它的样子才行。</p><p>不对。林非啊了一声，兴奋完了，才终于察觉到……他没有感应到修改码的位置。<br>上次那傻鸟雕像一挪，他就感受到代码了，这回他除了今天天气有点热浑身冒汗之外，一点感应也没有，就算真有代码，也肯定不在这里面……换句话说，他刚才那些脑细胞白死了。</p><p>但是这么眼熟的密道……总感觉，和那个渡鸦雕像通往的密道，是成套的。<br>煞星或许也是意识到这一点，才选择告诉他这件事。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>林非蹲着吹了半天热风，搓了搓手，勉强抹出一个光亮术，往下走。<br>台阶很长，走了半天也不见底。</p><p>他已经想明白了，下去呢，大不了就是一个死字，运气好甚至还能竖着回来；要是临阵脱逃，那很大几率会被煞星抓个正着。惹谁也不能惹亡灵法师，落那位大爷手里还不如被龙一伸脖子吞了……</p><p>没有烛台，全靠手中的光亮术照亮，说来已经有够凄凉了。更糟心的是他被吓得魔力输出不太均匀，手里的一点亮光也就跟着闪，好比举着个破手电筒玩VR恐怖游戏。怎么想怎么悲催。</p><p>还好到目前为止没听见其他活物的响动，只有耳畔呼呼的风声。<br>林非越往深处走越觉得离谱。</p><p>冷静下来想想，之前刚才见到的那些火山岩，形状不太规则，与其说是坍塌的墙体，不如说是碎成几块的雕像，只是形态更为粗放，没有之前见到的渡鸦刻得那么精细罢了。毕竟是剑与魔法的奇幻世界，会见到各种各样奇妙的事情发生是正常的，但是两个大陆竟然出现了构造几乎一模一样的地道，还都有个雕像机关镇着，如果硬要说只不过是个巧合，未免也太扯淡了。</p><p>忒洛菲森林里的那次，煞星直接从怀里掏出一瓶血（至少看起来像是血，是不是真是某种生物的血液待议）倒了下去，动作没有迟疑。这说明他对这种地方有一定了解，甚至以前已经去过一次。煞星很可能已经知道了那是什么。深红废墟的雕像机关却碎得不成样子，可能很早以前就被人破坏了，也有可能是煞星为了不让别人得知开启密道的条件，提前开启了密道，顺便把机关毁坏了。<br>羊皮纸上提到了“紫罗兰法师塔”和“亡者高塔”，说明这种地下建筑和那两个法师组织可能有关系。但是这两个组织就算有隐秘传播信息和物品的需求，也没有必要特地在这种恶魔据点制造地道，毕竟浓重的腐化气息会让人类感到眩晕、烦躁，也不适合保存重要物品。</p><p>哪怕时至今日，按理来说恶魔的腐化气息已经消散得差不多了，林非仍然感到思维过分活跃、发散，难以集中精神思考。</p><p>林非一边胡思乱想一边走，以至于没留意自己走到了分叉口。<br>然后他撞到了一个人。对方似乎走到叉口时看到了他，缓缓停下了脚步，但林非的思绪混乱而无法收束，甚至连那里有个大活人都完全没能留意，一下撞上了对方的肩膀。</p><p>他本能地一个激灵，手里的光亮术因大脑的短暂空白而熄灭。<br>光一灭，可获取的信息量却增多了：黑暗环境下在手腕的位置近乎妖异的明亮血管。上半身荧光的、形状如同邪教献祭铭文一般奇诡、扭曲的纹身。被刻意控制、显出不自然的呼吸声。</p><p>不对。不对。不对。<br>那绝对、绝对不是什么人类。</p><p>林非如遭迎头棒喝。</p><p>他不敢动弹，甚至不敢大声喘气。他不知道那是什么，不知道对方的意图，甚至不知道是否仅仅思考都会让对方不悦。<br>但跳跃的思绪还迫使他不着调地想着“这时候或许该过个san check”。</p><p>直到，“那个生物”发出了声音：“你的光亮术。”<br>太好了，是通用语，好歹还可以交流。以他鄙陋的语音学知识分不出源头，但可以确定的是那是异族的语调。</p><p>林非连滚带爬到了分叉口的另一条路，哆嗦着点了个光亮术。<br>然后，他愕然了：“……精灵？”</p><p>那光照亮了对方冷淡的表情，以及发丝两旁的尖耳。耳朵上附着的皮肤似乎很薄，轻轻一照就透出柔和的柑橘色。</p><p>艺术品，怎么想都是艺术品，但因着他是活着的，又比艺术品动人了千倍。<br>就算是那样怪异、令人毛骨悚然的纹身，以及亵渎生命的异色血管，如此看来，也不过是为他增添了艳丽的非人感的装饰，是不足挂齿的点缀罢了。也许连光也偏爱他，让他即使处于这样阴暗的环境，也显出超凡脱俗、可以入画的美貌。</p><p>这个世界中，能被归类为人类以外的异族有许多种。<br>对方在黑暗中展现出的诡异特征让他不敢乱认，但他怎么也想不到那居然会是个精灵。林非此前没见过精灵，也没指望能见到，但一向对诗歌中的描述嗤之以鼻，甚至觉得只是异界人眼皮子浅，毕竟没上过网，稍微见到个俊男美女就惊为天人。</p><p>但是这……也太离谱了。已经不是“好看”这种范畴可以形容的了。<br>“我真的没有发疯吗？”林非心中质问着自己。</p><p>那种远超普通人理解范围，虚构一般的无杂质的美丽，穷尽一生也无法再现的美丽。<br>比起有实体的生灵，说不定更接近头脑中纯粹的概念吧？</p><p>不对，现在不是对着对方发呆的时候……<br>回过神来想想，如果抛开言语的内容不谈，刚才的声音确实悦耳，带着奇异的韵律，如诗歌一般。即使精灵习惯的语调与通用语的标准语调不同，也丝毫不妨碍其优美。也正因为如此，林非才一时恍惚，甚至把那当成了某些种族无意识发动的魅惑作祟。</p><p>想来是直接称呼种族对他太冒犯，精灵皱起了眉。就连这样的表情，由他做来也比别人生动。</p><p>林非正晕晕乎乎地注视着这超绝的美貌，就听精灵再一次开口：“……是我见过的人类中最劣质的。”<br>他这才发觉，合着精灵那句“你的光亮术”其实是在吐槽，只是还没说完就被打断了。</p><p>……至于吗？！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;煞星或许也是意识到这一点，才选择告诉他这件事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="跪求游戏修改码" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Gold-Fingers/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跪求游戏修改码 | 4</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-4/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-4/</id>
    <published>2020-03-12T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-12T10:18:54.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>我就算想要你的命，现在也远不是时候。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>深更半夜，半夜三更，月黑风高杀人夜。<br>夜风掠过森林，枝叶沙沙作响。</p><p>窗户被打开了，一双黑色皮靴的主人一只脚踏在窗沿上，接着，悄无声息地翻进来——<br>被林非想也不想地糊了个水球术。</p><p>这时候的林非，本来是抱着，看看擅闯的大法师会被水球砸成什么傻逼样，这样的心态去看的。结果就这么一眼，他就彻底傻逼了，半分钟没缓过来。</p><p>被法术命中的通灵师有一头银灰色的头发，尾端微微带些金色，很显然他的活力与生命的火光有很大一部分都被亡灵法术抽取走了。漆黑的法袍和披风被彻底打湿了，全都湿漉漉地贴在他的身上。这个人眼窝深陷，鼻梁高挺，眉骨明显，五官立体，甚至有一种病态的美感。林非手上光线微弱的光亮术照得他的面容忽明忽暗，眼神阴郁，英俊而又邪恶，标准的反派脸。</p><p>这他妈还用解释是谁吗？这他妈还用解释是谁吗？<br>这他妈就是那个神经兮兮一不高兴就要屠座城的屠夫杀胚刽子手，臭名昭著的神经病亡灵法师煞星啊！</p><p>他刚刚是胆子多大才敢送他一个水球术啊！<br>林非手一抖，差点没把那个光亮术也给扔他脸上。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>亡灵法师随手比了个手势。<br>那些贴在他身上和落在地板上的魔法水被分解成元素，再随着他的动作一点一点往回聚集。大概就是那么一瞬间的时间，那些蔚蓝色的元素已经重新汇成一个完好的水球术。<br>煞星捏着那个水球术，像捏着一团橡皮泥。流水淌过他枯瘦的指尖，像是在一刹那间褪尽了颜色。水元素在他的掌心不稳定地漂浮着，蓄势待发。</p><p>而他看上去一点狼狈感也没有，反而相当悠闲。<br>那头银发干燥如初，根本不像是刚被水球术糊了一脸的样子。</p><p>林非忍不住想——也许对于这种人来说，想要对付他甚至用不着动第二根手指头。</p><p>他装作一副饶有兴趣的样子，很细致地观察着手里的水球，活像在观察一具尸体。<br>“这就是你送给我的见面礼？那我就收下了。”<br>林非心中暗道：憋TM扯淡了，谁能给你送见面礼啊……</p><p>亡灵法师漫不经心地把水球抛来抛去，居然有一种谜一般的反差萌。<br>跟他妈个智障似的。</p><p>林非眼巴巴地瞅着他，手里的光亮术晃晃悠悠的。<br>这大爷到底深更半夜的千里迢迢赶过来，翻着窗进他宿舍是为了什么啊？总不能就是为了收他这么个见面礼吧？按说他也是一挺牛逼的亡灵法师了，他就这么缺一水球当玩具扔着玩儿啊？</p><p>“所以……阁下光临敝舍，究竟有何贵干？”<br>林非尽量让自己的声音听起来颤抖得不那么厉害。</p><p>煞星扯着嘴角笑了一下，阴阴森森的：“别那么紧张嘛。你看，我连法杖都没带来，你有什么好怕的呢？我就算想要你的命，现在也远不是时候。而且，看在我们的交情，我应该会选择……给你留个全尸。”</p><p>好深的交情哦，全尸哦，林非心想，煞星我可去你娘的吧。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>“我只是来看看你。”亡灵法师说道。“顺便，来告诉你一个好消息。”<br>林非觉得，这个死人嘴里说出来的一切消息，都算不得是好消息。</p><p>“……什么消息？”他觉得自己的声音听起来一定相当糟糕。<br>因为对面的亡灵法师挑起眉毛，似乎是想笑，但是很给面子地，没有笑出声来。</p><p>“深红废墟里，也许有你想要的东西。”他说道，传送法阵的光芒一瞬间在他脚下亮起。<br>煞星的声音听起来轻飘飘的，听得林清心里也在发飘。</p><p>“希望到时候你还能活着回来。”</p><p>林非猛地一愣——这传送法阵是他什么时候准备的？<br>……不会他来这间宿舍，已经不止一次了吧？</p><p>他被吓得一身冷汗，忍不住地摸了摸胸口。<br>还好他还摸得到心跳。</p><p>好消息是，他暂时还没变成什么奇怪的亡灵生物。<br>坏消息是，如果煞星想把他变成个僵尸骷髅冤魂什么的，他连躲都没地儿躲去。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>林非坐在床板上开始思考。</p><p>煞星在他们宿舍里弄了个传送阵，这就说明其实煞星已经在他毫不知情的情况下进了他宿舍不知道多少次了。<br>但如果那么多次都成功了，为什么这次他会被自己发现呢？</p><p>最可能的答案是，煞星想让自己看见他。<br>而且就林非手里捏的那个几乎毫无杀伤力的水球术，连塞斯佩恩（并没有说塞斯佩恩很菜的意思）都能轻轻松松地接下来，没理由煞星这种武力值都快飞出银河系的能挡不住。<br>但他不但接下了这一发水球糊脸，还和和气气地在林非面前展现了一下自己堪称艺术的控制能力。</p><p>这是什么意思已经很明确了，如果他没想错的话，约莫就是：我要想弄死你就跟玩儿一样，你要敢不听话，骷髅炼成术随时在等着你哦，么么哒。<br>林非哀伤地想：这个什么破深红废墟好像还非去不可了。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>　　<br>林非虽然上古精灵语学得特别不行，但是别的科目其实还是可以的。<br>深红废墟他的确听说过，这是曾经的深渊恶魔的聚居地。</p><p>　　<br>那些浑身硫磺味的恶魔是异位面的访客，他们曾经在这片大陆上横着走了很久。<br>直到有一天，有个牛逼哄哄的神来了。<br>他觉得这帮恶魔整天杀人取乐，嗜血残暴，毫无秩序可言，特别中二，所以他就不爽了。<br>就像人类用器皿扣住虫子让他们不能逃脱一样，那个神把他们尽数送回了他们原本的位面，不但封锁了出口，还摧毁了位面之钥，只为了让他们永无翻身之日。</p><p>但是这个世界上闲得蛋疼的人还是很多的。<br>终于，在遥远的时光长河中，有个神经病炼金师出现了。</p><p>那个炼金师心想，据某某文献记载，虽然恶魔都很恐怖，但是他们的眼珠能拿来做活性岩浆合剂，唾液如果用来做灵魂低语药剂，就能免去我给石像鬼唾液提纯的繁杂过程。他们体内的血能让我做出的黑月药剂的效果增强数十倍，深渊恶魔的邪能火焰能使巨魔的血沸腾，从而提取出一种极为非常珍贵的美丽结晶体，如果用来做项链肯定价值连城。这种浑身都是材料的东西怎么能就那么简简单单地送进异位面去呢，这他妈简直就是对金币的一种侮辱！不行，这口气我实在忍不下，老子必须得给位面壁垒捅个孔，自己钻进去弄点材料……</p><p>这时候问题就来了，他就是一炼金的，哪有那么大本事给位面壁垒穿孔啊。于是他找到自己的挚友，一个非常强大的法师，决定请他来帮忙。<br>那个法师虽然水平在这个大陆上已经算是很可以的了，但是那只是针对这个大陆而言，他也只能是抱着试一试的心态答应了那个炼金师。</p><p>那法师想了一下之后，觉得这片大陆上，距离混乱位面，也就是深渊恶魔所在的位面最近的，恐怕也就是深红废墟了。<br>但是谁也没想到的是，这一试，位面壁垒还真就给他打开了一个窟窿。</p><p>位面传送门的强烈吸引力把这两个人都扯了进去。<br>而这两个人从此就再也没有回来。</p><p>　　<br>这两个人做事之前已经跟各个亲戚朋友全都说过一遍了，就怕出现这种鬼事故。<br>这时候有个观星者掐指一算，说这传送门如果一直搁这儿不管的话，要么是另一个位面的恶魔全都跑到我们这边来，要么是传送门不断扩大，那股吸引力也变得越来越可怕。最终，这个位面的一切东西，包括星辰、元素、苍穹与光芒，好一点的被吸进混乱位面，差一点的直接在扭曲虚空里消散个干净。<br>所有人一听这句话全部吓得屁滚尿流。观星者是个相当有名的预言师，不预言好事，净他妈预言坏事，还准得离谱，预言一个灵一个。就这么说吧，他要是跟你说今天的银月会砸地上，那这月亮就肯定撑不到第二天的凌晨。</p><p>那还能怎么办呢，也只能相信了。填吧。<br>那个年代的各个种族几乎倾尽了全部的财力与人力，这才把那个巨大的传送门给填上。</p><p>结果就因为这点破事，人类的帝国居然撑不下去了。<br>那个国王也是救世心切，一听这个世界要毁灭，为了鼓励帝国那些法师多干活，各种金币宝贝不要命似的往外发。<br>结果世界是不毁灭了，国库空了。</p><p>因此那个帝国也被戏称为……<br>传送门帝国。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>这些什么传送门帝国啊，什么异位面啊，什么深渊恶魔啊，这些轶事传闻都可以放在一边。</p><p>最重要的问题是，为什么煞星想让他去那里？而且他说，那里有他想要的东西——<br>该不会那里面放着金手指代码吧？</p><p>而煞星信了他之前说的鬼话，以为他真能破译出那些代码究竟是个什么意思，打算坐享其成，等他翻译完了直接拿着结果去领赏？</p><p>不过……林非有点幸灾乐祸地想，只要没有他的金手指系统，这些代码就跟废纸一样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我就算想要你的命，现在也远不是时候。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="跪求游戏修改码" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Gold-Fingers/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跪求游戏修改码 | 3</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-3/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-3/</id>
    <published>2020-03-12T10:20:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-12T10:17:43.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>他笑的时候露出八颗牙齿，显得非常爽朗：</strong><br><strong>“所以我想应该是老乡吧，就过来找你搭话了。果然没猜错啊。”</strong></p><a id="more"></a><hr><p>煞星带着林非回镇，付了一百金的报酬之后自己提着那把断剑扬长而去。</p><p>顶着众人“嘿，林非，你他妈脑子坏了没有啊？”“还活着吗？不会已经变成行尸了吧？”的问候声，林非跟旅店老板请了个假，回到他的那间房子，打开自己的系统，几乎是打两个字看一眼纸条地把修改码输了进去。</p><p>在人类语精通下面，出现了一条全新的金手指。<br>（代码）02024297:03e7，（注释）解锁元素感知能力，（状态）开启。</p><p>元素感知能力……是他想的那种吗？<br>林非咽下一口口水。<br>幸福来得太突然，他的挂比生涯已经拉开了序幕吗？他就要左手冰霜右手烈焰开始他的法爷征程了吗？</p><p>所以，现在他该考虑一下去哪里学魔法了吗？</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>思来想去，林非觉得自己从酒馆里听来的东西到底还是过于片面，决定去问一下这个世界的本土居民，酒馆的老板。</p><p>得到的回答是这样的：“你怎么突然想学魔法？也对，现在是春天，正好是学院招新的时间。要选择法师学院，最好选择费提拉尔，听说他们给学生的待遇最好，教出来的效果也最好。如果你以后魔法学得像样了，希望你能记得有个胡子拉碴的旅店老板付过你四个月的薪水。这袋钱你拿去，祝你一路顺风。”<br>林非提着那一袋格外鼓囊的金币感动无比。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>咸腥润湿的风从无尽之海的另一端掠过林非的耳畔。<br>啪，一条鱼砸在甲板上。</p><p>随手把鱼扔回海里，林非拉开了世界地图，目光停留在一个群山环绕的城市图徽上。</p><p>另一个大陆——度瑞姆的南方有一座城，叫做南风城，也被称作法师之城。费提拉尔就建在南风城里。<br>他要去的就是那儿。</p><p>“你是来入学的？”还没等他深沉完，旁边有个哥们问。<br>“是啊，怎么了？”林非随口应道。本校学员都有专属通道，在这儿排队的除了想入学的恐怕也只剩神经病了。“你也是？”</p><p>……等等。<br>等等等等等等。</p><p>他忽然意识到一个问题：这个人，他说的是中文。<br>这个金发碧眼的人类男性，居然操着一口正儿八经的普通话。</p><p>“老乡？！”<br>“是啊。”对方点点头说，“长相东方化的人在这里并不多见……”</p><p>他笑的时候露出八颗牙齿，显得非常爽朗：<br>“所以我想应该是老乡吧，就过来找你搭话了。果然没猜错啊。”</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>入学考核其实就是测一下法师对于各元素的感知能力。<br>林非比较惊喜的是他的风系元素感知能力的确不错，不但达到入学标准，还高出不少一截，剩下的几系相对而言比较平庸，不上不下不高不低，典型的万金油体质。</p><p>排在他后面的那个哥们，也就是他老乡，他侧着耳朵听了一下。<br>“我是塞恩卓斯，这是昂萨多阁下写的推荐信。”他语速平缓地说道。“不信的话可以看一看落款。”</p><p>林非故意把行走的速度放得很缓慢，以便听清他们的对话。<br>“法师公会的那个昂萨多？”接着是拆信刀划过纸面，信封与信纸摩擦的声音。“冰火双系？很罕见。元素感知能力非常高……悟性……正式……”<br>剩下的他就完全听不清了。</p><p>魂穿的福利也太好了吧。<br>他想举报这人开挂。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>入学杂七杂八的琐事忽略不提，一番折腾之后，林非总算是踏进费提拉尔宿舍楼的大门。<br>幸运的是，即使因为天赋和水平的不同，林非和塞恩卓斯被分到了两个年级，却因为分配时尽量让高低年级分在一起的原则被分到了同一间双人宿舍。</p><p>林非躺在上铺累得几乎要咽气：“我觉得我不应该学魔法，真的。”<br>“为什么？”塞恩卓斯问道。</p><p>“我大学的四六级你知道我磨了多久才过吗，操。”林非只要一想到高等精灵语拗口的发音和庞大的词汇量就觉得天昏地暗。“太难过了，X点流都是骗人的。”<br>光是高兴这个意思的词在高精语词典里就有情绪不同的十种表达方式，十种又根据细微的不同分别分出八种重音不同的念法，这语言真不是人学的。</p><p>“……”塞恩卓斯沉默了一下，“高精语……很难学吗？”<br>林非满脸哀伤地看着他：“废tm什么话呢。”</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>林非回了寝室，发现他老乡居然不在。<br>他随手扒开塞恩卓斯桌上的一本书就开始看，看了半宿这哥们还没回来。</p><p>他小解无意间掉茅坑里了？作为他的舍友他是不是有义务去厕所把他捞起来啊？<br>林非关了魔法吊灯，缩进被窝里。</p><p>还是算了吧，多难闻啊。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>第一天，塞恩卓斯没回来。<br>第二天，塞恩卓斯没回来。<br>第三天，塞恩卓斯没回来。</p><p>……</p><p>第十二天，塞恩卓斯风尘仆仆地翻窗进了寝室。<br>林非上下打量着他：“你这是去搬砖了啊？”</p><p>塞恩卓斯冲他笑了一下：“我去了一趟地底。”<br>“我操，”林非愣了，“你去那儿干嘛？”</p><p>地底，土特产是黑暗精灵和各色的蜘蛛。<br>一个法师去那儿能干啥？林非实在是想不通啊。他总不能是去抓宠物吧？</p><p>塞恩卓斯用魔法给自己简单地清洁了一下之后，掏出了一个瓶子。<br>林非眯着眼观察了一下。看质地那是个水晶瓶，瓶中装着一种半透明有些浑浊的液体，量很少，看起来有些粘稠，随着他手的动作，扯出一条长长的丝线来。</p><p>“我？我去那取了点黑龙的唾液。”塞恩卓斯说道，“我想用它做个实验……”<br>“啥实验？”林非道。“尝尝味儿？”</p><p>“我想试试把黑龙的唾液、费多丽野百合的汁液和菲克加特双头飞龙的泪液混合在一起，再倒进一些巫术之水，看看它们能混出什么东西。如果我的计算没有出错的话，这些混合物用六十三加帕高温的地狱之火加热，再加入少量的野钢花花瓣之后，应该能成为一种对魔力进行增幅的新型合剂……”</p><p>林非声音颤抖：“请问……你刚刚说的……是大陆通用语吗？”<br>“是啊。”塞恩卓斯很友好地朝他笑了笑，“你听不懂很正常，毕竟这是高年级的课程。”</p><p>林非憋了半天才憋出一句话来：“……谢谢安慰。”</p><p>塞恩卓斯微微一笑。<br>“不客气。”</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>塞恩卓斯最近早出晚归得越来越猖狂了。<br>林非在那个年轻的大法师，第三次满身尘土地从窗户里跳进卧室时，终于忍不住送了他一个大水球，正好打在他的脸上。</p><p>塞恩卓思随手糊了糊湿漉漉的刘海，倒也没生气，只是顺手用魔法把自己打理了一下。<br>“呀，有进步啊。”他道，“之前还只会玩小火苗呢，现在居然会扔水球了，不错啊，我期待你发出灭世雷霆的那一天。”</p><p>“你又去哪了？”林非没理他，只是道，“这是TM在泥沼打了几个滚儿啊？”<br>塞恩卓斯为难地看了看他：“我觉得我说了会伤你自尊心。”</p><p>“去你妈的，有话就说有屁就放。”林非不耐烦道。<br>“龙巢，”塞恩卓斯气定神闲。“我去那儿弄了点时光沙漏。”</p><p>林非看了看他，忍不住又糊了他一个大水球。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;他笑的时候露出八颗牙齿，显得非常爽朗：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“所以我想应该是老乡吧，就过来找你搭话了。果然没猜错啊。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="跪求游戏修改码" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Gold-Fingers/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跪求游戏修改码 | 2</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-2/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-2/</id>
    <published>2020-03-12T10:10:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-12T10:16:22.400Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>羊皮纸上的第一行字迹有些扭曲，但这仍然不妨碍林非辨别出它的内容。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>“我需要一个向导。”亡灵法师——至少看起来是的——开了口，声音既沙哑又阴沉。<br>“有谁对忒洛菲森林比较熟悉吗？”</p><p>“我。”发现没有人回应他，林非随手将酒瓶放在桌子上，斜睨了他一眼，语气淡定得他自己都有点不相信。“你想找什么？”<br>巫妖那种老疯子活得太久容易精神错乱没事乱杀人，相比而言亡灵法师还是比较靠谱的。<br>既然有求于人，他应该不会对自己的生命造成什么威胁。</p><p>满场仍然寂静，只是不少视线转到林非身上。<br>林非猜测他们想的大概是：我操还真有人敢上啊……</p><p>亡灵法师阴沉道：“渡鸦雕像。”</p><p>“我是有见过。”林非拼命回忆了一下：“你找它做什么？”<br>不但见过，他之前还靠在渡鸦雕像老兄上睡过一觉呢。但是他当时也没觉得那东西有什么稀奇的，充其量就是雕得太精细了点，有点硌得慌。</p><p>“这不是你该知道的事。”亡灵法师阴鸷地望向他，“只要把我带到那，我就会给你一百金币作为报酬。”<br>一、一百金币……林非听得心都在颤，他累死累活一个月也就能挣到十个金币出头……</p><p>“什么时候出发？”林非道。<br>“现在，”亡灵法师向酒馆里看了一眼，目光中的寒意不加掩饰，视线所及之处，没有一个人敢大口喘气，“这里太吵。”</p><p>他翘起嘴角，嘴唇开阖，像在唱一支冰冷的挽歌。<br>“我怕我会忍不住杀光他们。”</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>……他真傻，真的。</p><p>他收回他之前的话。<br>这人根本就他妈不是什么相对而言比较靠谱，这才是真的精神错乱！</p><p>这哥们就是煞星没跑了，这种随口就是一句我怕忍不住杀了他们的人，不叫煞星还能叫什么？小白兔？<br>直到很久之后，林非才知道世人对煞星有个非常到位的评价：杀胚。</p><p>“别想惹事。”亡灵法师注意到林非诧异夹带恐惧的目光，阴阴森森地朝他笑了一下，笑得林非背后一阵寒意。“你不会想知道得罪一个亡灵法师会有什么下场的。”</p><p>林非颤巍巍地跟着亡灵法师走了。<br>值得庆幸的是，这人嗜血归嗜血，杀胚归杀胚，好像还没有要杀他的意思。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>林非领着亡灵法师去了森林深处。<br>他出发时已经是正午，饶是林非熟悉这片森林熟得不得了，还曾经在森林里留下过记号，走到目的地也耗费了不少时间。<br>夜幕下的群星与银月给渡鸦雕像镀上一层银辉。它的双眼安静地望向亡灵法师的方向。<br>渡鸦伸展着双翼，每根翎羽都刻得细致而凌厉，林非甚至怀疑他的手只要一触摸上羽毛就会被锋利的边缘划伤。</p><p>大晚上的看着这个庞大的鸦像实在是有点渗人。</p><p>煞星戴上轻皮手套，轻轻地在下面的底座上抹了一下。灰尘脱落，林非看见底座上刻着一行字体漂亮的字样。可以肯定的是它绝不是人类语，纵然林非金手指傍身，可压根一个字也看不懂。</p><p>煞星念出那上面的字迹，又猛地站起身来，从上而下，浇下一整瓶鲜血。<br>猩红的血液淋在顶端大张的鸟喙里，一滴不漏地灌了进去。</p><p>渡鸦雕像发出几声轰鸣，餍足地合上嘴巴，底座开始向它的左方缓慢移动。林非这才惊觉，这座巨大的鸦像之下，是一个通往地下的阶梯。</p><p>两旁的颅骨型烛台上，惨白的蜡烛自发亮起晃动的幽蓝色火焰，像在迎接他们的到来。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>煞星想也没想就抬脚迈进去。<br>林非愣了一下：“我能跟过去看看吗？”</p><p>奇怪。<br>渡鸦雕像移开的一瞬间，就好像有一种特殊的东西把他和那里面的某样东西牵引起来。那样东西在与他共鸣。<br>搞不好就是代码呢？林非想。依照他现在的状态，能跟他扯得上关系的，除此之外他想不出别的了。</p><p>亡灵法师脱下兜帽，站在通道口毫无感情色彩地回望他一眼。<br>“请便吧，先生，假如你不怕死的话。”</p><p>林非摸了摸鼻子，小心翼翼地跟着他走进通道。<br>渡鸦雕像再次张开鸟喙，伸展翅膀，快速地挪回原位。</p><p>他心里骂了一声。<br>这该死的鸦像居然把路封住了，他刚刚大致看了一下通道内部，这附近好像还没有再次打开入口的机关。<br>没法原路返回？虽然现在想这个有点不是时候，不过他不会因为缺氧窒息而死吧……</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>潮湿、阴冷、死寂。<br>这是林非在这里的唯一感受。</p><p>前面的亡灵法师反倒自在得像是回了自己家一样。<br>林非一不留神，居然踩到一颗头骨。</p><p>颅骨的主人似乎已经死去很久了，看起来粗糙而且枯黄，骨头的右眼处居然自上而下斜下一道长长的刀痕，湿润纠缠的发丝险些要勾到他的靴底。<br>被他踩到的颅骨发出“咔”的声音。不知道是不是错觉，林非感觉它仿佛在凝视着自己。</p><p>林非搓了一下右臂的鸡皮疙瘩。<br>有点吓人啊这……</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>亡灵法师停住了动作。</p><p>他看向前方，那台子就像一个巨大的棺木，上面摆着一张羊皮纸，羊皮纸上压着一把断剑。<br>银白色的剑身时至今日仍然锋利如新，但剑柄的凹槽已经残破不堪，周围的刀痕像是被劈砍了很多次才能留下，本来该放进槽里的宝石也不知道被扔在了哪里，总之是一把很旧的剑了。</p><p>煞星将剑取下来，用戴着骨戒的右手摩挲着粗糙的羊皮纸，似乎诧异了一瞬，转眼间神色又变得稀疏平常。<br>他这是看懂了还是没看懂？林非不无恶意地想，纸上写的不会是“欲练此功，必先自宫”吧？</p><p>那种奇怪的感应，好像就是在他与那张纸之间。<br>羊皮纸被拿出来之后，那种共鸣似乎就越发强烈起来。</p><p>“抱歉，恕我唐突，但是……”林非蹙了蹙眉。“能不能让我看看那张羊皮纸？”<br>“如你所愿。”他扬眉看了林非一眼，将那张羊皮纸递给他。</p><p>林非接过羊皮纸，仅仅只扫了一眼，目光就彻底移不开了。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>羊皮纸上的第一行字迹有些扭曲，但这仍然不妨碍林非辨别出它的内容。<br>它写的是：<strong>02024297:03e7</strong>。</p><p>下面有这样一行人类通用语，相比而言字体规范得多：“这是上古神祇的遗产。我没法理解这种文字，也没有找到字符之间的规律，但由于连神都非常珍视它们，我决定将他们抄录下来。如果你能破译这种古神的文字，那么欢迎你把结果交给紫罗兰法师塔，作为报酬，我们会给你几乎一切我们能给的。”</p><p>底下还有一行批注，很明显是另一个人的笔迹：“亡灵法师，假如你看见了它并且破译了它，把结果交给亡者高塔，那么就算你要的是五色巨龙的脑袋，我也能给你提上来，我们的承诺可比紫罗兰之塔那些念法术都会咬到自己舌头的人可靠得多。”</p><p>林非拿纸的手都有点不稳了。<br>以他的经验来看这他妈绝壁是一条金手指啊？</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>煞星冷冰冰地问道：“你认得这种文字？”<br>林非突然意识到眼前的亡灵法师并不能看懂阿拉伯数字和英文，就算知道，他也不可能知道它们意味着一条金手指，还是一条能为林非所用的金手指。</p><p>林非别开眼：“我……我认得它们，阁下。”</p><p>煞星挑起眉来，示意他接着说下去。<br>但他好像……并不惊讶？</p><p>林非试着把那条修改码背下来，可惜他的记忆力并没他想得那么好。<br>“我能读出它们，但是我不知道这些字符排列在一起代表什么。您能让我把它抄录下来吗？”<br>“请便，先生。”煞星颔首道。“反正我的目的并不在它。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羊皮纸上的第一行字迹有些扭曲，但这仍然不妨碍林非辨别出它的内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="跪求游戏修改码" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Gold-Fingers/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跪求游戏修改码 | 1</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-1/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Gold-Fingers/Gold-Fingers-1/</id>
    <published>2020-03-12T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-12T10:17:51.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>他现在收拾东西逃命还来得及不？</strong></p><a id="more"></a><hr><p>林非醒来的时候，发现自己正孤身一人躺在树林里，身上穿的是牛仔裤加白T恤。<br>他“穿越”了。听起来像是来自上个世纪的玩笑。</p><p>林非手撑着潮乎乎的棕色土壤，茫然地站了起来。他环顾四周，这才发现他背后有个半人高的、长得像个传送门一样的东西。他几乎怀疑那是视网膜在光照后的残像，以至于用没沾过泥巴的手腕蹭了蹭眼睛。</p><p>那个光圈——光环、光圈、漩涡、传送门，随便你怎么叫都好，总之是绝无可能出现在现实生活中的东西——缓慢地旋转着，散发出柔和的光晕。仿佛是受什么时效性限制一般，它的开口在不断缩小。</p><p>当林非总算反应过来，伸出手去触摸它时，这团东西已经彻底地从林间的微风中消散了。<br>他的手指穿过光圈原有的位置，只摸到了空气。一缕阳光透过枝叶落在他的指尖，像一个轻浮温柔的梦境。</p><p>看穿越小说是一回事，切实地经历穿越又是另一回事。<br>任何一个人发现自己处在一个完全陌生的环境，都会产生无所适从的感觉。</p><p>林非慢慢地收回手。</p><p>他自认为没有做小说主角的资质，也没有苦练武功成为大侠的耐心。<br>与其自取其辱，不如在一开始就自我了结算了。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>就在这时候，林非发现自己眼前浮现出了一个操作界面。<br>他一目十行地读完了“使用说明”。</p><p>其中大致内容是说，他被选中参与一个测试。和林非一样的还有另外九个玩家。</p><p>根据穿越者三定律，几乎每个穿越的都能得到一个XX系统。林非也不例外。<br>但你们做梦也想不到他得到的系统究竟是个什么。</p><p>你玩过任天堂的游戏吗？玩过？那你听说过金手指吗？<br>林非就得到了一个金手指系统。</p><p>系统说明告诉他，只要有了金手指系统，就能秒秒钟把这个世界踩在脚下，那什么无限金钱穿墙术无限生命值都是囊中之物，想要得到也就是按一下确定的事儿，想想是不是还有点小激动呢？</p><p>但是上述情况都要建立在一个条件上。<br>首先，他得有游戏修改码。</p><p>千言万语一句话，跪求游戏修改码！</p><p>系统只管在你输入修改码后为你执行它。但如果没有修改码，金手指系统就是个摆设。</p><p>妈的金手指有几位数还有人比他更清楚吗？而且还不光是数，还他妈毫无规律地夹带字母！蒙都蒙不出来的，就这么凭空瞎试得试到下辈子去了。</p><p>在关闭系统的前一秒，他才发现他的金手指栏并不是空着的。<br>有一条状态是开启的代码，写着“人类语精通”的注释。</p><p>林非想：这算啥？安慰奖？</p><p>对了，既然他人类语精通的话……？<br>林非试着说了两句人类语。</p><p>这个已开启的金手指还真不是闹着玩的，他他妈觉得他说中文都没这么利索过。<br>妈的，要是他考四六级的时候也有这种好事，他做梦都能笑醒。</p><p>结果残酷的命运非把他扔到这么一个鸟不拉屎——不，不是鸟不拉屎，是只有鸟拉屎的破地儿，给了他一个屁用没有的系统和一个人类语精通的安慰奖。而且这个安慰奖的作用还只有一个，那就是让他和这个世界上的人能成功地说上话——而且根据人类语这个不详的名字，说不定以后还有什么精灵语兽人语鸟人语呢。</p><p>这么说来这个安慰奖更傻逼了——万一他走出这片森林正好遇见一个不用人类语的呢？</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>这座森林安静得出奇，不像是居住着什么活物的地方。<br>这一路上，林非也的确没在这儿瞥见过哪怕半只野兽。饿了就忍着，渴了就喝一口溪水，体力快要到极限的时候，林非终于发现了一个小镇。<br>他筋疲力尽地打量着过路的行人，目光停在一个法师手上熠熠生辉的长杖上——在现实生活中能做出这个效果的恐怕也只有荧光棒了。</p><p>他穿到的不会是西方奇幻向吧？<br>操，这种是个人就能搓搓火球捅捅匕首的地图，他一个手无寸铁的弱鸡怎么混？</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>一番攀谈之后，林非终于差不多弄清了情况。<br>他之前穿越到的那个森林叫忒洛菲森林，之所以没有兽类出没，传说是因为森林的最深处有一样神秘的东西让野兽不敢靠近。<br>他目前所在的这个小镇叫做卡纳安，距离城市并不算遥远，路过的冒险者通常来这儿歇歇脚，在暖和的壁炉旁喝上一大杯烈酒再上路。</p><p>林非谎称自己是个旅行者，四处漂泊流离失所，穿过了忒洛菲森林来到了这里。当地的酒馆儿老板可怜他，让他当了几个月的服务生，不但能赚到薪水，还包吃包住，让他感动无比。</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>这个月的月末，林非一边想着他能得到多少个金币的薪水，一边给客人倒上一杯劣质麦酒。</p><p>隔壁桌一个胡子拉碴的矮人将酒杯猛地砸在木制的桌面上发出一声巨响。<br>“嘿伙计——你……嗝！你知道吗？”醉醺醺的矮人大叔正用一种喝高了的语气和他的同伴高谈阔论。“那个该死的‘煞星’要来这里了！”</p><p>‘煞星’似乎是个绰号一类的东西，听起来很牛逼啊，赌五毛不是什么好人。<br>林非倒酒的动作顿了顿。<br>如果这哥们真是个正儿八经的灾星，来哪哪团灭那种，那身在此镇的他可该咋办啊？</p><p>“他已经踏平了整个提多纳苏斯！……他还来这儿干什么？这里能有什么值得他觊觎的东西？”</p><p>林非倒酒的手开始狂抖。<br>提多纳苏斯他不知道是哪里，但“踏平”绝对不是个好词。</p><p>“哈！也许他想来碾死一只老鼠，也许他想屠了整个镇子——谁会知道一个亡灵法师想干嘛呢？”</p><p>侦、侦测到在途的聚变打击。</p><p>那个叫煞星的哥们居然是个亡灵法师，一般小说里这种东西正常的是真正常，神经病的也是真神经病，而且听起来这哥们是后者。他现在收拾东西逃命还来得及不？</p><blockquote><blockquote><p>&gt;</p></blockquote></blockquote><p>来不及了。</p><p>旅店的大门被猛地打开——<br>林非下意识地朝着那边一望，冷汗就下来了。</p><p>从门外走进来一个人。<br>他披着一身破烂的黑斗篷，帽檐被拉得很低，搭在门上的右手既苍白又削瘦，并且骨节分明。<br>这双手适合握住一根病木长杖，食指与拇指共同使力碾碎半枯萎的瘟疫花，或是拿起一把秘银解剖刀，慢条斯理地刨开一具尸体，总之绝不适合用来推开这家旅店的大门。</p><p>所有人都回头望向门口，一瞬间满场寂静。</p><p>从林非在酒馆听到的八卦来看，虽然魔法元素普通人一般情况下是察觉不到的，但是如果浓度高到了一个程度，也就是“附近的某位魔法使用者的情绪汹涌到了一定地步的地步”，一样会被普通人捕捉到。那个穿斗篷的人一推开门，他就觉得像被一阵彻骨的寒意穿透了。</p><p>他敢打赌，这人他妈如果不是那个亡灵法师，他就当场生吞两个电灯泡。而且据那个矮人大叔的话，这搞不好就是那个传说中的煞星——</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;他现在收拾东西逃命还来得及不？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="跪求游戏修改码" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Gold-Fingers/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>祈祷无用论 | 目录</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray/</id>
    <published>2020-01-26T15:30:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-26T15:36:47.001Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2><span id="简介">简介：</span></h2><p><strong>末日预言之后一度陷入恐慌的盖亚大陆，</strong><br><strong>终于迎来了与救世英雄的久别重逢。</strong></p><p><strong>但他不再是曾经拯救他们的爽朗青年，而是彻底魔化的怪物。</strong></p><p>日式奇幻，正剧向。<br>CP：黑得流汤前英雄 / 洗心革面大反派，攻受无差。</p><p>存在可能引起不适的 <code>血腥、猎奇、精神不安定</code> 表现，请注意回避。</p><a id="more"></a><h3><span id="读者群">读者群</span></h3><p>读者群 451150563，敲门砖是文里的任意一个角色名，<br>潜水催更唠嗑同好交流皆可啦，么么哒。</p><p>1：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-1/">https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-1/</a><br>2：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-2/">https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-2/</a><br>3：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-3/">https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-3/</a><br>4：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-4/">https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-4/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简介：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;/a&gt;简介：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;末日预言之后一度陷入恐慌的盖亚大陆，&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;终于迎来了与救世英雄的久别重逢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但他不再是曾经拯救他们的爽朗青年，而是彻底魔化的怪物。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日式奇幻，正剧向。&lt;br&gt;CP：黑得流汤前英雄 / 洗心革面大反派，攻受无差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;存在可能引起不适的 &lt;code&gt;血腥、猎奇、精神不安定&lt;/code&gt; 表现，请注意回避。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="祈祷无用论" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Don-t-Pray/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="目录" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>祈祷无用论 | 4</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-4/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-4/</id>
    <published>2020-01-26T15:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-26T15:40:02.178Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>我只是想拉他一把而已。这对他也是好事吧。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>楼顶的夜风带来无关紧要的寒意。<br>塞恩垂着眼睛，居高临下地观察着，如神高高俯瞰祂的国。</p><p>“你来了呀，”他突然出声，“既然来了就不要遮遮掩掩的了，我们好好聊一聊嘛。你来得正是时候。本来以为突破王国的结界需要点功夫，结果完全没有被阻拦，我正觉得很没意思呢。”<br>背后传来满是愤恨的声音：“……你，对老师动手了吧？”</p><p>不用回头也知道来的人是谁。伊雷斯特的学生。<br>好像是个人类吧。……叫什么来着，苏特？洛特？应该是洛特吧，隔的时间太久有点忘记了。唯一记得的就是这种，从很久以前的第一面开始，就毫不掩饰的，相当露骨的敌意。</p><p>他很好奇啊，好奇这种敌意诞生的原因，好奇这种敌意至今仍未消退的原因。<br>究竟为什么会对他有这么强的敌意，怎么想都说不通吧？那时候，他在大家心目中，可是那个无可指摘的光辉的“救世的英雄”啊。</p><p>洛特说：“所以白金骑士团那些人说的是真的。你这个‘伪英雄’终于不打算再装模作样下去了。”<br>“原来是这样吗？真亏我还以为自己做得相当高明呢。就算那样还是被你看出来了啊，难道是会读心？伊雷真是收了个不得了的学生，我都忍不住替他骄傲起来了。”</p><p>塞恩反手按下对方贴在自己颈边的剑刃：“不过啊，我再怎么说也是你老师的友人，至少先把武器放下吧？就算是我，被人兵刃相向也会有点不高兴的。”</p><p>“如果你真心把老师当成所谓的‘友人’，就该永远不出现在他面前才对！你以这种姿态再出现在老师面前的话，他一定……”<br>洛特握剑的手在发抖。他有些说不下去，似乎在害怕吐出的言语成真。</p><p>带着几分错位的悲悯，塞恩平静地说：“正因为我深知他的状态有多不妙，身为他的友人，才不得不挺身而出拯救他呀。”</p><p>“你管这叫拯救吗？别开玩笑了！如果老师真的出了事，”洛特叫道，“我是绝·对·不·会饶过你的。追到虚空也好深渊也罢，我也一定会宰了你。”</p><p>塞恩这时候才终于转过了身，轻飘飘地瞥了他一眼。<br>那个眼神……该怎样形容呢？啊啊，对了，似乎死水般平静的假象下，那双眼瞳深处沸腾的狂气，就仿佛是连光线也会吞噬掉的无底黑洞一样。</p><p>洛特几乎不敢直面他，下意识地向后退了几步。</p><p>快逃。<br>快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃快逃。<br>像那样，作为人类趋利避害的本能在全身的每个细胞中响彻。头脑如被重物砸中一般眩晕，完全没法思考。你看，人在意识到自己生命受到威胁的情况下，连呼吸都会变得很困难对吧？所以他在被杀死之前，说不定会先死于缺氧。<br>他甚至难以理解这样一个光是存在都有悖常理的怪物，究竟怎么还能维持着看似正常的表象与他对话。光是想到这种事，冷汗就会源源不断地冒出来了。</p><p>全身肌肉紧绷。一旦松懈下来，他立马就会发抖得不像话吧，但是现在还不行，因为他有着必须保护的人。光是打个照面就变成这样的话，那种半吊子的觉悟是无法改变任何事的。</p><p>塞恩偏了偏头：“有这样的愿望是很好啦。我期待着被杀死的那一天的来临哦。但连伊雷也伤不到我。你作为他的学生，又能发挥出伊雷的几成实力呢？”</p><p>“不是我想打击你哦，这只是前辈的好心提醒而已？不过你这个水平……太平庸了吧。如果我是伊雷的话，早就因为怜悯而杀掉你了。啊啊，该说伊雷太过惊才绝艳、难以复刻呢，还是他教学生的水平太差呢？”<br>塞恩围着他转了一圈，啧啧称奇。</p><p>“是我的错！”洛特容不得任何人贬低老师，听到他说那种话一时之间连怕也忘了，“问题在于我。是我没有任何魔法天赋，却痴心妄想地拜师，一次一次辜负他的期望。老师仔细、认真、温柔，不会有比他更好的老师了。”<br>真奇怪啊。埋在心底如此之久、不敢在伊雷斯特面前露出分毫的自我厌恶，面对这个浑身上下写满了不协调的怪物却能顺畅地说出来了。</p><p>“也正因如此，我绝对不允许你对老师——”</p><p>塞恩把剑抵在他脖子上，作为之前的回敬，稍微压下几寸：“你啊，也差不多该消停了吧。真不明白有什么好反对的。我只是想拉他一把而已。这对他也是好事吧。”</p><p>有血渗出来了。糟了，说不定伤到喉咙那里了，因为呼吸的声音奇怪到有点好笑。如果再说话的话，可能就会啪地一下子像割麦一样被割掉脑袋吧。<br>因为还想见老师一面，所以洛特明智地闭上了嘴。</p><p>“终于安静了，”塞恩没什么语气地说，“其实不应该用这种没水准的方法的，不过我现在稍微有点生气，算是特殊情况吧。你的老师伊雷斯特之前和我起了点小争执，所以我搅乱了他的法力回路。那之后，他就不再说话了。我还以为可以让他的学生也感受一下同样的待遇，毕竟你很喜欢你的老师吧？但是你连使用魔法的资质都没有，真可怜啊。”</p><p>洛特用了半天才消化完这一番话究竟是什么含义。<br>他感觉自己连骨头都被冻结了。</p><p>……法力紊乱？<br>为了“让对方闭嘴”这种再微不足道不过的小事，他竟然……破坏了老师的法力流动？</p><p>塞恩知道老师魔剑士的身份，也是老师认可的友人之一，肯定会知道老师身体里的法力庞大到恐怖的地步、一旦暴走一定会疼得让人恨不得死掉吧？但即使这样，他还是动手了？</p><p>疯子。<br>除了这个词，洛特再也找不出别的了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我只是想拉他一把而已。这对他也是好事吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="祈祷无用论" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Don-t-Pray/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>祈祷无用论 | 3</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-3/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-3/</id>
    <published>2020-01-26T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-27T16:10:45.732Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>你到底对自己哪来这么高的道德标准？</strong></p><a id="more"></a><hr><p>冷静下来想想，塞恩会这么做，一定是有原因的……对吧？<br>他也只能这么想了。</p><p>塞恩向来是个意志极为坚定的人，再可怕的幻象也不能阻挠他分毫。不知道是遭遇了什么样的事，才让他性情大变，但那一定是有原因的。如果凭武力阻止不了末日的降临，那他大概就要从塞恩这些年的经历入手了。</p><p>他感受着法力紊乱带来的刺痛，陷入沉思。<br>正是知道黑暗精灵的法力极为充沛，紊乱状态的疼痛也会成比例地扩大，塞恩才会采取这样的手段吧。但英雄的神色始终很平和，与其说是折磨，不如说是警告。</p><p>警告他离开这里。<br>警告他远远地躲开，不要再介入。</p><p>其实塞恩可以直接动手的。将剑刺入他的要害，或者将拔出的第二根箭刺进他的面纹，剥夺他的性命，一切就结束了。这应该也是最省事的办法吧？</p><p>可是塞恩什么都没有做，似乎看到他失去意识之后就直接离开了。<br>哪怕变成这样的局面，说不定那个人内心深处，谁也看不到、甚至连自己也未曾察觉的角落，也还残留着以前那个塞恩的一点温柔吧。<br>至少，伊雷斯特希望如此。如果不是这样……</p><p>他想到这里，心中一凛，用手边的剑支撑着上半身，想要从床上翻下来。<br>——然后被希莉的魔仆一巴掌拍了回去。</p><p>伊雷斯特仰面朝天躺着，任凭魔仆一脸凶相对着他指指点点，有点哭笑不得。</p><p>魔仆是魔法使的法力形成的意识体，在有命令的时候自然会机械地执行命令，而没命令的时候，则会按照主人对是非善恶的判断标准做事。<br>也就是说，如果希莉看出他有了下床的意图，大概也会像这样，毫不犹豫一巴掌糊上来。</p><p>他哪有这么脆弱啊？<br>不管是人还是自然资源，地底的环境都比地表恶劣一千、一万倍。即使如此，他还是活下来了。区区一次法力紊乱，只是很疼而已，但不会有太大的问题。<br>魔仆突然张开嘴，啐了一声：“果然魔剑士就算使用魔法，本质还是蠢剑士。我就说留一段瞭望魔法是有用的。我才走了多长时间，你就已经打算下床了，根本不把我放在眼里。要是我的魔仆放着你不管，你是不是还打算再去找塞恩和他再打一架啊？”</p><p>伊雷斯特垂着眼睛：“我不知道怎么阻止末日，但至少袖手旁观是什么也阻止不了的。他疯成那个样子，我怎么可能安心躺在这里养伤啊？”</p><p>“别光说塞恩，我看你也有点精神不正常了。”<br>魔仆不过勉强有个人形而已，像神色这么细致的东西完全不存在，伊雷斯特却从它脸上看出了怜悯。它很夸张地叹了口气：“你到底对自己哪来这么高的道德标准？你想清楚，你多年以前根本不是什么为光明与希望而战的勇者，只是一群疯癫黑暗精灵的头目而已。”</p><p>黑暗精灵修长的手指几不可见地颤了一下。</p><p>魔仆继续说：“天塌下来也有世界各地的勇士们顶着，无论如何也轮不到你这个反面角色去救。哪怕你趁此机会发动反叛，我们也只会觉得理所应当而已。说到底，我们都知道你在地底受尽了折磨，地表可能也没几个人愿意给你好脸色。哪怕预言告诉我决定带来末日的正是黑暗精灵族的第一魔剑士伊雷斯特，我也不觉得奇怪。”</p><p>伊雷斯特皱起眉，张嘴就是反驳：“我怎么可能——”</p><p>仆役行为的控制者，鹰身女巫希莉女士，以极其挖苦的话语截住他：“是，我知道我知道，你不会，你哪可能做出这种事？你是天选之子，人间正义，光明化身，诞生只为洗涤人间一切邪恶。给我闭嘴听着，没你插嘴的份儿。”</p><p>魔仆在房间里焦躁地转着圈，带起一阵风。<br>把话说得这么难听，就算是傻子也听得出来她生气了。</p><p>伊雷斯特疲惫地抬手揉了揉太阳穴。他十分明白鹰身女巫刀子嘴豆腐心的本质，但听到这种话，却很难克制住自己的脾气，甚至想抄起双剑劈向面前的魔法生物，让它直接回归魔网。</p><p>“你明白我的意思吗？从头到尾，谁也没要求过你要为我们奉献。塞恩站在世界的对立面，”魔仆的双手在胸前比了一个大叉，表示对他行为的否定，“不代表成为英雄拯救盖亚大陆这么沉重的事就活该落在你身上。你终究也只是肉体凡胎，终究……也是有极限的。你把自己绷得太紧了。如果这根弦断了，这世界才是真的没救了。”</p><p>伊雷斯特扯了扯嘴角：“绷着那么多年了，也不差这几天。”</p><p>“你真是无可救药——！”<br>魔仆气急败坏地发出一阵曼德拉草根一般的尖叫，甩下扫把走了。</p><p>他倒是觉得自己还没到那个地步……<br>但是那家伙是不是、是因为到了极限才会变成现在这样呢？</p><p>在思维滑向“那样说不定也不错”的深渊之前，伊雷斯特忍着痛，将倚在床边冰凉的双剑握在手里，然后陷入了极浅的睡眠。他不认为自己在希莉的地盘、被无数的结界包围着，会有什么生命威胁，只是在自相残杀的诞生地养成的习惯，到现在也没改过来罢了。</p><p>这纯粹多此一举的旧习直接导致他反手刺烂了希莉的魔仆，被她好一阵数落，那就是后话了。借助主场优势重新幻化出现的魔仆清了清不存在的嗓子：“你身体恢复得差不多了，可以走了。不过要注意不要频繁地使用法力，它还没有完全稳定下来。”</p><p>实话说，伊雷斯特不想离开这像象牙塔一般的地方。<br>不想回去面对友人性情大变的事实，不想再次直面实力被完全压制的挫败，但是他非去不可。</p><p>与其说是“不想让这个美好的世界毁灭”“不想让末日预言成真”这种冠冕堂皇的理由，他自己明白的，那不如说只是某种强烈到近乎恐怖的执着。<br>“若是那个他认识的塞恩的话，一定也会这样做吧”，心怀着这样的想法，他无论什么事，都会……</p><p>看见黑暗精灵急匆匆地离去，魔仆又开口叫道：“——喂，给我等下啊！你不会又要去找塞恩吧？”</p><p>“是啊，”他拎着两把剑，目光明亮得让借魔仆之眼观察的希莉害怕，“所以如果我回不来了，帮忙通知我的学生一声我的死讯。那么，就此别过。”</p><p>伊雷斯特顺着窗口翻出了鹰身女巫搭出来的临时庇护所。<br>有如一束月光轻灵地拂过真夜的街道。就那样，他消失在魔仆的侦测范围中。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你到底对自己哪来这么高的道德标准？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="祈祷无用论" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Don-t-Pray/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Notice Me, Senpai! ♥ | 1</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Notice-Me-Senpai/Notice-Me-Senpai-1/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Notice-Me-Senpai/Notice-Me-Senpai-1/</id>
    <published>2020-01-26T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-29T14:54:06.996Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>其实我并不太想喊他前辈，他就比我大一岁，喊池哥还比较实际。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>总是在各种游戏和科幻小说里见到虫族，今天可算见到真面目了。<br>说实话还有点丑萌丑萌的。</p><p>荀池告诉我这次要去的是末世的时候，我还以为是满地丧尸的那种典型末世。<br>没想到居然是虫族降临的末世，太硬核了。</p><p>荀池居高临下瞥了我一眼：“走了。”<br>“让我再看会儿吧前辈，”我蹲在一边聚精会神地看，随口编理由，“我好歹要了解一下敌人的攻击方式吧？”</p><p>其实我并不太想喊他前辈，他就比我大一岁，喊池哥还比较实际。但是这个叫法好像每每能激发荀池心中的前辈光辉，让他意识到我好歹也是他后辈，他得多担待着点儿。</p><p>荀池没搭理我，应该是默许了。</p><p>虫群中围着的人好像在被改造的过程中感受到什么值得喜悦的事，传出的声音从惨叫变成了欢笑。那种属于人类的笑声太响亮了，好像里面举办了一场盛宴。</p><p>我好奇什么时候能听见荀池这样笑呢，把他推进去应该就可以。即使变成异种我也会好好照顾他的。可惜他不愿意这样，一定会生我的气。</p><p>一个奇形怪状的还能勉强看得出一点人的轮廓的新虫子动着节肢窸窸窣窣爬了出来。</p><p>向来喜怒不形于色的荀池看得直皱眉。<br>还好我没冲动，看来他确实很讨厌脏兮兮的虫子啊。</p><p>过了一会儿他突然开口：“你要消灭的并不是这些东西。”<br>他说过的东西我是不会忘的。我点头：“嗯，我知道呀？前辈说过的，我要做的是纠正偏离正轨的世界线。”</p><p>不知道我的回答哪里不合他的意，荀池眉皱得更紧，又说：“消灭所有怪物，世界线也只会越偏越远而已。”</p><p>我从沦为废墟的人类城市移开眼，看向他，发现荀池盯着我肋骨上的伤。<br>这些虫子单兵作战不太在行，所以我还挺游刃有余的，故意卖了个破绽让它割伤了我。本来还担心是不是太明显了，听他这么说应该是没有发现吧。<br>说实话我根本没感觉到痛。想到荀池又要来给我治疗，心里还有些甜滋滋的。这大概就是恋爱的味道吧！</p><p>我说：“前辈，我知道的。”<br>虽然知道，我却总不愿意照做。所以这话由我说出来，就像某种含蓄的表白一样。我这样想着忍不住有点害羞。</p><p>荀池语气更冷：“知道就悠着点。”</p><p>我问：“前辈这么生气，是不想看到我受伤吗？”<br>荀池反问：“你说呢？”</p><p>“我好高兴啊，前辈！”我情不自禁地笑着说。<br>荀池应了一声。他好像扯着嘴角笑了一下，但我没看清。</p><p>他转过身走向了我们住宿的地方。用末世小说的话来说，应该叫做基地吧。但是里面没有异能者也没有什么能用丧尸晶核兑换的货物，只有一群尚未被转化的人聚在一起。</p><p>荀池行走在其间，因为光鲜亮丽而格格不入。无数人偷偷瞄他，被灼伤一般迅速收回视线。但他不在乎。<br>荀池总是这样，无论在什么地方，从不久留，从不改名换姓，从来以本来的模样现身。不断的迁跃使得他在每个世界的停留时间都转瞬即逝，因此也使得别人有幸见到他的每一次都像一场命运的相会。</p><p>他光是活着就让我觉得银河系都充斥着浪漫，仿佛一朵时序乱流中的绽放的昙花。<br>我见了他一面，为此我神魂颠倒。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实我并不太想喊他前辈，他就比我大一岁，喊池哥还比较实际。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Notice Me, Senpai! ♥" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Notice-Me-Senpai/"/>
    
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="题材:快穿" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%BF%AB%E7%A9%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Notice Me, Senpai! ♥ | 目录</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Notice-Me-Senpai/Notice-Me-Senpai/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Notice-Me-Senpai/Notice-Me-Senpai/</id>
    <published>2020-01-26T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-26T16:01:03.145Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2><span id="简介">简介：</span></h2><p><strong>后辈抚摸他的脸，如同多愁善感者的手拂过春晓的花。<br>他柔声说：“荀池要是能忘记使命、永远陪在我身边就好了。”</strong></p><p>非典型快穿，正剧向。<br>CP：冷娇 / 天然黑，攻受无差。</p><p>存在可能引起不适的 <code>血腥、猎奇、精神不安定</code> 表现，请注意回避。</p><a id="more"></a><h3><span id="读者群">读者群</span></h3><p>读者群 451150563，敲门砖是文里的任意一个角色名，<br>潜水催更唠嗑同好交流皆可啦，么么哒。</p><p>1：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/Notice-Me-Senpai/Notice-Me-Senpai-1/">https://falseswipe.github.io/posts/Notice-Me-Senpai/Notice-Me-Senpai-1/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简介：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;/a&gt;简介：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后辈抚摸他的脸，如同多愁善感者的手拂过春晓的花。&lt;br&gt;他柔声说：“荀池要是能忘记使命、永远陪在我身边就好了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非典型快穿，正剧向。&lt;br&gt;CP：冷娇 / 天然黑，攻受无差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;存在可能引起不适的 &lt;code&gt;血腥、猎奇、精神不安定&lt;/code&gt; 表现，请注意回避。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Notice Me, Senpai! ♥" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Notice-Me-Senpai/"/>
    
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="目录" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="题材:快穿" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%BF%AB%E7%A9%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不服不客观 | 目录</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist/</id>
    <published>2020-01-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-26T15:33:08.445Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2><span id="简介">简介：</span></h2><p>BOSS倒下后的第五分钟，<br>公会会规的第一条变成了：永远不要让副会长摸尸体。<strong>想也别想</strong>。</p><p>副会的手，全服第一黑，不服不客观。</p><a id="more"></a><h3><span id="本文食用须知">本文食用须知</span></h3><p>① 爱我就来勾搭我！<br>② 主线 CP 主角 X 作者。攻受有差，但没肉。<br>③ 游戏术语没有注释，非网游玩家请务必谨慎食用。<br>④ 网游原型是《魔兽世界》，跟《剑侠情缘三》半毛钱关系没有。<br>⑤ 以一篇作者虚构的 QD 男频升级争霸流全息网游文为背景的穿书嫖文，很没有营养。<br>⑥ 傻白甜苏爽雷预警！初中时期写的文，重写后设定剧情都有变动，但再怎么改也无法掩盖它糟心的本质。</p><h3><span id="读者群">读者群</span></h3><p>读者群 451150563，敲门砖是文里的任意一个角色名，<br>潜水催更唠嗑同好交流皆可啦，么么哒。</p><h3><span id="晋江地址">晋江地址</span></h3><p>晋江传送门：<a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=3367757" target="_blank" rel="external">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=3367757</a></p><p>第 1 章 穿书<br>内容摘要：老父亲为见儿子一面，竟打破第四面墙！场面感人，催人泪下！<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-1/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-1/</a></p><p>第 2 章 互相关注<br>内容摘要：四舍五入就是双箭头了！<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-2/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-2/</a></p><p>第 3 章 下副本<br>内容摘要：爸爸没白疼你。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-3/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-3/</a></p><p>第 4 章 流星泉眼<br>内容摘要：建个会吧。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-4/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-4/</a></p><p>第 5 章 一起吗<br>内容摘要：适度游戏益脑，过度游戏伤身。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-5/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-5/</a></p><p>第 6 章 拉人<br>内容摘要：今天增一个呀，明天增一个。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-6/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-6/</a></p><p>第 7 章 史诗<br>内容摘要：人类游侠“长夜”，副会长。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-7/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-7/</a></p><p>第 8 章 下团本<br>内容摘要：侦测到在途的聚变打击。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-8/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-8/</a></p><p>第 9 章 摸尸体<br>内容摘要：其实我们可以让副会试试嘛……<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-9/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-9/</a></p><p>第 10 章 黑手<br>内容摘要：永远不要让副会长摸尸体。想也别想。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-10/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-10/</a></p><p>第 11 章 灵魂兽<br>内容摘要：我以为所有游侠共同的梦是抓只小德当宝宝？<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-11/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-11/</a></p><p>第 12 章 冬青花环<br>内容摘要：圣诞节活动好像快到了。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-12/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-12/</a></p><p>第 13 章 水星文<br>内容摘要：谨以此纪念我的高中化学！<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-13/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-13/</a></p><p>第 14 章 视角<br>内容摘要：咱们会的评判标准就是，但凡比副会手红的都是小红手！<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-14/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-14/</a></p><p>第 15 章 水怪玩偶<br>内容摘要：只为守护你的美梦！<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-15/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-15/</a></p><p>第 16 章 圣诞节<br>内容摘要：挺好的，我们父子终于团聚了！<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-16/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-16/</a></p><p>第 17 章 小黑屋<br>内容摘要：真是人黑多作怪。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-17/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-17/</a></p><p>第 18 章 贴心小棉袄<br>内容摘要：把她关小黑屋的时候你怎么没想过这是你女儿啊？<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-18/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-18/</a></p><p>第 19 章 人设崩塌<br>内容摘要：当着作者 OOC，绝了。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-19/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-19/</a></p><p>第 20 章 子论坛<br>内容摘要：大A：吾命休矣。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-20/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-20/</a></p><p>第 21 章 恶龙<br>内容摘要：没想到第一页，他迎面撞上一个飘红的大热帖。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-21/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-21/</a></p><p>第 22 章 儿女环膝<br>内容摘要：我女儿怎么这么可爱哈哈哈哈哈？<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-22/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-22/</a></p><p>第 23 章 大过年的<br>内容摘要：用的还是系统预设脸，谁知道你到底是人是鬼，还是神道仙女。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-23/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-23/</a></p><p>第 24 章 说正经的<br>内容摘要：你扪心自问你这一句话到底哪里正经了。<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-24/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-24/</a></p><p>第 25 章 银牙鱼<br>内容摘要：“……好像也只能这样了。”<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-25/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-25/</a></p><p>第 26 章 先觉者的残响<br>内容摘要： 你到底是怎么想出这种鬼东西的？<br><a href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-26/">https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-26/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简介：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;/a&gt;简介：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;BOSS倒下后的第五分钟，&lt;br&gt;公会会规的第一条变成了：永远不要让副会长摸尸体。&lt;strong&gt;想也别想&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副会的手，全服第一黑，不服不客观。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="不服不客观" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Author-And-Protagonist/"/>
    
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="目录" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="题材:网游" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E7%BD%91%E6%B8%B8/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不服不客观 | 第 26 章 ​先觉者的残响</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-26/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-26/</id>
    <published>2020-01-16T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-26T15:32:11.900Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>你到底是怎么想出这种鬼东西的？</strong></p><a id="more"></a><hr><p>先觉者钟楼废墟是个臭名昭著的粪副本，一天到晚在论坛上被人指着点名道姓地骂。<br>按照夜幕行者的说法，哪怕游戏后期开了不知道多少个资料片，出了不知道多少个5人副本，这破副本也经常被人拉出来实名辱骂一番，实在是垃圾副本排行榜中的常青树。讲到这里，他还眼神微妙地斜了一眼长夜：“你到底是怎么想出这种鬼东西的？”</p><p>“什么玩意儿就我想出来的了，这根本不是我写的！我反正是一点印象都没有！”长夜上蹿下跳，喊冤叫屈。他哪愿意背这口破锅。你说他什么都行，但说他是孤儿策划简直是侮辱他的人格。</p><p>夜幕行者冷笑一声，问他：“不是你自己说的吗，‘脑洞打印机’，‘完全一致’？”</p><p>长夜挠头：“可能弱智策划也是我脑海里每个游戏的必经之路吧……”<br>“……行吧。”夜幕行者哽住了。</p><p>先觉者钟楼废墟这本弱智就弱智在，它明明是个低级5人本，却有着25人团队本一般的强度。<br>因为先觉者钟楼废墟设定上是古代法师的聚居地，副本里的小怪不是法系职业，就是法师召唤出来的元素生物仆役，再要么就是长期浸泡在高浓度的法力中产生了自我意识的书本，所以玩家从头到尾受到的攻击，全部都是法术伤害，而且伤害奇高无比。<br>这就非常要求玩家把各种元素抗性堆得高高的。<br>此处一定要强调一下“各种元素抗性”。哪怕赤焰洞穴团本也只要求把一条火焰抗性堆高而已，而这副本要求全属性抗性都高，低了基本别想打过，就很离谱。<br>夜幕行者的抗性药水能那么热销，这副本的神经病设计功不可没。</p><p>幸好废墟并不是30级副本，只是个25级本，而且出的只有法系职业的好装备而已，惹不起好歹还能躲得起。所以大多数玩家，例如长夜和夜幕行者，会直接略过不打。也有一部分人选择升到满级30级，属性高了，更抗揍了，再回来打。后者大多数是法系，实在舍不得副本里掉的装备。<br>以后等级高了直接碾压还好说，像他们这样为了副本里的藏书跑过来打的，当前版本还真是不多见。</p><p>副本入口是一片荒原，正对面就是一波怪，一共五个，三个占星师幽魂，两个次级水元素。<br>一进本就和玩家看对眼了，根本没法规避。</p><p>夜幕行者过去闷棍了个占星师，单独拉走一只占星师无限打断它，让它读不了条。长夜指挥宠物拉住一只攻击比较低的水元素扛住，用陷阱冻住一个占星师，因为附近全是怪又跑不开，和剩下的一只元素怪展开了近身搏斗，甚至还用上了生活职业做的炸弹炸它。</p><p>他一个游侠职业，距离近了根本射不出箭，基本全靠武器平砍的伤害，又因为没几个打断吟唱的技能，大多数时间都在卡视角，大大缩减输出时间。况且不光是他皮脆，小猫头鹰灵魂兽法术抗性也没高到哪去，多挨几下保准儿没命，他还要分心控制灵魂兽，不断地在天空地面两种视角切换操作，闪避敌人的攻击。<br>在这种情况下要同时应付三个怪，难度可想而知。</p><p>打完这一波小怪，长夜扶着墙，累得要吐魂了。自觉操作几乎没什么技术含量的夜幕行者深感同情，给他塞了一串新年限定饺子串儿：“咱们还是一只一只卡着BUG打吧，要一直这样打，我倒没什么意见，我怕你先被虚拟舱因为用脑过度踹下线。”<br>虽然不是第一次见这糖葫芦不是糖葫芦、饺子不是饺子的怪东西，长夜还是盯了它一会儿才适应。他咬了一个饺子下来，叹气：“不够带劲。我现在真特想吃煎饺。”</p><p>刚才那波怪确实惊险，换个人保不齐就得灭在这儿。<br>夜幕行者觉得是该犒劳他一下，就问：“你带燧石了吗？正好我包里有木柴和锅，咱俩给饺子加工一下。虽然不是一个食谱，但我在论坛上见过这么办的，应该能行。”</p><p>长夜舍不得掏钱买那种附魔之后，一经射出，箭簇便会自燃的魔法箭矢，所以遇见弱点是火的任务怪，都是当场生火、把箭矢点着的。因为这个原因，他包里常备一一组燧石。以往他老嫌弃这是穷光蛋游侠的证明，现在可算派上用场了，欢天喜地就把燧石从包里掏给他。</p><p>夜幕行者办事儿还挺利索的，在副本里三下五除二架起火堆和锅，倒好油，把饺子放上去煎了煎，不多时锅中就飘出令人垂涎三尺的香气。</p><p>他俩美滋滋地吃上了煎饺，还多做了不少放在包里预备着。哪都好，美中不足就是没醋。长夜吃到一半，眉头一皱：“不是，你怎么这么熟练啊？没少炸吧？”</p><p>“你不知道？”夜幕行者“啊？”了一声。<br>作者做设定，可能大致会给他的口味做个定位，比如爱吃咸的、爱吃辣的之类的。但具体到哪道菜爱吃，哪道菜不爱吃，剩米饭是倒了重新焖还是做炒饭，剩饺子是煎着吃还是做饺子汤，这种细枝末节的事，可能长夜没设定过。……或者是设定过，但是作者本人给忘了。<br>夜幕行者诚恳回答：“实不相瞒，我也爱把饺子煎着吃。我怀疑是你口味遗传给我了。”<br>长夜还挺高兴：“那敢情好啊。咱俩以后面基了，下馆子都不用顾忌的，放开了点。”</p><p>……面基啊。<br>夜幕行者被他一说，才想起还有这么一回事儿来。</p><p>现在仗着重生的优势抓着一首好牌倒没什么，但上辈子他的处境，说是众叛亲离都不过分。那种情况下，“和游戏里的网友小聚”这种在别人看来再轻松不过的事简直是种奢望。不光是现实情况不允许，也没人和他熟悉到那个份上是真的。</p><p>长夜语气却很轻松，很自然，好像这是水到渠成的事情。<br>夜幕行者被他的态度感染，不自觉地弯起眼睛：“本来也不用顾忌，咱俩谁跟谁啊。”</p><p>长夜：“父、父子？”<br>夜幕行者：“……”</p><p>·</p><p>之所以他们扯了这么久的闲篇儿，多少也有不想面对“先觉者钟楼废墟”这破副本的原因。光打了门口的一波怪就让人脑阔痛了。<br>队里人多点还好说，但就他们俩，就算是他们超出副本建议的小队平均等级五级，也必须得不停地腾出手打断，争取让对方一个技能都放不出来。<br>当然，也不是完全不能出错，但他们的最大容错量是全场战斗中只能有一个小怪成功读条一次。由于战斗中他们没有有效的回血手段，如果有第二次，小怪的AI会自动瞄准场上血最低的那个人，也就是刚才被命中过一次的人，那场上就注定会出现减员了。真是怎么想怎么头疼。</p><p>“还继续吗？”夜幕行者说。<br>他真怕长夜用脑过度被踢下线。</p><p>长夜深呼吸好几次，念了半天“这都是为了橙弓，这都是为了橙弓，这都是为了橙弓”，才算做足了心理准备：“走着！”</p><p>哪怕是能躲掉不打的怪他们全都想着歪门邪道的办法躲过去了，长夜也照样被累了个够呛。他杀完自己那份小怪，只觉得头昏眼花天旋地转，立马倚到一边墙上歇着。</p><p>全息游戏里持续的视角切换对大脑造成的负担比他想象中的还要恐怖。<br>要不是这是个网游，胃是摆设，他保准儿当场吐一地饺子出来。</p><p>夜幕行者语气凝重地说：“你抬头看。”<br>长夜照做。</p><p>第一个BOSS头顶的名称为“先觉者的残响”，表示他是先觉者钟楼中所有逝去的古代法师凝聚成的纯粹思念体。他没有五官也没有表情，本该有一双眼睛的位置却静静地流淌下血红色的液体，身穿古代法师袍，坐在早已沦为废墟的钟楼门前，三对手臂分别拿着不同属性的法术书，不断做着翻阅的动作。</p><p>长夜似有动容，情不自禁地感叹道：“我日，六只手？这还特么是人打的吗？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你到底是怎么想出这种鬼东西的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="不服不客观" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Author-And-Protagonist/"/>
    
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="题材:网游" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E7%BD%91%E6%B8%B8/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奶你不如奶个叉烧 | 目录</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/</id>
    <published>2019-12-17T07:22:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-17T07:22:54.945Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2><span id="简介">简介：</span></h2><p>团穿到了混乱的异世界，守序邪恶的团员疯狗出笼的故事。<br>CP：DPS / 治疗，攻受有差。</p><a id="more"></a><h3><span id="读者群">读者群</span></h3><p>读者群 451150563，敲门砖是文里的任意一个角色名，<br>潜水催更唠嗑同好交流皆可啦，么么哒。</p><p>第一章：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu-1/">https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu-1/</a><br>第二章：<a href="https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu-2/">https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu-2/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简介：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简介：&quot;&gt;&lt;/a&gt;简介：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;团穿到了混乱的异世界，守序邪恶的团员疯狗出笼的故事。&lt;br&gt;CP：DPS / 治疗，攻受有差。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="奶你不如奶个叉烧" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="目录" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奶你不如奶个叉烧 | 第二章</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu-2/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu-2/</id>
    <published>2019-12-17T06:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-17T07:22:46.179Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>介质托着下巴看着我：“生性如此，改不了了。”</strong></p><a id="more"></a><p>介质丝毫没有劫后余生的自觉，把我的盘问用三两句话糊弄过去，就在我家四处溜达，四处张望。他那神态简直像小朋友上博物馆看展览。<br>也是。说起来，我搬家那段时间到现在他一直没来过。得亏他能看见自己游戏好友的位置，不然怕不是还没找到我给他回血，他就已经凉透了。</p><p>“你这个新家虽然不大，”介质走了一圈，发表感想，“但是很温馨嘛。”</p><p>我架好器具，一边清点药材一边回答：“按照穿过来前的家装修的。”<br>介质只点了点头，也没往下再细问了。</p><p>差不多几分钟过去了，介质仿佛这才意识到占了大半个客厅的炼金坩埚，走过来绕着锅转了一圈：“你这是准备把我从今往后的解毒药一气儿全熬好？”<br>他语气有点微妙。我没太在意。</p><p>“是，也省得你为了解个毒千里迢迢过来找我。这种事再发生几次能把我心脏病吓出来。一会儿我还要把别的也熬了，”我腾出还没沾过材料的那只手捏了捏眉心，“找个空地儿搬把椅子等着吧，你这一下午估计得交代在这儿了。”</p><p>“挺累的吧。不需要个助手什么的？”<br>介质听说是化学系的，实验室操作规范应该很熟，让他来操作的话，交叉污染什么的应该就不用担心了。但游戏世界的炼金术和化学差别太大了，我怕他惯性思维出事，再三考虑之后，还是拒绝了：“不用。我一个人没问题。”</p><p>“那好吧。”介质好像并不排斥，一屁股坐在椅子上，曲着一边腿，撑着脸看我炼金，一副很感兴趣的样子。真不知道有什么好感兴趣的，他又不是没练过炼金术，只是后来嫌跟我冲突，从角色面板洗掉了而已。</p><p>“……对了，你炼金是必须要严格按配方还是可以自由发挥？”介质似乎是觉得背后背着个东西有些硌得慌，轻轻把武器平放在腿上。法剑下坠着的结晶体闪着不稳定的光。<br>因为那把法剑的外观很漂亮，似乎是精灵那边的设计和工艺，我多看了几眼，这才恍惚地意识到，那上面的结晶体是我之前送给他的。那块结晶体除了形状比较规整，看着美观以外，其实并不是什么好东西，加的属性也不多，按说是配不上这把剑的。但他还是装上了。<br>想到因为“好看”这种浅薄的理由随手送出去的礼物竟然被人这样珍视，我的心也不免软了下来。</p><p>我想了想，保守地回答：“自由发挥倒也可以，但是我不能保证成功率。”<br>炼金术是角色可选的生活技能之一。我在游戏里早把熟练度刷满了，还解锁了各种珍稀配方，照理说穿越过来就可以笑傲江湖了。但并没有，游戏面板充其量给我个配方，调配手法还是要靠练。<br>奇怪的是我竟然在这方面还挺有天分，还给自己挣了个房回来。虽然这世界的房价没那么夸张，但这大概也算很有本事了。</p><p>不过这都是最近这一年多发生的事。介质没和我碰过面，与其他团员的联系大概也不怎么密切，恐怕并不清楚这些。<br>介质“嗯”了一声：“如果有空的话……”</p><p>我专心研磨着手里的草药，过了半天才抬头看他。</p><p>“不，没事，”介质摇头，又笑了笑，“当我什么都没说。放心吧，不会再把你扯进来了。”</p><p>草药落下几片残片，咕咚一声掉进了锅里。液体表面冒出半圆的气泡，沸腾的声音更像野火在燃烧。我心不在焉地搅了两下。成色大概会变差吧，但解毒剂本来也不需要什么成色。至于口味上的细微差别，对介质来说可能根本不算什么。</p><p>我说：“改不了了吗？”<br>介质托着下巴看着我：“生性如此，改不了了。”</p><p>介质捏人的时候捏了个金色的眼睛。隔着屏幕看并不觉得有什么新鲜的，毕竟大家的角色都捏得花里胡哨的。但现在这样看观感就完全不同了。<br>他的眼神很平和，因为虹膜颜色罕见，甚至可以说带着几分神性。我随即想到深渊中的生物大约眼睛也是差不多的琥珀色，又有点拿捏不好了。<br>总归是差着点儿人气儿。</p><p>我回想第一次见面的介质。我们之前一直是语音聊天，直到公会小聚才见到对方正脸。介质和其他会员聊天，偶尔喝几口免费的茶水润润嗓子，看着非常无害。<br>知人知面不知心，确实是这样的。</p><p>介质又问：“在想办法栓住我吗？”<br>“拴住”，真亏他说得出来。这种说法不就搞得他像个畜生一样了吗。</p><p>我努力忽视他措辞带来的不适感：“不太现实吧？不是你自己刚说的吗，生性如此，改不了了。”<br>“……可以哦，”介质盯着我，上半身前倾，几乎要整个儿贴过来，“方法我告诉过你了吧。”<br>我即答：“把你扔河里。”</p><p>大概是被骤然减小的距离搞得心烦，这话说出口的时候，我一点儿没过脑子。我本来料想他听到这种扫兴的话会发怒，毕竟这样的事也不是以前没有发生过。<br>他是易燃的危险品，所以要轻拿轻放才行。</p><p>“什么呀。”<br>可是介质“噗”了一声，见牙不见眼地笑了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;介质托着下巴看着我：“生性如此，改不了了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="奶你不如奶个叉烧" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/I-Would-Rather-Heal-Some-Char-Siu/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>祈祷无用论 | 2</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-2/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-2/</id>
    <published>2019-12-15T11:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-17T07:22:29.447Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>伊雷斯特喃喃：“……他会一路畅通无阻。”</strong></p><a id="more"></a><hr><p>黑暗精灵是流着罪恶之血的种族，因为这个原因，虽然算是精灵族的分支，但并不被孤高的同族认可。在绝大多数人眼中，黑暗精灵除了耳朵与地表的精灵分支几乎没有相似之处，生性好战易怒，与林地的猛禽野兽没什么区别。<br>所以没人相信黑暗精灵中的第一魔剑士，反叛军的首领，伊雷斯特，在战败之后会毫无怨言地留在英雄身边，温顺得像只家畜。黑暗精灵的自尊根本不允许他这样做吧？</p><p>但事实确实如此。<br>他在那一天以后，和英雄成为了友人。</p><p>塞恩不知道为什么完全不受流言的影响，一直坚定地相信着面前恶贯满盈、满手血腥的魔剑士不会做出什么坏事。“伊雷真奇怪啊，”提及这件事，英雄也只是笑着，“要说满手血腥什么的，我不也是一样的吗？”</p><p>不一样的。<em>完全不一样的。</em></p><p>伊雷斯特不能保证自己从没起过不该有的念头。<br>但被那样信任的眼神注视着，若是做了与他的期望背道而驰的事，不就太残酷了吗。</p><p>所以，即使塞恩离开的那些年，伊雷斯特也一直努力回应着他对自己的那份期待。<br>得知塞恩回来的消息，他便第一时间赶了过去。如果这么多年不回来，肯定是遇见了棘手的事吧。如果我能帮上忙就好了，他由衷地希望着。</p><p>他根本没料到塞恩会改变。何况还是变得这么彻底。<br>不，不是外表上。外表上他和以前一模一样，连半点衰老的迹象都看不出来。是里面的东西改变了。像开得烂熟的果子，发出令人反胃的甜香。</p><p>久违地见到塞恩的时候，伊雷斯特在想什么呢？<br>好像、大脑一片空白了。</p><p>“搞错求助的对象了吧，”救世的英雄甩了甩剑，厌烦地说，“那个预言没告诉你们要防备我吗？”<br>直到血溅到脸上的前一秒，市民还用充满希望的目光包裹着塞恩的身型，如同溺水者抓住浮木。然后是，砍得只剩一半的身体，被惯性带到地上的头颅，不停喷血抽搐的肢体，被染得血红的装饰喷泉，以及置身其中，闲庭信步的英雄。</p><p>那场景……不可能是现实，一定只是幻觉。只要挥剑就能斩断了吧。<br>只要挥剑就好了吧。</p><p>伊雷斯特连思考的余裕也没有，抽出武器便冲了上去。</p><p>……</p><p>…………</p><p>………………</p><p>伊雷斯特一个激灵从梦中惊醒时，满身冷汗。<br>他伸手摸到右手的魔纹。箭头已经被拔出来，伤口也不知道被谁做了处理，但体内的法力仍然因为先前陷入的失序状态而翻滚，像无数根藏在体内的针，引起难以忽视的尖锐刺痛。</p><p>连睁开眼睛都很费力。</p><p>“你终于醒了？”不远处，蓝袍的鹰身女巫歪着头看他，“在法力彻底平息之前，我建议你先不要剧烈运动比较好。”<br>说是“看”不大确切，要是硬要形容，可能还是该用“感知”这个词。她已经用视力换来了使用血脉巫术的能力。因为用祭祀匕首划在眼睛上的伤几乎不可能痊愈，不时流脓，影响美观，她还特意用一条黑布裹了起来。</p><p>伊雷斯特迟疑地叫出她的名字：“希莉？你不是应该待在钟楼里吗？”<br>“对手是塞恩的话，就算我留在王国之心的钟楼又有什么用？我族人的结界又有什么用？”鹰身女妖希莉用巫术幻化出的手端起茶杯，优雅地啜饮一口，反问他。</p><p>“我以为至少能拖延一点时间？毕竟是那么浩大的工程。”<br>“结界的判断受到王国之心居民的善恶观念影响。你猜，在大家都坚信塞恩是救世的英雄的时候，会发生什么呢？”</p><p>伊雷斯特喃喃：“……他会一路畅通无阻。”<br>“是的，”希莉点头对他的结论表示肯定，“我理解你想阻止他拿回神圣之剑的心情，因为我也是一样的。但我们现有的所有保护措施，对他来说毫无意义。”</p><p>“……就没有一点办法了吗？如果末日是命中注定，为何星辰还要昭示我们？”<br>他有些颓废地问。</p><p>鹰身女巫眼罩下，昔日双眼的位置只剩下几条丑陋的划伤，和凹陷处充斥着脓水的残缺球体。她仍能感知到黑暗精灵体内混乱的法力，也能借助巫术也能大致定位黑暗精灵的方位，只是无法再辨别颜色，或者他人的表情。</p><p>可即使什么都不借助，她也知道伊雷斯特一定露出了相当失落的神色。</p><p>她叹了口气：“我不知道有什么办法，但你那样冲上去和他打一架肯定不是办法。没人能战胜那种高度的对手。这次他留了你一命，但下次——”</p><p>希莉的说教停住了。</p><p>分布在他们周围的魔网震荡了一下，而后又恢复了一贯的平静。<br>这是魔法使用者之间的传讯方式，迅捷，高效，最重要的是可以精准地锁定另外收信人的独特的法力频率。</p><p>唯一不妙的是伊雷斯特被魔网中的信息触及时，体内的法力也随之共振，带来更强烈的痛感。如果这种时候再催动魔法解构，还不知道会疼成什么样子。<br>黑暗精灵咬了咬牙，只能求助同样收到那条消息的鹰身女巫希莉：“是谁发来的？说了什么？”</p><p>“来自白金骑士团。什么也没说，”希莉抿起嘴唇，声音低沉，“是一段影像。”<br>“……影像？”</p><p>魔网理论上当然可以传送影像，但很少人会这么做。一个是浪费法力，不如炼金水晶有效率；一个是录出来的影像很模糊，没有文字的讯息来得简单直白。</p><p>很少有人会这么做，除非……到了万不得已的地步。</p><p>“白金骑士团被市民围攻了。他们还秉承着所谓的骑士美德，没有一个人还手。有几个骑士因为伤得太重，差点——”她哽了一下，没再说下去。<br>黑暗精灵的心沉了下去：“为什么？”</p><p>“他们和市民说了塞恩的事。没人肯相信。”<br>鹰身女妖摇了摇头，走向窗前。</p><p>“要是你不觉得身体有什么大问题，就继续在这里歇着。有什么需要就呼唤我的魔仆，别再动用法力了。我先过去看看那些蠢骑士。”</p><p>她张开翅膀，伴随着一声尖唳，飞向风中。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊雷斯特喃喃：“……他会一路畅通无阻。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="祈祷无用论" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Don-t-Pray/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>祈祷无用论 | 1</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-1/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Don-t-Pray/Don&#39;t-Pray-1/</id>
    <published>2019-12-15T11:10:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-15T11:30:19.182Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>既然那一剑没有得手，就是说他不但没有击退塞恩的能力……</strong><br><strong>原来，连在塞恩身上留一道伤痕这么微不足道的事情，也是做不到的。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>国王对塞恩曾经的忌惮并不是没有道理。伊雷斯特咬着牙想。<br>这世间最锋利的一柄剑为自己所用时固然值得喜悦，但它若是调转方向，就太危险了。</p><p>虽然塞恩简直像是行走地上的神明，但要控制住他真是再容易不过了。<br>只要告诉他盖亚大陆对他强大实力的顾虑与畏惧，塞恩一定会自己戴上镣铐，比农场的家畜还要顺从。</p><p>但那时，他们谁都没有想过束缚住这名英雄。<br>他谈论起理想时眼中闪着的辉光足以让所有人相信，他的剑永远只会为正义所驱使。</p><p>所以，伊雷斯特相信了。</p><p>“战斗中走神不是好习惯哦，伊雷。”塞恩善意地提醒。<br>他语气平静，仿佛这句话不过是两人平常过招时随口的一句指导。</p><p>但伊雷斯特是知道的：这场战斗从头到尾，英雄的每一式每一式都是杀招。<br>毫不收敛的，直奔要害处的攻击。只要稍微松懈一点，下一秒自己就会成为尸体。</p><p>伊雷斯特被迎面的一砍震得倒退几步，手臂也止不住地颤抖。<br>就要到极限了。</p><p>面前的英雄没有留手，但也没有刻意地增加力度。是漠视吧。仅仅随意地挥下一剑，自诩剑术傲人的黑暗精灵就挡得这么狼狈。同样的角度只要再来几次，这两条手臂说不定就废了。</p><p>压倒性的实力带来的威慑感。<br>上一次有这样的感觉，是多久以前了呢？</p><p>是那一次吧。<br>……被代表正义的，名为塞恩的英雄讨伐的那一天。</p><p>他在塞恩面前就像个小丑。从英雄的第一剑他就知道，自己已经输了。</p><p>回想起来，感觉是很久远的事了。<br>塞恩很久没有在自己面前展现过真正的实力了，更多的只是剑术指导，所以他也就很久没想起过这些旧事了。</p><p>·</p><p>“伊雷看见我不高兴吗？真绝情，”在一记差点刺入对手心脏的剑招之后，塞恩若无其事地说，“明明都很久没见面了。我很想你呢。”</p><p>如果是记忆里那个笑容爽朗的英雄，伊雷斯特当然会高兴的。黑暗精灵在地底手头拮据惯了，但为了给塞恩接风的话，再怎么破费也没关系。<br>可是他不认为现在面对的是自己的友人塞恩。</p><p>听见这个怪物披着塞恩的外表说出这种热络的话，听见他像过去一样自然地称呼自己为“伊雷”，简直……令人作呕。</p><p>伊雷斯特以血红的眼瞳怒视着英雄：<br>“你根本不配……你根本不配叫出那个名字——！！！”</p><p>猩红的剑刃光芒暴涨。<br>他在彻底力竭前，挥出了最后的一剑。</p><p>塞恩毫不费力地抬手挡了挡，没什么表情，垂着眼看他：“本来就是同一个人，无所谓什么配不配的吧。”</p><p>伊雷斯特连站直的力气也没有，一下摔在地上。<br>他作为黑暗精灵中的第一魔剑士，剑技被认为是仅次于救世的英雄。可是塞恩一直以来到底是以什么眼光看着他的？他这样的水平，竟然自以为可以超过，或者至少与塞恩平分秋色，<em>这不就像个笑话一样吗？</em></p><p>他已经拼尽全力了。<br>既然那一剑没有得手，就是说他不但没有击退塞恩的能力……原来，连在塞恩身上留一道伤痕这么微不足道的事情，也是做不到的。</p><p>……这样下去的话，怎么可能阻挡得了末日的到来啊。</p><p>伊雷斯特在悲恸中，本以为会被一剑割断喉管，尤其考虑到自己才刚说出了那样挑衅的话语。没想到塞恩兴致缺缺地收剑入鞘，竟然停了手。<br>他根本没想杀动手？那刚才那算什么意思，玩闹吗？像猫捉耗子一样，先戏耍猎物一番？</p><p>黑暗精灵艰难地说：“塞恩他……绝对……做不出这种事……”</p><p>塞恩叹了口气：“真顽固啊，伊雷。”<br>他蹲了下来，从箭筒拔了一支箭，对准了黑暗精灵右手腕法力流转的魔纹处。</p><p><strong>“呜啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊———！！！”</strong><br>箭一寸、一寸钉了下去。</p><p>伊雷斯特整个身体弹了一下，随即是一阵狂乱似的颤栗，像过了电。他痛得声音都发不出来，只是张着嘴，唾液流到地上。</p><p>“法力紊乱，很疼吧。你知道在此之上千万倍的痛觉是什么感觉吗？”<br>英雄用平静的，丝毫没有起伏的语气说着。</p><p>随后，他微微地笑了。<br>“他们不能承受的东西，果然我还是想让你看看啊。……我最好的朋友，伊雷。”</p><p>“疯、子……”伊雷斯特的声音几不可闻。</p><p>“也许只是疯了太久，最近终于清醒过来了也说不定。”<br>英雄轻轻伸手拨开他被汗浸湿的额发。那下面是一大片魔纹，以精灵眼尾上挑的右眼为图案的中心。失衡的法力明灭不定，不时凝成实体，好似旷野中碎裂的星光。<br>塞恩似乎本打算故技重施，但在抽出另外一支箭后停顿了一下，有点歉意地笑了：“差点忘了，是在这个位置的话，你会死吧。”</p><p>把死这种事用漫不经心的、接近玩笑的口吻说出来的人，是谁都无所谓，唯独不该是塞恩。无论什么样的罪孽都能饶恕的温柔的救世主，为什么、会变成这样呢？</p><p>伊雷斯特张了张嘴，想质问他：你还在乎这个吗？<br>但是太疼了。他什么都说不出了。黑暗精灵天生敏锐的感官与丰沛的法力，使得痛觉无数倍地放大，仅仅呼吸都像吞食兵器。与阔别已久的友人的再度相见也好，歇斯底里的战斗方式带来的余痛也好，刺进了法力节点的箭簇也好，全部都太疼了。</p><p>如果这是自己最终的归宿也好。<br>反正，他的生命早在多年以前，被英雄塞恩打败的那一刻，就该终结了。是塞恩给了他第二次新生的机会，所以这性命最终也由塞恩夺去，这是公平的吧。</p><p>他自暴自弃一般地，闭上了眼睛。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;既然那一剑没有得手，就是说他不但没有击退塞恩的能力……&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;原来，连在塞恩身上留一道伤痕这么微不足道的事情，也是做不到的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="祈祷无用论" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Don-t-Pray/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不服不客观 | 第 25 章 银牙鱼</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-25/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-25/</id>
    <published>2019-12-11T16:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-15T11:31:43.556Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>“……好像也只能这样了。”</strong></p><a id="more"></a><hr><p>长夜怜爱地摸主角脑门儿：“傻孩子，爸爸怎么会不要你呢。”<br>夜幕行者没忍住把他手扒拉开了。</p><p>“说起来，你新年这几天都打算在游戏里泡着？”长夜问他。<br>夜幕行者点了点头，不以为意的样子：“反正你也回不去，咱俩就个伴儿。”</p><p>长夜有点唏嘘：“大过年的，这也太凄凉了。你有什么任务压着没做没有，趁这段时间咱俩一起开一下？”<br>夜幕行者沉思片刻：“我反正橙匕首雏形出来了，要不陪着你一起找找弓任务吧？”<br>长夜“啊”了一声一拍脑门：“得亏你提醒我。还有这么一茬儿呢，我这段时间都给整忘了。”<br>有一说一，夜幕行者这个儿子当得真的很上道。<br>长夜本来一点都没打算麻烦日理万机（其实是蹲在拍卖行倒买倒卖）给公会赚钱的儿子，毕竟他也没少花公会的钱修理装备。他一直的打算都是要自己独自一人扛下全程，在全世界地毯式搜索橙弓起始任务去。这些传说级别的武器任务都挺难找，哪怕难度比匕首低的橙弓也不是个省油的灯，不爆个肝还真下不来。<br>夜幕行者要是有橙弓任务链的印象还好说，但既然他忘了，陪着长夜一起找也只能一起地毯式搜索。像抓个灵魂兽、做个节日任务这种鸡毛蒜皮的小破事也就算了，像这样劳心伤神的活儿长夜可不好意思张嘴问。<br>没想到的是他没问，夜幕行者自己倒提出来了。</p><p>“你没别的事要忙吗？”<br>夜幕行者不以为然地笑了一下：“新年拍卖行都没什么东西，蹲一天也不见得能挣一千。还不如跟你到处溜达溜达。”</p><p>长夜不是个倒买倒卖的料，向来穷惯了，一听这话脸色古怪，斜眼看他：“一千金，不少了吧？”<br>夜幕行者嗤之以鼻：“听着多，平时会里修理费，赶上开荒，一两天就能上千，还不够我累的呢。也就开新副本的时候挣钱多，卖几百组抗性药水一年都吃喝不愁了。”<br>哪怕一手打造了夜幕行者奸商人设的长夜听完了也还是被震撼了：“……不愧是你。”</p><p>·</p><p>一般来说，越高级的任务，和游戏的剧情关系越紧密。反过来说，要是遇到疑难任务，去各种图书馆转悠转悠是准没错的，他们要做的传说级武器的任务也不例外。</p><p>夜幕行者当年翻箱倒柜找橙匕首线索的时候，本来就没有对游侠的武器给予太多的关注，又加上过了这么长时间，不夸张地说，全忘干净了。但当年那段时间地毯式的搜索，已经足以让他把查资料的操作练得门儿清了。</p><p>长夜半只脚踩在传送石板上，扭头问他：“都有哪几个图书馆来着？”<br>“一个主城一个，每个中立种族据点各有一个，圣堂本有一个，”夜幕行者仔细想了想，“另外流星泉眼里有一个隐藏房间，倒也不算是真正意义上的图书馆，但藏书确实不少。”<br>长夜想到当前版本自己读十个水星文五个字不认识的尴尬境地，鸡皮疙瘩都起来了：“……那里的书，都是水星文写的吧？现在咱们这个阅读水平，我看有点够呛。”<br>夜幕行者仔细想了一下：“也是，当前版本应该用不着。”</p><p>各大主城的图书馆的书基本上是互通的，只有一小部分是特色书。种族限定内容的参考价值不大，所以长夜和儿子商量完了，决定先在人类主城的皇家大图书馆转转，要是什么头绪都没有，再考虑其他地方的藏书。</p><p>虽然文本量大、细节丰富是游戏一大特色，大图书馆里的每一本书都能抽出来读，还不重样，但草药辨识、怪物弱点、烹饪指南、法术理论之类的书都可以直接忽视掉，他们只用看人文历史或者各种偏门的、没归类的东西就好了。加上这里的书每一本并没有现实中那么多字，没多久就能读完，其实并不会耗费太多时间。</p><p>长夜之前一直没做解锁主城图书馆的前置任务，也就一直没机会进图书馆。<br>才刚做完任务，他就像疯狗出笼一样扑进了书海，黑白颠倒全部读完，才美滋滋从里面钻出来，和负责图书馆另外几层的夜幕行者碰头。<br>夜幕行者对翻资料这种事习以为常，没什么感觉，看见他这兴高采烈的样子反而怪新鲜的，问他：“有什么感想？”</p><p>长夜神情恍惚，脸上挂着一抹谜之微笑，徐徐回答：“脑洞打印机，原来是真实存在的……”<br>夜幕行者撇嘴笑了下：“有那么夸张吗？”</p><p>长夜即答：“一点也不夸张！你原文不过就提了几嘴的设定在图书馆变成了好几百、好几千万字，还和你想象中完全一致，你说爽不爽？怎么说呢……有种天上掉馅饼的感觉……”</p><p>夜幕行者没搞过多少创作，对这种心态没什么共鸣。但他转念想到，自己大概在长夜心中也和这些书一样，从写了几笔的设定变成了活生生的人。所以在长夜心中，能见到作为主角的他，说不定也像“天上掉馅饼”一样吧？<br>他这样想着，脸上不自觉地挂上了和他爹一样的迷之微笑。</p><p>·</p><p>因为在线时间太长，长夜从图书馆出来没多久，就被夜幕行者强行镇压下线了。<br>想想也是，他确实连续在线时间太长了。上次一口气熬很久好像还是刚进游戏那会儿。他看书看得太兴奋了，越看越精神，根本半点儿没觉得累，但下线后眼皮子就开始打架了。他勉强撑着困意洗了个澡，爬上床，才倒头就睡着了。</p><p>他睡醒以后下楼觅了个食，用了几下小区里的健身器材，补充了一下虚拟舱的剩余营养液，又上线了。</p><p>夜幕行者在线。<br>顺着系统给的队友坐标摸过去，长夜才发现他正在大图书馆边上的运河惬意地钓鱼。</p><p>“钓到什么了？”长夜凑过去问。<br>夜幕行者从背包里给他看，满满的五组银牙鱼，一百条。就算有特殊鱼饵，这鱼也是出了名的难钓。真不知道他这是钓了多久。<br>普通的鱼类料理，用什么鱼来做都是一样的，只是口感和分量会因为原材料的改变稍微有些不同。而银牙鱼这食材属于特殊食材的一种，这个特殊不光体现在掉落率低，还体现在有银牙鱼的食谱做出的成品的增幅效果时间会延长。</p><p>长夜感叹道：“行啊你小子，这么会儿居然能钓出五组来，平时没看出来你手气这么猛啊。”<br>夜幕行者老神在在地回答：“跟运气没关系。之前有数据党发过贴，这鱼的掉落率与同一时段同一地区钓鱼的玩家数量是呈负相关的。现在都没什么人上游戏，钓这鱼会轻松很多的。”<br>长夜点了点头，也甩了甩游戏初始送的钓竿，坐在他旁边钓起鱼来。</p><p>“所以呢，找到什么没有？”夜幕行者和他唠嗑。<br>长夜腾出一只手给他看自己的备忘录：“这几条从描述上差不多，符合橙弓逼格，但我觉得不太像。别的可疑的我就没找到了。”</p><p>夜幕行者看了看，和他得到的结论也差不多。<br>确实，游戏历史里的传奇神兵不少，但大多数不知所踪，连最后一面在哪见到的都没提过，这要是真挨个儿找得累死吧。但他印象里游侠的弓还好，没有到必须得地毯式搜索的那个程度。而且，那些个好武器的持有者或者继承者也死得差不多了。但据他的经验，这种橙武任务起码得有一个对应职业的大佬 NPC 负责给玩家发任务和奖励才行。</p><p>“没事，还有副本里的书没看。我印象里好像有不少橙武都是副本里来的线索。”<br>“哪个本里有书来着？”</p><p>“先觉者钟楼废墟，书多的很，去过的都说好——”夜幕行者说到这里啊了一声，“等下，这本咱们是不是嫌掉的全是法系装备，到现在都没去过？”<br>长夜翻了翻自己地下城进度，凝重地回答他：“好像，是的。”</p><p>“这可有得愁了。正好赶上过年没人上线，又是这种特殊本，根本组不齐人啊。”<br>“要不，咱俩刷了？”</p><p>“……好像也只能这样了。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“……好像也只能这样了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="不服不客观" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Author-And-Protagonist/"/>
    
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="题材:网游" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E7%BD%91%E6%B8%B8/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不服不客观 | 第 24 章 说正经的</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-24/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Author-And-Protagonist/Author-And-Protagonist-24/</id>
    <published>2019-12-08T08:36:04.000Z</published>
    <updated>2019-12-15T11:31:46.652Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>你扪心自问你这一句话到底哪里正经了。</strong></p><a id="more"></a><hr><p>夜幕行者穿上的时候倒是痛快，穿完立刻感觉浑身不得劲，加上他余光瞥见长夜那不知为何带着赞叹的微妙神色，赶紧从背包扯了一件黑斗篷套上。<br>诚然，衣服合身，但是这高开叉的设计实在让人适应不了。适逢一阵冷风吹过，他总感觉下半身凉飕飕的。话又说回来，连这种衣服都特地做了不同性别、种族、体型适配的模型的游戏公司到底怎么想的，夜幕行者心想怕别是遗传了作者的恶趣味吧。</p><p>长夜愣完神发现主角已经把自己捂严实了，扼腕叹息道：“遮什么，我还没来得及截图呢！”</p><p>夜幕行者一脸被背叛的绝望：“你还打算截图？”<br>长夜反问回去：“你没见过那种给儿子穿女装高高兴兴拍照片做视频配欢快音乐的傻爸爸吗？”</p><p>夜幕行者神色稍霁，甚至有些感动：“有、有点道理？”</p><p>·</p><p>这次活动很休闲，没有什么像节日麋鹿那样恨不得要玩家狂刷一天的高强度内容，可能也是游戏公司考虑到新年玩家有各种事要做，希望大家游戏现实兼顾。<br>反正也不用杀怪，夜幕行者和长夜就穿着完全没属性的节日服装在各大主城溜达跑腿做任务，还找了个摆摊的玩家买了一组图纸新年限定的烹饪产物，饺子，一边吃（饺子不但不附赠一包醋，还是拿根儿竹签子串起来的，搞得人很错乱，不知道自己吃的是饺子、糖葫芦还是烤串儿）一边看满世界张灯结彩，中西文化碰撞，还怪壮观的。</p><p>任务的最后一步是去一个大法师NPC造出的临时魔法天幕下。<br>说来真是够邪门的，那个半球天幕从外面向里看根本看不出有什么问题，完全是透明的。所以对玩家来说，向着NPC没走几步就会发现天色噌一下暗下来，只剩下零碎几处星光。长夜头一回进去差点以为自己瞎了。</p><p>那个法师NPC说要让他们也体会一下过新年的乐趣，任务完成后递给他们一人一个允许无限次使用的玩具，名叫“难忘的新年礼物”。<br>长夜使用了一看，什么新年礼物，分明就是个永久性呲花。他用自己的手试了一下，发现没伤害，于是对着夜幕一阵乱甩。夜幕行者见状也一把抄起呲花，与他相视一笑。场面一时间十分绚烂唯美。<br>两人对喷得不亦乐乎，俨然已经忘我。</p><p>路过交任务的专治各种不服诧异地看了他们俩几眼，截了个屏，逃难一般骑上坐骑飞驰而去。<br>长夜冷静分析：“这小子截屏肯定没憋好屁。你看着吧，咱俩要被挂上公会论坛了。标题我都替他想了：震惊，某公会正副会长竟用仙女棒对呲！”<br>夜幕行者也冷静分析：“你自己搞出来的子论坛，你不会删帖啊？”</p><p>“……还真是。”</p><p>·</p><p>长夜坐在公会银行门口吃饺子：“唉，好吃倒是挺好吃，美中不足是没醋可蘸，也没地儿煎一下……这饺子烹饪图纸到底哪来的啊？”<br>夜幕行者不关注节日活动也不练生活职业，尤其这种纯消遣的东西更是一点也不关心，让他说出一张新年活动给的烹饪图纸（何况成品还没有属性加成）从哪来，还不如一刀劈了他给他个痛快。</p><p>长夜知道他是个什么德行，随口一问罢了，没得到回应也不失望：“一会我去论坛看看，这都下午了，应该早有人贴出来了。改明儿让灌饼他们搓十几二十组的，当公会储备粮，美滋滋。必须得是扁豆馅的，不然不给报销材料。”<br>夜幕行者毫不给面儿地揭穿他：“只是你想吃吧？”</p><p>长夜面不改色：“胡说八道，我这是造福全公会，让大家都能享受美食！你可真是以小人之心度君子之腹。”<br>夜幕行者学他语气：“你可真是不要脸。”</p><p>长夜道：“这么冰清玉洁你别吃。”<br>夜幕行者闭嘴了。</p><p>·</p><p>新年活动确实很妙。除了能看夜幕穿旗袍，还能看德不偿失穿西装（也不知道这新活动怎么还能抽出西装）。<br>如果只是人形态，没什么好惊讶的。问题是德不偿失是个德鲁伊，很少维持人类形态。他上线领完西装，寻思新年活动怎么还能抽出这玩意儿，好一阵恍惚，就想给专治各种不服、Alexia他们感受一下，下意识地变成了豹形态跑去找人。</p><p>专治各种不服反射性截图，捶地狂笑一分钟，这才想起来说话。<br>【公会】【专治各种不服】（开荒一团）：哈哈哈哈哈哈哈哈会长副会你们过来看哈哈哈哈哈哈</p><p>长夜过去一看也笑得差点岔气。</p><p>德不偿失的豹形态还是那个豹形态，唯一的区别是套上了小西装，像只营养过剩、发育太好的家养宠物猫。<br>各大主城里都有几只猫模型NPC，可爱倒是可爱，但谁摸就挠花谁的脸，只可远观不可亵玩（说起来好像都是）。而长夜作为游侠，宠物的选择范围也很有限，基本全是飞禽猛兽，再不济也是巨型蠕虫，别说猫猫狗狗，找只摸起来不扎手的都难。</p><p>德不偿失这简直是自己送上门来了。<br>长夜一边笑，一边跟着专治各种不服、大A他们几个一起撸大猫，非常起劲，非常快乐。</p><p>夜幕行者本来一直眼神柔和地看会员们瞎闹，直到他看见长夜对着豹子一阵猛吸，想到长夜之前那句抓只小德当宝宝是所有游侠共同的春梦，眼神一下子微妙起来。<br>长夜回头就看见儿子那“爹给我找后妈了他不要我了”一般忧郁中带着控诉的目光，并被自己的上述联想雷出了三层鸡皮疙瘩。</p><p>“……说正经的，”长夜拿胳膊肘怼了儿子一下，小声说，“你可别因为缺少父爱渴望被我撸毛，小号就去练小德啊？”<br>夜幕行者也小声回答：“还‘说正经的’，你扪心自问你这一句话到底哪里正经了。”</p><p>长夜输人不输阵，深吸一口气，张嘴就想反驳他。<br>夜幕行者手指在台阶边沿上划了两下：“你刚才是想说……我另外那个爹吧，我听出来了。”</p><p>长夜应了一声。</p><p>明明也没来得及干什么，无非就是满世界跑腿做做节日任务，不知不觉就已经这么晚了。德不偿失他们几个约好了要参加玩家自己组织的新年庆祝活动，早跑没影了。<br>夜幕行者有一下没一下地磨匕首，大概在酝酿措辞。<br>长夜也没催他，干脆仰头看星空。这个点了大家不知道为什么精神头还这么足，搞得满天五颜六色的，兴许跟市内禁放烟花有点关系。<br>新年活动另外一个卖点是玩家可以找NPC定制烟花，价格也不怎么贵。就这么几分钟的时间，他俩已经看见不少桃心里套个“XXX我爱你”“YYY嫁给我吧”“我永远喜欢ZZZ”了，知道的说这是定制烟花方便表白，不知道还以为通识课点名呢。</p><p>夜幕行者原文里可没有说一句话前先蓄力五分钟的时候。<br>可能自己是个小说人物的事情对他还是冲击力太大了。可能这话题对他来说也是很久没谈过的了。</p><p>“……我以前觉得我活该，知道是你设计的剧情才感觉好一点了。你也别想太多了，”夜幕行者最终含糊地说，“我哪有那么玻璃心。别的事怎么都无所谓，你别不要我这个主角就行。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你扪心自问你这一句话到底哪里正经了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="不服不客观" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Author-And-Protagonist/"/>
    
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="题材:网游" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E7%BD%91%E6%B8%B8/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>A3！同人归档</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/A3/A3!/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/A3/A3!/</id>
    <published>2019-12-06T09:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-26T15:51:12.283Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从出生开始就单推至至了！</p> <a id="more"></a><h2><span id="监督召唤">监☆督☆召☆唤</span></h2><blockquote><p>茅崎至 / 立花泉，双箭头前提。</p><p><strong>雷点预警</strong>：<br><code>无可救药的日语翻译腔</code>，<code>相当樱花妹的剧情展开</code>，<code>非常超现实的设定</code>，<code>大量私设与脑补</code>。</p></blockquote><p>说起来很不可思议，但是茅崎至真的学会了“监☆督☆召☆唤”。</p><p>万恶之源是因为平时在玩的集卡类手游又开了新卡池，这回的限定卡是和监督非常相似的角色“爱丽丝”的花嫁版本。之前还因为这个角色拜托过监督小姐代抽，还以为长得像出货率会变高。没想到监督小姐充分发挥了咖喱星人的号召力，抽出了普通的狗粮卡。因为监督小姐坚定地认为那张卡很可爱，到现在它还上着锁，在 BOX 里放着呢。</p><p>“嗯——抽一张爱丽丝花嫁，肯定能吓监督小姐一跳吧。”<br>他愉快地想着。</p><p>满怀期待地出门转了一圈，没想到咲也这个长期卡池代打却不在宿舍，不知道是去哪里了。说起来，好像是去开会了？<br>不过算了，自己抽也好。别的强度卡让代抽就算了，花嫁监督小姐这种卡让咲也代抽算怎么回事？出货了心情也会有点微妙吧。<br>……那不就像是，别人把她娶走了一样吗。</p><p>现在回过头好好想想，反正玄不救非，十连这种事直接抽就是了。<br>但茅崎至也不知道自己中了什么邪，在按上十连按钮的同时，大声地喊了一句：“监☆督☆召☆唤——”</p><p>超现实的事情发生了。</p><p>监督小姐，真的被这么一嗓子召唤出来了。<br>而且，正落在他的怀中。</p><p>至反射性地伸手揽住了她。</p><p>虽然想像平时一样说着“真的假的？”这样发出质疑，但是眼前这个，正是满开剧团的总监督立花泉本人没有错。她坐在茅崎的大腿上，又害羞又困惑：“至、至先生……！这是怎么一回事啊，我不是在给组长开会吗？”</p><p>不愧是戏剧脑的监督小姐，就连这个时候都先想着满开剧团的事情吗。<br>不对，你可是坐在另一个男人的大腿上？被监督小姐这么信任是很开心啦，但是稍微有一点危机感啊。</p><p>茅崎至一脸无辜地摊手：“比起这个，监督小姐先从我腿上下来比较好吧？继续这样我倒是不讨厌，不过你的会还没开完吧？”<br>立花泉似乎决定放弃思考自己凭空出现在这里的理由，一边极其诚恳地道着歉，一边离开他的怀中，向宿舍外快步走去。</p><p>太坦荡了吧，这个态度？稍微有点不甘心呢。<br>不知道是从哪里冒出来的治学态度让茅崎至试探性地，再一次念出了禁忌的咒语：“……监☆督☆召☆唤。”</p><p>他眼见着监督远去的身影凭空消失，然后又出现在自己面前。<br>真的是，像魔法一样。</p><p>因为立花泉茫然不知所措的表情实在太有趣了，他没忍住笑了出来：“真的假的，又成功了？”</p><p>难不成监督小姐变成我的召唤兽了吗，他充斥着各种游戏内容的大脑胡思乱想着，那种随叫随到、会永远陪伴我的可爱的召唤兽。要一直守护我的妖精监督小姐是假的，那这一次呢？</p><p>他咬了一下自己口腔内侧。<br>是会痛的。</p><p>监督小姐“一定是最近太忙了，出现幻觉了，嗯嗯”这样小声嘀咕着，不信邪地往外迈步，随后又精准地降落在至怀里。</p><p>茅崎至再一次伸手，虚虚地环在她腰间。<br>要不是他体能太废，这时候应该耍帅来个公主抱的。他觉得有点可惜。不过真的公主抱的话会被监督小姐觉得是被盗号了吧。</p><p>茅崎至甚至还想趁着她在发懵，再多召唤几遍。这样还挺上瘾的。<br>只可惜就算是满脑子只想着回去给四个组长开会的立花泉总监督，被人像刚才那样连续召唤好几次也会对情况有点正确认识的。<br>“至先生，”监督小姐正色地质问他，“别光顾着笑啦。这到底是怎么一回事？”</p><p>“啊，抱歉抱歉，”茅崎至把罪魁祸首的手机放在一边，举起两只手做投降状，“我在抽卡的时候开玩笑喊了一声‘监☆督☆召☆唤’，没想到真的把监督小姐本人召唤出来了。”</p><p>“欸？骗人的吧……难道是满开剧团七大不可思议？不对不对，从没听经理说过，剧团里还发生这种事啊……”立花泉冥思苦想。<br>说起来，经理说到七大不可思议的时候，监督小姐本来不相信的吧。但是后来她却对七大不可思议的存在坚信不疑。该不会是她真的碰见过了吧？有点在意。</p><p>她看样子还要再纠结一会儿，茅崎至就打开锁屏看了一眼刚才那次十连的结果。果然没出。他悲叹着把狗粮卡全部喂掉了。<br>正当他怀疑抱着监督会不会比较容易出货，一时上头打算再抽一发十连的时候，监督小姐突然冒出来一句：“嗯……从好的方面看，反正至先生不爱出门，如果有什么事要赶回剧团，这样比较快，还能给剧团节省经费。”</p><p>是说要把这个当成交通工具的一种吗？<br>也不是不能理解啦。如果他俩的状况反过来的话，假如有可以省掉通勤的时间，直接被召唤回剧团的方法，茅崎至绝对会举双手赞成。</p><p>不过，他确实一有空就窝在宿舍里打游戏，比较方便她及时回来没错啦，但她的落点十有八九是他腿上这种事也多少考虑一下啊，监督小姐。</p><p>有时候茅崎至真的很怀疑这人一天到晚都是不设防的姿态，究竟有没有危机感这种东西。得亏他还有点良知（而且她一副不明状况的表情也怪可爱的），如果换成别人，结果就不好说了。</p><p>还是说他氪金战士游戏废人的光环闪耀到让她完全忽视掉了他的生理性别？<br>……这么一想好像也不是不可能。</p><p>茅崎至微微笑起来：“监督小姐？”<br>“怎么了？”立花泉一边给人发消息，一边随口应了一句。</p><p>她似乎是深知以茅崎至的玩心，不给他嘴上贴个封条的话，自己没走多远搞不好又会被召唤回来，干脆用 lime 给大家发消息说这次的会大概暂时开不了了。</p><p>就那样“咻”地一下凭空消失，想也知道肯定把大家吓了一跳吧。<br>四个组长大概都还在咖啡厅用着公用网络蹲守她的消息，第一时间回复了她，又追着问她刚才那是怎么回事，怎么一眨眼的功夫她就没影儿了。<br>立花泉“唔”了几声，似乎相当困扰的样子，在认真思考着怎么措辞才能让自己听起来不像被人盗了号。</p><p>向来沉迷游戏忽略别人的茅崎至，难得感受到了一丝被忽视的不满。<br>“我说啊，”他按下立花泉摆弄手机的那只手，与她对视，“监督小姐别总是看手机啦，差不多也看看我嘛。”</p><p>没有手机碍事，视野好了一点，他这才清楚地看见了她的表情。<br>然后是，宛若游戏 CG 一般动人的，满脸通红地回视着他的，总监督小姐。</p><p>倘若这张 CG 上有什么选项，大概不是“表白”就是“吻上去”。<br>面对那种表情还不做点什么就太不解风情了。所以，如果说，鬼使神差地，茅崎至的嘴唇在她嘴角轻轻贴了一下，也是可以原谅的事情吧？</p><p>其实标准的做法是直接嘴对嘴亲上去。他决定假装是自己有意为之，让“实在太紧张，亲歪了”这种丢人现眼的真相深埋心底，永远不见天日。</p><p>立花泉现在连耳朵尖都红了，不可置信地看他。<br>茅崎至用游戏宅发言给自己一晃神做出的不正当行为辩解：“总觉得都能看到对话框和选择肢了，下意识就行动起来了呢。”</p><p>“……至先生，刚才那是……”</p><p>心急了。真的心急了。他有点焦躁地想。刚才是冲动了，其实不应该亲下去的。<br>大概是被“监督小姐突然跟我变成绑定关系了，我喊一声她就会凭空出现”这种轻小说一般的神奇展开搞得飘飘然了。</p><p>茅崎至爽朗地笑着回答：“嗯，是 Kiss 哦。”</p><p>这个表情是在公司实践过无数次的，没有问题。声音也没有颤抖得多明显，不仔细听不会被察觉到的。<br>尤其在粗神经的监督小姐看起来，应该就只是平时的茅崎至而已吧？</p><p>但是，他是知道的。<br>实际上，他已经满手都是汗了，甚至还在微微发着抖，只要被人一看就会露馅了。不如说，在这种时刻还能像平时一样镇定自若的人，是根本不存在的吧？<br>感觉就像是打游戏打到一半就直接计算属性，提前开始结局判定了一样。</p><p>很奇怪的是，他在一瞬间甚至想到了之前和春组聊到的恋爱话题。<br>即使到现在，茅崎至依旧认为如果有得选的话，还是单恋比较好。至少单恋是可控的。吵架或者失恋这种烦恼，单恋的话，一件都不会发生。更不会发生这种像俄罗斯轮盘赌一般的场面。</p><p>唯一的变数是，他没想到自己有一天会这么喜欢一个人。</p><p>立花泉迟疑了一下，环顾四周，确认没人才小声说：“至先生，开这种玩笑真的对人心脏不太好……如果你是和别人打赌输了之类的理由才做这种事的话，一定、一定要告诉我哦？”<br>“我在监督小姐心中是这么轻浮的人吗？”茅崎至被她这么一打岔竟然觉得放松了很多，加了一句，“是真心的。如果我骗你的话就以后每次十连都沉船，这样你总肯相信了吧？”</p><p>不用照镜子都知道，说那句话的时候，他肯定露出了相当痛苦的神情。<br>看她的反应就知道了吧。立花泉先是一愣，随即笑了出来。</p><p>“……不用发那么毒的誓也可以啦。”她无奈地回答。</p><p>然后，立花泉捧着他的脸亲了上去。<br>和茅崎至不一样，她很争气地没有亲歪。那是一个正对着嘴唇的，标准意义上的吻。</p><p>茅崎至一边回应，一边恍惚地想，以后这个技能搞不好要改名叫“女☆朋☆友☆召☆唤”了吧。<br>……听起来也挺不错的就是了。</p><hr><h2><span id="谁想看20多岁的公司职员戴猫耳啊">谁想看20多岁的公司职员戴猫耳啊</span></h2><blockquote><p>茅崎至 / 立花泉，双箭头。</p><p><strong>雷点预警</strong>：<br><code>一夜之间长出兽耳设定</code>，<code>非常不地道的又有兽耳又有人耳设定</code>，<code>被搞得烂大街的兽耳是敏感带设定</code>，<code>大量私设与脑补</code>。</p></blockquote><p>无论是谁，清早起来想揉揉脑袋却摸到一对热乎乎毛茸茸的猫耳朵，都会一个激灵被吓清醒的。<br>就算是沉稳靠谱，自认为不会被游戏紧急维护以外的任何事打垮的20多岁公司职员至先生也一样。</p><p>搞不好是之前分配角色的时候，想方设法把戴兔耳、猫耳这种艰巨的任务推到春组男大学生身上的行为遭天谴了吧。<br>他一边清体力一边庆幸地想，还好今天是休息日，不用上班。一直宅在宿舍里的话，变成什么牛鬼蛇神样子都不会有人管。如果永远不出门，他就可以当作无事发生过。</p><p>不过总有人会打破这份宁静。<br>“至先生，我进来了哦？”</p><p>哪怕、哪怕是龟吉也好啊，为什么偏偏是监督——<br>茅崎至就像当年头一次被监督撞破打游戏的时候一样用绝望的声音喊了一句：“别进来啊——”<br>已经迟了。潘多拉之盒被打开了。</p><p>立花泉扒着门，小心翼翼地探进脑袋来。本来，至可以毫无心理压力地夸她今天也很可爱。但现在她在自己眼中就是白长了一张天使面庞的地狱恶鬼。</p><p>“你……还是看到了。”茅崎至眼神死。<br>他不用照镜子都知道自己都当社畜了还长个耳朵，这副样子得多不协调。他本以为自己天天游戏废人的颓废样子已经没法更毁形象了。这可真是世事难料。<br>正当茅崎至努力祈求给他猫耳的缺德上天再行行好赐他一个标着“读取存档”的按钮的时候，监督小姐说话了：“……猫耳？”</p><p>茅崎至脑中响起了圆桌骑士系列 RPG 中 Game Over BGM 的旋律。</p><p>立花泉双眼放光，紧紧盯着他的耳朵，无意识地感叹：“好、好可爱……”<br>在她说话之前，茅崎至本人一直僵着一张脸，不作声地等着她的反应，一副马上要上刑场的样子。与发色相同的猫耳倒是坦诚地耷拉下来，似乎很沮丧。<br>虽然对猫没有对咖喱那么热衷，但面对那样的奇景，不觉得可爱是不可能的吧？<br>立花泉捂心口吱哇乱叫：“这也太可爱了，太犯规了吧……！”</p><p>“——欸？”是茅崎至的第一反应。<br>因为在公司一直维持着的虚假精英形象，茅崎至没少听别人说过帅气、王子之类的赞美。但二十多岁的人了还被年下的监督小姐夸可爱还真是有点吃不消。<br>而且那个眼神，简直和真澄看监督时那狂热的眼神有一拼。说起来为什么啊，难道真是因为这对耳朵吗。</p><p>脑袋上的猫耳不受控制地、疑惑地抖了两下。<br>“咕呜呜呜呜萌死我了——”立花泉抓住衣襟，发出被锁喉一般的奇妙声音。</p><p>……真的假的。<br>监督小姐，原来，好这口的吗？</p><p>还没等茅崎至的大脑成功处理“认真靠谱事业心很强的监督小姐居然喜欢看 20 来岁壮小伙脑袋上顶个猫耳”这一冲击性的事实，她已经撸起袖子，气势汹汹地走了过来。</p><p>立花泉向他一鞠躬：“至先生，失礼了！”<br>她说得很急，似乎多说一秒会有铡刀从天花板落下来一样。</p><p>茅崎至没听明白她要干嘛：“什——”</p><p>她直接上手了。</p><p>这人一边撸猫还一边感叹：“呜哇，这发质，这手感，不愧是至先生……！”<br>揉搓了几下猫耳朵还嫌不够似的，顺着头发一路捋下来，手指尖不经意地擦过他的后颈。是娴熟无比的，基本可以写入教科书的撸猫手法。</p><p>不妙啊。</p><p>他本来觉得长个猫耳是安全的，除了会丢点脸没什么大问题。<br>毕竟，猫耳和猫尾巴相比应该算好办的。被人注视头顶总归后腰强。而且，那种市面上一抓一把的黄色废料作品，不也都是摸尾巴才会摸出感觉来吗。<br>但也许身体除了长了猫耳，其他的地方也跟着有了相应的变化吧。总之茅崎至被她这一下子爽得头皮发麻，弓着身子差点猫呼噜。</p><p>这对耳朵，敏感过头了吧。<br>现实生活缺少艺术加工，被人抚摸猫耳的感觉应该就像触摸皮肤一样，甚至隔着一层皮毛感官说不定还会变钝才对啊。至少他早上起床无意间摸到这对东西时并没有什么快感。</p><p>还是说是人不同的原因？<br>茅崎至努力压住自己被摸出的喘息声，不想让本来就足够奇怪的场面变得更加奇怪。</p><p>“真可爱，”监督小姐陶醉地说，“你都在发抖了。”<br>这是什么抖 S 发言啊。她真的有意识到自己在说什么吗？</p><p>茅崎至试图吐槽一句，但连话都说不出来。</p><p>很不妙吧。这样放任下去绝对很不妙。</p><p>那种感觉不是性快感，至少他知道这件事。<br>可是被抚摸时强烈到让大脑空白的满足感让他相当恐慌。</p><p>他感到赤裸。</p><p>从职场那副假精英的伪装就能看出来了吧，茅崎至并不喜欢自己的事被暴露、揭开的感觉。若是真的被人知道点什么的话，弄不好一整天都会心情烦闷。公司同事那些直白不加掩饰的打探隐私的问题，或者看实况的粉丝想方设法想撬出他私事的话语，全都被他有意识地回避掉。<br>他把自己用一层又一层蛹与茧一样的东西包裹起来，然后才会觉得安全。</p><p>眼下的状况，怎么看都太超过了。<br>无论是不经意地碰到颈部的指间也好，自己抑制不住的喘息声也好，发丝与猫耳的交界处那被无数次拂过的敏感区域也好，面前女性垂下的一绺带着香气的长发也好，不顾他的心情狂跳不止的心脏也好，全部都太超过了。</p><p>宛若真夜中旖旎而不明所以的梦，但又带着扫兴的负罪感。<br>茅崎至凭着自己最后一点羞耻心，向外冲了出去。</p><p>太奇怪了。只是普通的摸摸耳朵，最终居然能发展成这种事态。<br>该说真不愧是她吗？</p><p>之前那种令人头晕目眩的，绝对过量了的多巴胺分泌过于吓人了。<br>因为太舒服，他一时似乎连好好呼吸都不会了，更不要说他本以为早已得心应手的表情管理。她只是纯粹地感到好奇，想摸摸这对新生的兽耳而已，可自己的反应也太不像样了。<br>他差点以为自己会当场死掉——<br>死于成年人的羞耻心，或者对“将心中所想完全表现出来”的恐惧。</p><p>所以他逃跑了。</p><p>还好手机之前玩完顺手就揣兜里了，不然都跑出来了又折回去拿手机的话，他可真是不知道该怎么收场了。茅崎至在阳台抖着手清了会儿日常，聒噪的心脏才稍微安分下来一点。</p><p>游刃有余是茅崎至的美学。</p><p>他讨厌落人下乘，讨厌处于被动的状况。游戏当然是这样，在生活中的各种方面也都是这样。按他的想法，恋爱这种事就是要由他来掌握主动权，偶尔撩拨两下，见好就收，才比较安心。<br>而且，他是个很贪心的人。<br>有了喜欢的女孩子，想成为她名正言顺的男朋友，这是当然的。但是隔着一层窗户纸的暧昧期也不差。他并不讨厌看到监督小姐因为他的言行想东想西、不知所措的样子。打游戏不是也经常会有这种情况吗？因为太喜欢了所以迟迟不舍得通关。</p><p>一切，全都被这次突发事件打乱了。<br>不过回过头仔细想想，监督小姐本就不是个会按常理出牌的人吧。</p><p>“——至先生，终于找到你了！”立花泉的声音从背后的不远处传来。<br>完了，最终 BOSS 登场。</p><p>茅崎至缓缓地，悲壮地转过了身。<br>关底 BOSS 监督小姐正两手扶着膝盖喘气，似乎是一路小跑上来的。好在别人不在。现在的状况就够头疼了，不需要再来更多人知道他长兽耳的事了。</p><p>她缓了一会儿才开口：“对不起，至先生！至先生一定对这个状况很困扰吧。我却……不但没有考虑你的心情，还——”</p><p>在她看来是这么回事吗，因为被揉耳朵很生气所以跑掉？<br>茅崎至听不下她自责的语气，半道截住她：“没有的事。监督小姐不用道歉。你没有做错，是我这边的问题。”</p><p>“至先生这边……的问题？”立花泉有些困惑地重复他的话。</p><p>说实话，从发现自己兽耳的那一刻起，茅崎至就知道，肯定会有人来摸的。<br>他倒是不介意这个，甚至还有一瞬间想过“如果满开剧团里每人摸一次给我一百日元，搞不好能攒下好几单的钱”。</p><p>唯一没料到的是兽耳敏感过头了。他被摸懵了。<br>实不相瞒，再多摸一会，他怀疑自己都要监督小姐的腿毫无形象地喵喵乱叫了。</p><p>茅崎至试图用含糊的说法搪塞过去：“嗯，因为猫耳比较敏感。再多摸一会我怕自己会控制不住对监督小姐做出一些出格的事情。”</p><p>这么说的话，她会乖乖躲远一点吧，他想，毕竟平时还挺害羞的。<br>完全出乎意料的是，立花泉立刻铿锵有力地回答道：“那不是更好吗？”</p><p>这人，是不是，完全被猫耳冲昏头脑了？</p><hr><h2><span id="谁不想看体能废茅崎至玩健身游戏呢">谁不想看体能废茅崎至玩健身游戏呢</span></h2><blockquote><p>茅崎至 / 立花泉，交往中设定。</p><p><strong>雷点预警</strong><br><code>非常不是人话的日语翻译腔</code>，<code>运动过量表现描写</code>，<code>肢体接触及性暗示</code>，<code>大量私设与脑补</code>。</p></blockquote><p>茅崎至自从和立花泉交往……不，自从他和立花泉熟悉起来开始，就对她在自己的游戏时间出没这种事不怎么排斥了，甚至在玩不太需要全神贯注的游戏时，还会边打边跟她聊天。</p><p>一来二去地，本来对游戏知识堪称贫瘠的立花泉，也在他的长期扫盲下对这些事多了一点了解，交往之后更是主动关注起了这些事。</p><p>所以她会听说近期在 Gamer 圈子里大火的那款健身游戏，也是难免的。</p><p>“至先生不打算玩玩看吗？《健身环大冒险》。好像评价很高也很有意思的样子。”</p><p>“啊，这个就有点……”茅崎至第一反应当然是拒绝。他对一切试图让他运动的游戏都敬谢不敏。</p><p>“但是至先生的体能真的还挺让人头疼的，基本没法加动作。虽然春组并不是主打动作，但是也不能完全没有。玩了这个的话，多少会改善一点吧……？”立花泉有点困扰地皱起眉。不愧是戏剧脑。</p><p>可恶啊。她露出这么烦恼的表情太难拒绝了。</p><p>茅崎至冷静地跟小女朋友谈条件：“我玩了有什么奖励吗？”</p><p>“这游戏的钱我管报销？”</p><p>算上环也确实不少钱呢。茅崎至有点动摇，但没松口：“我体能真的很废的。”</p><p>“唔……给你买一套 amiibo 手办？”</p><p>茅崎至已经想答应了，语气渐渐软化：“……而且，我不想让你看到我狼狈的样子。”</p><p>立花泉决定使出杀手锏：“圆桌骑士系列最近又要开音乐会了，我们一起去听吧？票钱我来出。”</p><p>茅崎至脑袋埋在她颈窝处，放弃抵抗：“钱就不用了，我来吧。你愿意和我一起去听我就很开心了。”</p><p>几天之后，游戏到货了。</p><p>茅崎至设置好麦克风，把 Switch 连到外接屏幕上，以向死而生的悲壮开始录制实况：“晚上好，我是小至（たるち），今天给大家带来的是好评如潮的健身游戏《健身环大冒险》的实况。”</p><p>他瞥了一眼坐在旁边的立花泉。她笑了一下，做了个加油的手势。</p><p>“……本来我呢连 VR 射击游戏都不想玩，这种健身游戏更是绝·对·没打算碰的，不过最近发生了很多事，最后还是决定录了。”</p><p>他按照教程把绑腿绑好，填了几条半真半假的个人信息，一步一步测完了推力拉力之类乱七八糟的东西，这才开始了游戏。</p><p>跟着咪普利老师做完简单拉伸之后的新手教学只需要原地跑步就能过关。反正对速度没什么要求，即使除了腿长一无是处的至先生也可以轻松通过。</p><p>他一边用健身环操纵着角色跳起来吃金币，一边小喘气说着自己在考虑要不要一会改一下难度设置。</p><p>但还没放松多久，下一关就遇怪了。</p><p>“啊，是遭遇战。攻击，攻击，要怎么攻击我看看……深蹲，高举双臂推入，抱膝式，椅子姿势？看起来都很不妙啊。就第三个吧，感觉会好一点。——这个次数是认真的吗，会死的吧？”</p><p>茅崎至做了没到十次已经说话带喘了：“真的假的，……呼，明明次次都是 best，打出的伤害也太低了吧？一想到还要做这么多次，我已经、不太行了……”</p><p>立花泉顾及到他还在录实况，没有说话，凑过去给他看自己的手机。</p><p>手机已经打开到备忘录的界面，上面写着：“为了之后能一起去圆桌骑士音乐会，不要放弃呀至先生！”</p><p>茅崎至趁下一次抱膝式的空当抻着脖子啾了她一口，然后没骨头似的倚在她身上努力平复呼吸。立花泉被吻了个措手不及，差点叫出声来，气恼地拍了拍他，示意他赶快继续打怪。</p><p>茅崎至侧头蹭了蹭她。汗津津的，但并不惹人厌。</p><p>唯一的问题是距离太近了。</p><p>肩颈的部分清楚地感觉到了他呼出的气流。明明是合理的温度区间，却觉得烫得离谱。简直就是引人犯罪。她都不知道让茅崎至玩这个游戏到底是在折磨他还是折磨自己了。</p><p>等茅崎至开始腹肌防御的时候，她默默把备忘录上的字改成了：“还有力气偷袭，看来强度还不够。”</p><p>茅崎至见状对她露出委屈的表情。</p><p>真拿这人没办法。立花泉默默把备忘录上的字删完了。</p><p>路上遇见的几个小怪他就应付得有点吃力了，不停地出汗，擦都擦不完。</p><p>又要打怪又要跑步上台阶，等到了第一世界的 BOSS 面前，茅崎至已经心脏跳到嗓子眼儿，累得连吐槽堕拉攻这个角色设计的劲儿都没了，只知道一个劲儿地做伤害比较高的深蹲。</p><p>他混着对 BOSS 血条太长、自己攻击太低的抱怨的急促喘息声听得立花泉背都直了，冲出去从客厅饮水机打了两杯水回来，自己拿着一杯猛灌。</p><p>茅崎至打完堕拉攻，用了最后一点力气拉伸完，差点没背过气儿去，呱唧一下瘫在了地上。他艰难地念出结束语：“这次实况……呼……就到这里……大家、下期再见……”</p><p>“辛苦你了。”立花泉由衷地说。</p><p>茅崎至似乎没劲儿回答了，只朝她招手，示意要水喝。</p><p>立花泉挪过去给他，眼见着他咕咚咕咚喝完，正打算把纸杯扔垃圾桶里，却被他一把拽倒。脸凑得太近了。身体也太近了。彼此的体温隔着衣料传了过来。被他在这种状态下注视着真的很容易产生一些不太妙的幻想。相当不妙的那种。</p><p>茅崎至倒是只是单纯地累坏了，没想太多的样子，伸出一只手臂环在她身上搂着，心满意足地叹气：“好治愈……终于充上电了。”</p><p>“啊……！至先生你是不是麦克风还没关？”</p><p>“……好像是的。不过不用担心啦，可以后期剪掉的。”</p><p>“真的要发吗？这次实况。要不别发了吧……？”</p><p>“嗯，是啊。怎么了吗？”</p><p>“主要是你喘得太色情了，至先生，”立花泉义愤填膺地指出，“尤其是靠在我耳边喘气那会儿，我还以为我在听 H 抓！你这个人对自己运动的时候声音有多工口根本没有自觉的吗？”</p><p>“……监督小姐，你还听 H 抓的吗？”</p><p>“这不是重点吧！”</p><hr><h2><span id="性感至先生在线吃醋">性感至先生在线吃醋</span></h2><blockquote><p>茅崎至 / 立花泉，交往中设定。</p><p><strong>雷点预警</strong><br><code>可能引起不适的不明显占有欲表现</code>，<code>微妙的日语翻译腔</code>，<code>大量私设与脑补</code>。</p></blockquote><p>立花泉一直以来都坚定不移地相信，至先生是个不会嫉妒的圣人型男友。</p><p>在她印象中，距离所谓“吃醋”的概念最接近的一次，是真澄和她一起买东西，结果她忙着买咖喱面包的那回。回来的时真澄那个激动劲儿，疯得跟求婚成功了一样。<br>当时她和至先生还没交往，充其量叫暧昧期。她不好问，只隐约感觉至先生那几天没什么好脸色，就只顾着闷着头打游戏。<br>她仔细想想又觉得这人根本不是这种人设，应该是自己自作多情想太多了。<br>没准儿只是十连又沉船了。</p><p>后来交往了，她又想起这一茬。抱着点侥幸心理想着“搞不好真是吃醋了呢？”才本着自己的少女心问了一句：“之前至先生还教过真澄君怎么讨我欢心，难道都不会介意的吗？这种事。”<br>茅崎至回想起当时被唬得一愣一愣，为了加监督好感不惜在地上爬的碓冰真澄，脸不红心不跳地笑着回答：“怎么会呢。”<br>“嗯……毕竟也算情敌？”<br>他操纵着角色上蹿下跳：“不构成威胁嘛。毕竟如果你喜欢那个类型——哦哦！终于来了，是血月！——的话，也不会和我在一起吧？”<br>果然还是想多了。至先生会吃真澄君的醋什么的，感觉非常超现实。<br>不过这种回答也对啦。感觉他对游戏以外的事态度都很平和，甚至称得上冷淡，和吃醋这两个字完全不搭界。<br>反正立花泉从那时候就觉得，自己绝对没希望看见男朋友吃醋的样子了。</p><p>万里说要找回枪的手感，就去至的宿舍打了一把某个末世废土背景 FPS 游戏的新 DLC，但还是嫌难度高，地方不够宽敞。至提议让他去玩玩 VR 射击游戏。<br>立花泉跟着万里，或者说被万里扯着玩儿去了。临走之前她还特地问了一声：“你真的不跟着一起来吗？”<br>“嗯，我就不去了，毕竟体能废。玩得开心点哦，监督小姐。我会点好汉堡薯条可乐等你回来的。”茅崎至回答。<br>“不要总是吃快餐啦至先生，对身体不好哦。”<br>“那就早点回来制止我吧。”</p><p>从那次立花泉玩了一把生存游戏她就觉得了，搞不好她很适合这一类游戏。她跟着去了 VR 馆之后完全玩嗨了。<br>“万里他啊，在那个 VR 游戏馆打僵尸的时候，开枪的动作意外地利索！扔手榴弹的动作也是，简直像美国英雄电影。看见我手忙脚乱，他还手把手教我来着，真的相当可靠。至先生没去真可惜，明明运动量不大，而且很有意思的。”</p><p>“……手把手教你？”<br>茅崎至语气平静地复述。</p><p>“嗯嗯，因为没玩过这种，有点不明白要怎么换弹之类的。怎么了吗？”</p><p>本来就是担心以自己的定力，听女朋友以无限崇拜的口吻夸另外一个男性生物会心态血崩才没玩别的游戏，只开了好久没玩的《星露谷物语》。</p><p>他还是太看得起自己了。<br>这样下去不是连田也种不下去了吗。</p><p>茅崎至叹了口气：“……万里那家伙。啊啊可恶，没公开就是麻烦。又要向他重申一遍领土主权完整的重要性了。”<br>他前半段咬牙切齿的，音量又刻意压低，不把耳朵凑过去听的话根本理解不了。<br>立花泉没明白：“领土主权？是最近出了什么战略类游戏吗？”</p><p>茅崎至向她清爽地一笑。<br>“没什么，”他趁着泉被一眼荡魂，轻飘飘啄了她一下，若无其事地回答，“一点小事，监督小姐不用担心。”</p><p>被那双玫红色的眼睛注视着，立花泉只能晕晕乎乎地点头。<br>刚才总感觉他有点生气了，肯定是错觉吧，她想，嗯嗯，一定是。</p><p>正当立花泉坚定地认为自己永远不会见到至先生吃醋的时候，奇迹发生了。<br>很久以前，他俩没在一起的时候，椋送过至一款乙女游戏，希望他能通过游戏领悟到少女漫画的美妙。<br>好歹是别人送的，哪怕是不常接触的类型，茅崎至还是礼节性地玩了会儿，发现自己无论对人设、剧情还是世界观都没啥兴趣，就转手给立花泉了，也没指望她靠一个乙游入游戏坑，只求她玩了能不那么天然，好歹能有点危机感什么的。</p><p>立花泉没有游戏机玩不了，本来打算找个时间向至先生借一个备用机玩，但当时还在为剧团的天价欠款担心，给忙忘了。<br>后来再想起这件事是被至先生约出去的那次了。他开玩笑地问她，被约到高级酒店吃晚饭看夜景，有没有一种玩少女游戏的感觉。</p><p>立花泉这才想起来那个游戏还没来得及玩。<br>第二天她给男朋友发 lime：“至先生，我借你的 PSV 用一下哦？”</p><p>茅崎至反正也三百年没碰过 PSV 了，连理由也没问，非常爽快的答应了。<br>上班回来他就后悔了。</p><p>立花泉非但没有像以往一样喊着“至先生欢迎回来”，热情地迎接他，反而正窝在他房间聚精会神地打乙女游戏。因为她戴着耳机听配音，甚至连他回来了这件事都没察觉到。<br>直到茅崎至从背后抱住她，把下巴搁在她脑袋顶上，她才反应过来，打了声招呼:“至先生，你回来了啊。”</p><p>就连声音听起来都没平时那么雀跃了！</p><p>茅崎至感到了人生大危机。<br>活人他还可以竞争一下，但论美貌他可赢不了纸片人啊？</p><p>“在玩椋给的乙女游戏吗？”<br>“嗯嗯。挺有意思的！玩了这么久，应该差不多要打通了吧。”</p><p>“这么快啊。是有什么喜欢的角色吗。”<br>茅崎至试图装出很感兴趣的语气，大失败。</p><p>觉得自己声音听起来实在太怪了，他又试图救场：“一直对着屏幕的话，眼睛会疼的。监督小姐，你去休息一会，把游戏机给我吧？”</p><p>“嗯……可以倒是可以，但是我只差一点就能通关了？”立花泉茫然地把游戏机递给他。<br>茅崎至把 PSV 关机，一把塞回原处，爽了，和颜悦色起来：“游戏打那么快不好，要留一点才有意思。下次再继续打吧。”<br>立花泉信了。</p><p>但不知道，为什么自那之后她再也没成功从男朋友那里借到过 PSV。<br>只要她一打算谈及这个话题，茅崎至就会以各种方式截住她，比如突然开始录实况让人不方便出声，比如专注地打起音游、ARPG、FPS 或者开网游组队打团本，让人不好意思打断他，比如把她亲来亲去，摸来摸去，折腾得想不起自己来意。</p><p>她某天突然灵光闪现了：“至先生该不会是……吃醋了？”<br>“……女朋友放着正牌男友不要，天天惦记着乙女游戏里的可攻略对象，”茅崎至有些不甘心地承认，“怎么说都会吃醋的吧。”<br>“但是至先生不是也会打 Galgame 吗？我都没有反对啊。”<br>茅崎至举双手表忠心：“我这几年可都没打过了啊？”<br>“但是真澄君说你有玩啊？”</p><p>该不会她说的，是“那个游戏”……吧。<br>难道这就是所谓的现世报吗。</p><p>茅崎至视线游移：“这么说的话确实有一个……”<br>“既然这样，就让我看看吧？至先生会喜欢哪种类型的女孩子，我有点好奇！”</p><p>茅崎至绝望地开了电脑，打开游戏给她看。<br>“晚上好，至先生！”参数完全按照监督小姐的相貌设定的 AI 活力满满地向着屏幕另一侧的玩家打招呼，“咖喱已经做好了哦，快来吃吧？”</p><p>“……至先生。”<br>咽口水声。“嗯，你说。”</p><p>“能给我做个至先生的 AI 吗，我觉得我可以。”<br>“？”</p><hr><h2><span id="茅崎至的裙下到底有什么">茅崎至的裙下到底有什么</span></h2><blockquote><p>茅崎至 / 立花泉，交往中设定。</p><p><strong>雷点预警</strong><br><code>茅崎至女装</code>，<code>性暗示以及性明示</code>，<code>网络语言、北方方言、日语翻译腔的诡异混合</code>，<code>大量私设与脑补</code>。</p></blockquote><p>长话短说。<br>现在满开剧团手里有个缀平时没事写着玩的剧本。虽然缀的意思是自己只是把黑历史翻新做成剧本，没什么可行性，大家看看算了，但剧团成员纷纷表示这个剧本不错。<br>剧本不符合春夏秋冬任何一个组既往的风格，但若是不跨组合作一把将这个剧本演出来就太可惜了。</p><p>别的角色选角都很好说，唯一的问题是其中有一个女性角色，设定上有着全剧团谁来演都会显得出戏的美貌和气质，偏偏她戏份还不少，贯穿整个剧本，没办法像圆桌骑士那次一样用衬托的办法应付过去。<br>横竖换谁演都是丢人，大家只好抽签决定。<br>结果是大家喜闻乐见的。这个角色由运气最背的茅崎至饰演。</p><p>“……真的假的，”茅崎至“嘁”了一声，“运气也太差了吧。20 多岁的公司职员穿女装会惨不忍睹的，你们想清楚一点啊。一点商量余地都没有了吗？”<br>别的组什么反应不提，秋组反正是吓得全员摆手。满开剧团唯一一个有希望靠演技撑起女装天空的人，皇天马，表示演女性角色会让自己想起他那个演了女子高中生的爹，所以果然还是算了吧。<br>琉璃川幸遗憾地告诉他，自己也很想演这个角色，可惜自己这体型驾驭不住莎乐美。雪白东也表示自己有兴趣，奈何气质不合适。</p><p>茅崎至撇着嘴，有点诧异：“难道我就演得出来吗？”</p><p>立花泉比了个 ok 的手势：“至先生，我觉得以你的美貌没问题的。”<br>被夸帅倒是有过，但他应该什么时候也没有过那种能驾驭得住女装的美貌……吧？</p><p>幸似乎和监督小姐一样坚定地认为茅崎至是个穿女装的好料子，打了鸡血一样没多久就把戏服做出来了。无论是面料、呼应原作的好几层薄纱，还是别的各种细节都挺讲究的，茅崎至也就只好乖乖地穿上。<br>琉璃川幸很满意，还没问他几句关于松紧宽窄穿着怎么样的问题，就喊东姐过来感受一下。雪白东敷面膜敷到一半，走过来看了几眼，竖起大拇指：“不错，有内味儿了。”说完顺手还给他套了个假发。</p><p>其他剧团成员也闻讯赶到。不知道为什么完全没人说觉得奇怪，一片赞叹。<br>就连剧本作者皆木缀都赞不绝口。</p><p>茅崎至被吓跑了。<br>他回房间照了下镜子，这才稍微松了口气。还是一如既往的茅崎至，除了衣服换了一身以外没什么不同，并没有出现“世界线变更，自己突然性转了，所以穿女装看起来很正常”之类的神奇突发状况。</p><p>满开剧团的大家都觉得他穿着很对味儿，应该只是商业互吹而已吧。<br>反正他是觉得除了下半身凉飕飕的以外没什么感觉。</p><p>就在他还在对镜沉思的时候，监督小姐推门进来：“至先生，我进来了哦。我听大家说莎乐美的戏服已经做好了？”</p><p>她仔细打量了一番。</p><p>成年男性的体型摆在这里，女装怎么说都会很奇怪、很违和吧。<br>茅崎至镇定自若地任由她看，几乎可以预料到女朋友在下一秒笑出声来。这倒没什么，比起穿女装看起来十分不协调，对他来说大概还是穿女装非常自然更伤自尊。</p><p>完全没料到的是，监督小姐倒退了三步，捂着心口：“不行了至先生现在不要跟我对视，我稍微有点——”<br>茅崎至没闹明白她什么意思：“嗯？觉得很反胃，之类的？”</p><p>立花泉下意识地反驳：“不不不，一点也不恶心！只是……我稍微有点心跳过速……”<br>她说完才发现把自己给暴露了，“嗷”一声捂住脸，从指缝瞄他反应。</p><p>茅崎至沉默了一会儿：“……监督小姐，很久之前我就想说了，你……藏得够深的啊。”<br>立花泉小声回答：“我没有！是因为女装的人是至先生，所以我才会……！”</p><p>好，现在轮到茅崎至在内心中捂心口尖叫了。</p><p>茅崎至心中一片柔情，向前走了几步，想抱抱说了这么可爱的话的女朋友。<br>立花泉红着脸后退，根本不敢直视他。</p><p>茅崎至哄她转头也没效果，就回忆着剧本台词，柔声说：“我要吻你了，约翰。我要用我的牙齿，如同咬着水果一般地吻你。但你为什么不看着我？”</p><p>立花泉已经贴到墙上，退无可退了。<br>她依旧不敢看他，只是努力把视线落在床头的游戏机上。</p><p>“你已见到了你的神，约翰，”茅崎至一手撑墙，听着她不稳的呼吸声，下意识地舔了一下嘴角，“可是你却没见到我。为什么你不看我呢？如果你看见我，你一定会爱上我。”</p><p>立花泉飘忽不定的目光跟他颤抖着接触了一瞬，就立刻像被灼伤一般迅速地弹开。</p><p>那句台词是真的。无论是谁，是先知约翰，还是总监督立花泉……<br>只要看见他，一定会疯狂地、无可救药地爱上他的。</p><p>“暂时不会做到底的，所以监督小姐就别再逃了嘛。”<br>“等一下、至少别穿着这件衣服……！”</p><p>“有什么关系，反正监督小姐很喜欢这样吧？”<br>“虽然是这样没错……但是……”</p><p>“别动就好了。……嗯，就是这样，好乖好乖。”</p><p>……<br>…………<br>………………</p><p>“衣服，果然弄脏了吧。”<br>“……”<br>“更何况还是被这种东西弄脏。至先生，你会被幸君追杀的。”</p><h2><span id="温柔地戒掉碳酸饮料的方法">温柔地戒掉碳酸饮料的方法</span></h2><blockquote><p>茅崎至 / 立花泉，交往中设定。</p><p><strong>雷点预警</strong><br><code>突然变成吸血鬼设定</code>，<code>吸血行为双方都有快感设定</code>，<code>肢体接触及性暗示</code>，<code>大量私设与脑补</code>。</p></blockquote><p>众所周知，吸血鬼，是一种喜欢宅在家里，能不出门就不出门的生物。<br>众所周知，茅崎至，也是一种喜欢宅在家里，能不出门就不出门的生物。</p><p>可能是因为这种奇妙的相关性，第一次听说自己的男朋友茅崎至莫名其妙变成了吸血鬼的时候，立花泉发现自己竟然……也没有太惊讶。</p><p>茅崎至瘫在沙发上，有一搭没一搭地清体力。<br>从清爽的、王子一般的优雅气质，玫红色的眼睛，白皙到有些病态的皮肤，到白天与夜晚的巨大反差，他其实都……还挺像个传说中的血族的，所以种族变了其实看上去也没什么违和感。</p><p>不如说，还因此有了人外属性加成，就连茅崎至现在漫不经心玩方可梦的样子，都有种颓废的美。可能是到现在都没进过食的缘故，他现在还多了个小动作，时不时伸舌头润一下嘴唇。<br>那样是很色气没错，但尖牙若隐若现，又提醒她吸血鬼和人类是捕食与被捕食的关系。她本能一般地感到危险，可是又挪不开眼睛。</p><p>立花泉捂了会儿心口，拴好自己心里狂野地绝叫着冲撞搞破坏的巨鹿，清了清嗓子，正色问：“我看书上说吸血鬼会见光死什么的……至先生现在还能在白天出门吗？”<br>茅崎至回答：“这个嘛……传说有夸大的成分啦。太阳照在身上多少会有点不舒服，不过没有到危害生命安全的地步，所以上班通勤的问题可以不用担心。”</p><p>立花泉刚想松口气，又听见他说：“比起这个，我觉得比较困扰的是食物。”</p><p>“……难道从此以后，至先生都不能吃人类食物了吗？吃了会觉得反胃之类的？”<br>立花泉担心地问。如果是她的话，光是自己以后永远吃不了咖喱，一吃就会生理性反胃这一件事就足以让她崩溃了。面对着美味的咖喱却吃了就吐，简直是对咖喱的亵渎。<br>太过残酷了，太过残酷了，这是何等的酷刑啊。</p><p>“那不就再也吃不上监督小姐的爱心咖喱了吗？这种结果我可不能接受。安心吧，监督小姐，”茅崎至看表情就猜得出她在想什么，有些哭笑不得，摸了摸她的头，“普通食物我还能照常吃，只是觉得味道淡了一点，而且吃再多也没有饱腹感了。硬要形容的话，大概就是地位从主食变成了可有可无的零食吧。”</p><p>“那至先生说的困扰是指……”立花泉有点疑惑。<br>“嗯……可乐之类的饮料，现在喝起来没什么感觉，像自来水一样，打游戏都没兴致了。所以想问监督小姐愿不愿意献身一下呢？”</p><p>立花泉睁大眼睛：“……欸？”</p><p>可能是因为面前的吸血鬼太过池面的缘故，拒绝这种话根本说不出口。<br>立花泉想了想：“既然献血什么的对身体没什么损害，让你吸血应该也没关系……不过至先生不要一口气喝太多哦？之后还要给剧团排练，要是我状态不好给大家添麻烦就不好了……”</p><p>茅崎至一只手撑脸，笑着说：“关注点好奇怪啊，监督小姐还真是一如既往地戏剧笨蛋。我怎么舍得把监督小姐珍贵的血当成那种廉价量贩品对待呢。不过，之前没觉得一直不喝血有什么问题，但是从刚才看到监督小姐开始，喉咙就一直在发痒了。说不定食欲和性欲真的是相关的。”</p><p>他要是害羞忸怩一下倒还好，但是用这么坦荡的语气说这种事……<br>立花泉只觉得一股热气从脸和耳根一路窜到脖颈，结结巴巴地说：“但是……性、性欲什么的……怎么突然说这种话——”</p><p>“啾。”<br>茅崎至把害羞的女朋友拉到怀里，先低头温柔地亲了一下，才露出了尖牙。形状明显不属于人类的牙齿在她脖颈处摩挲了几下，似乎是顾忌什么而收敛着，又似乎只是单纯地在思考从哪里下口。</p><p>立花泉还没来得及脸红心跳，就被冷得一哆嗦。<br>不光是怀抱，连呼吸也带着不容忽视的低温。但可能是对象特别的缘故，她并不讨厌。仿佛是在夏日里拧开水龙头，被水流细腻地冲刷手掌。<br>他的皮肤给人的感觉，正是那样惬意的、舒适的凉意。</p><p>虽然冬天不能抱着他取暖了，但是夏天应该可以省下好多电……她模模糊糊地想。</p><p>“那么，我要开动了哦？”</p><p>“嗯、嗯，请用……”立花泉也不知道自己在说什么了。<br>耳边传来带着笑意的声音：“居然说‘请用’，也太可爱了吧。”</p><p>手机和桌子接触的轻响。<br>茅崎至咬了下去。</p><p>“咦？”<br>这是立花泉的第一反应。</p><p>不痛。一点也不痛。虽然充分认识到自己脖颈处被咬了个窟窿出来，但她预想中的疼痛完全没有到来。与其说是痛苦，不如说是…… <em>截然相反</em> 的感受。</p><p>舒服得可怕。<br>舒服到会让人沉迷，产生“就算血被吸光也无所谓”的想法的那种程度。</p><p>那种感觉，简直像在做那种事一样。<br>甚至比那还要……</p><p>她喘了口气，小声咕哝了一句：“……好、好色情……”<br>如果被吸血是这么舒服的事，感觉所有以吸血鬼为男主角的言情小说都变得非常好理解了。</p><p>似乎只持续了一瞬，又似乎有一整个永恒那么漫长的时间流过了。<br>立花泉几乎化成一滩泥软在吸血鬼的怀里。</p><p>“……真甜啊，”茅崎至舔了一下唇角，手指搭在她的背上，一路下滑，“虽然想像小说里一样帅气地说一句‘多谢款待’，不过大概要留到之后再说了。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我从出生开始就单推至至了！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="A3!" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/A3/"/>
    
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="状态:完结" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E5%AE%8C%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="CP:BG" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BG/"/>
    
      <category term="原作:A3!" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E5%8E%9F%E4%BD%9C-A3/"/>
    
      <category term="角色:立花泉" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%AB%8B%E8%8A%B1%E6%B3%89/"/>
    
      <category term="角色:茅崎至" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E8%8C%85%E5%B4%8E%E8%87%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
