<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>回收站</title>
  <subtitle>一个藏得很隐蔽的垃圾站</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://falseswipe.github.io/"/>
  <updated>2017-08-09T10:52:50.062Z</updated>
  <id>https://falseswipe.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>刀背击打</name>
    <email>falseswipe@foxmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>诸行无常 | 第一章</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Allotriophagia/Allotriophagia/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Allotriophagia/Allotriophagia/</id>
    <published>2017-08-09T10:47:02.000Z</published>
    <updated>2017-08-09T10:52:50.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>CP：顾时秽 X 燕鞘。攻受有差。<br>雷点：异食癖，毫无逻辑可言的神经病，毫无原则可言的恋爱脑，秀色倾向，可能会引起不适的血腥猎奇表现。</p>
<p>恋爱脑发作产物。我流修真，设定胡来，写着玩的。<br><a id="more"></a></p>
<p>燕鞘把人从水里捞起来的时候，对方虚弱得快断气了，一个劲儿地咳水。燕鞘拍了拍他的后背，知道咳嗽的时候大家都是这样做的，也不知道究竟有没有效果。春寒料峭，没了戾气护体，饶是他顾魔头天赋异禀、抗寒能力远胜于寻常修士，进河里泡了一遭恐怕也冻个够呛。</p>
<p>是啊。燕鞘后知后觉地发现，他在发抖哎。</p>
<p>修仙界人人喊打、无恶不作的魔修顾时秽就这么不设防地跪在他面前，修为尽失、浑身浴血、羸弱不堪，宛若雨后初霁时一朵色彩秾艳的虞美人。燕鞘心想，都说美人如花，果然是不错的。只要他想的话，摘掉也可以，撕烂也可以，做什么都可以。这时候他是没力气反抗的。也许有吧，但这时的顾时秽与全盛时期的实力相去不啻天渊，倘若真打起来，燕鞘自诩胜券在握。……那么，取胜以后，他待如何呢？</p>
<p>燕鞘回过神来，这才发觉他方才一直在瞧着顾时秽的唇纹神游，暗骂自己意欲乘人之危，真是心思龌龊，把礼教全学进了狗肚子里。他连忙别开眼睛，低声道：“醒醒了。”<br>也许是没了戾气的缘故，顾时秽阖着眼，异常心平气和地说道：“不劳费心，顾某已经醒了。你有心思冒死来救我，倒没心思去打探打探我的消息么？”<br>燕鞘一愣。在没见到传说中那个丧心病狂顾魔头的正脸时，他对这个人并不关心，也从没有刻意去了解过。但现在回忆起来，他之所以被正道人士深恶痛绝，好像是因为……<br>好像是因为他剜掉了几十个年轻修士的眼睛。</p>
<p>燕鞘隐隐有了猜测，委婉道：“你……不能视物？”<br>顾时秽冷笑一声，算是默认了。他空有一张好皮囊，笑起来却很可怖。<br>放在平时，这种话题肯定是顾时秽的雷区；正所谓言出祸随，话一出口就注定是身首异处的下场。但这时候他很虚弱，即使生气也不会有太大杀伤力。“为什么？眼球没有缺失，”燕鞘观察着他紧闭的眼睛，放心地把疑问说了出来，“也不像是外伤所致。究竟为什么会这样？”<br>顾时秽若无其事地说：“我天生眼瞎，你有意见么？”这时他也不知是怎么想的，忽然又把眼睛睁开了。顾时秽眼神涣散，没有聚焦，不时眨动一下。燕鞘看得难受极了。他比任何人都清楚这是一句谎话。但既然顾时秽不愿说，他便不问了。<br>燕鞘干巴巴道：“没意见。追兵随时会赶到，这样不是长久之计，我们先走吧。”<br>顾时秽不作声了。他双目失明，身受重伤，修为散尽，同废人一般。燕鞘倘若动了杀念，他必死无疑。别说是带他去找个地方疗养，就算是带他去见阎王爷，顾时秽也不得不听。</p>
<p>燕鞘御剑把他带到了自己洞府，这是他能想到最安全的地方。洞府内灵气浓得能让寻常魔修反胃，燕鞘怕他伤势加重，本不打算在此久留。但顾时秽一个邪道中人身处其中，竟没有露出半点不豫之色，脸色反而好了许多。燕鞘没入过魔，只能瞎猜：难道戾气没了，他对灵气的厌恶感也一并消失了？倒也省事。<br>顾时秽冷不丁问他：“你何必救我？”<br>燕鞘沉默了半晌，苦笑道：“若是我说，我对你有意呢？”<br>“有意？”顾时秽怔了一下，道，“顾某哪里值得你的喜欢。你此前同我素未谋面，对我知之甚少。一面之缘，何至于如此？养痈遗患，养虺成蛇，他日你定将后悔。”<br>燕鞘明知他不能视物，还是摇了摇头，认真道：“不会。”<br>顾时秽嗤道：“你吃灯草灰了，说得这么轻巧。”<br>燕鞘暗想自己灯草灰是没有吃成，倒像被灌了迷魂汤，被骂竟也如此高兴。<br>他拿来伤药，心猿意马地为血淋淋的顾魔头清洗伤口敷药不提。顾时秽只着中衣裤，北窗高卧，闲适得很。燕鞘搬了把椅子，很拘谨地坐着。<br>“你过来。”顾时秽招手。<br>燕鞘面现踟蹰之色，视线游移：“怎么了？”<br>顾时秽道：“不是喜欢我么，过来啊。”<br>话都说到这份上了，岂有不过去的道理。燕鞘蹭了过去，整个人旋即定住。顾时秽的手，在他的脸上，仔细地，几乎是颇有些煽情地，摩挲了一遍。燕鞘无暇细想此举的用意，只觉若有芒刺在背，面红耳热，脸烫得可以煎药。<br>“好了，”顾时秽放下手，若无其事道，“记住了。你叫什么？”<br>燕鞘道：“姓燕名鞘。”<br>顾时秽又道：“哪个字？”<br>燕鞘道：“刀室鞘。”<br>顾时秽状似无意地问：“本命法器呢？”<br>都表态得这么明显了，还要怀疑他？燕鞘叹了口气，道：“你想看，拿去玩便是。”<br>说罢只见一阵腾焰飞芒，本命剑被燕鞘抓在了手里。他捏着剑身，将剑柄递给了顾时秽。本命法器是修士自身修为所化，使起来最为称心如意；但倘若剑毁，修士也会修为大减。<br>顾时秽道：“何必呢。问问名字而已，没管你要。收着吧。”话虽如此，他还是一字一划地摩挲过上面刻着的饮恨二字，才肯把剑交回。燕鞘灰溜溜地收了剑，心里颇为遗憾。饮恨剑与他宛若一体，人碰不到顾时秽，本命法剑被对方拿着挥一挥也是好的。就是不挥，若能博美人一笑，折断也无所谓啊。</p>
<p>燕鞘突然有点好奇，试探道：“那你的本命法器叫什么？”<br>“你还真是，对我一无所知啊，”顾时秽低声笑道，“我是个瞎子你不知道，我的本命法器叫什么你也不知道，该不会连我名字也不知道吧？”<br>燕鞘也学着他的样子，笑了起来。他缓缓地、如释重负似的说道：“顾时秽。这我还是知道的。”<br>许是乏了，顾时秽抬手打了个哈欠，熄了灯，爬进被窝把自己裹成一团，迅速入眠。</p>
<p>顾时秽睡眠很浅，浅得异常。燕鞘哪怕稍微有点什么动作，顾时秽都会惊醒。不知道是多年来养成的习惯，还是在防备他。多半是后者。这也难怪，他自己都觉得这情意来得古怪、突然，何况要取信于人呢。燕鞘不好和他这浅得可怜的睡眠质量作对，只能维持着原本的姿势盯着他瞧，大气也不敢出，不像是在看心上人，倒像是在做贼。</p>
<p>燕鞘这般修为的仙修，自然可以夜间视物。他对着人发了会儿怔，胡思乱量，想的却全然不是风月之事。他一会儿想刨开这魔头的心，好仔细瞧一瞧他心里有没有哪怕一样在意的事物；一会儿又想他就该放任顾时秽溺毙，将他碎尸万段，届时整个修仙界都会知道是“燕鞘”杀死了“顾时秽”，他们的名字将缠绵缱绻地连在一起。他恨不能身同顾时秽一起堕入地狱。<br>爱情倘若面貌如此丑恶，那些情意绵绵的诗词歌赋便都可以一把烈火焚烧个干净了；燕鞘心知肚明，定是他自己出了问题：求不得苦把他折磨成了一个怪物，一个披人皮的、道貌岸然的妖魔。</p>
<p>他怎么这么可悲啊，燕鞘心想，求不得就求不得，他不知道放手吗。</p>
<p>说到底在椅子上睡还是不甚舒服。第二天燕鞘清醒过来，发现自己睡得东倒西歪，没个仙师的样子，很是惭愧。顾时秽倒是早就醒了。不知是不是自暴自弃，他一个魔修，竟想不开到在仙修的洞府里打坐。众所周知，仙修吐纳灵气，魔修吐纳戾气；反其道而行之，轻则道心不稳、修为倒退，重则七窍流血、一命呜呼。这可不是闹着玩的。</p>
<p>燕鞘哭笑不得，劝了他一句：“仔细你的修为！”<br>“我打坐着玩儿，”顾时秽闭着眼，老神在在道，“别管我就是了。”<br>那模样确实不像是修为倒退。燕鞘估计他心里有数，也就不再烦他了。</p>
<p>他离开洞府，打算给顾时秽找点东西果腹。魔修最讲究享受，用祝馀草之类的货色搪塞肯定是过不了关的。但燕鞘辟谷惯了，一时半会儿也找不来什么珍馐美食。</p>
<p>倒是有几个刚入门的弟子没能戒掉口腹之欲，在练功场吃着不知道从哪儿弄来的烧鸡。修仙者鼻子灵，那香气隔着一座峰都能闻到。但他燕峰主若是跟一群小辈抢食儿，未免太不成体统。他若无其事地下山去了。他不知道顾时秽爱吃什么，便见到什么都买了一些回来，希望能蒙中他的口味。回来的时候，芥子囊里满当当装了一堆食物。</p>
<p>“你干什么去了？”顾时秽听见脚步声，起身问道。燕鞘献宝似的递给他一块点心。<br>顾时秽接过来，眉头就是一皱。那神情不似作伪，好像燕鞘喂他的不是一块点心，而是路边厨余的潲水一般。</p>
<p>那块小糕点被他硬生生捏成了齑粉，碎渣簌簌掉在地上。<br>他紧锁着眉头，面露嫌恶之色，厉声道：“我早辟谷了。既然不了解我，就少做多余的事。恶心。”</p>
<p>顾时秽真是喜怒无常啊，燕鞘想，那好歹也算是他一片心意，就这样被捏成粉末了。<br>燕鞘本来应该生气的，但无论如何就是气不起来。他像个旁观者一样，几乎是事不关己地想：他表明心迹的时候，本来做好了被骂个狗血淋头的准备，顾时秽却只是说了一句“一面之缘，何至于如此”；现在他只是买了些吃食，却平白挨了一句“恶心”。<br>真是命里有时终须有，命里无时莫强求。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;CP：顾时秽 X 燕鞘。攻受有差。&lt;br&gt;雷点：异食癖，毫无逻辑可言的神经病，毫无原则可言的恋爱脑，秀色倾向，可能会引起不适的血腥猎奇表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋爱脑发作产物。我流修真，设定胡来，写着玩的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="诸行无常" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Allotriophagia/"/>
    
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="题材:修真" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E4%BF%AE%E7%9C%9F/"/>
    
      <category term="状态:连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夭寿啦骷髅开飞机啦</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Skeleton-Pilot/Skeleton-Pilot/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Skeleton-Pilot/Skeleton-Pilot/</id>
    <published>2017-08-08T13:17:01.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:46:12.421Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>从此以后，恋尸癖与尸体幸福地生活在了一起。</strong><br><a id="more"></a></p>
<h3 id="本文食用须知"><a href="#本文食用须知" class="headerlink" title="本文食用须知"></a>本文食用须知</h3><p>① 爱我就来勾搭我！<br>② 傻白甜居多，偶尔正经。<br>③ 如果没特殊情况就隔日更。<br>④ 主线CP是亡灵法师X骷髅机械师。<br>⑤ 支线CP暂定一对GL和两对BG，番外写。</p>
<h3 id="下载"><a href="#下载" class="headerlink" title="下载"></a>下载</h3><p>下载传送门：<a href="http://www.babel.cc/share.do?s=708765249813030" target="_blank" rel="external">http://www.babel.cc/share.do?s=708765249813030</a></p>
<h3 id="晋江地址"><a href="#晋江地址" class="headerlink" title="晋江地址"></a>晋江地址</h3><p>晋江传送门：<a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=2997495" target="_blank" rel="external">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=2997495</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;从此以后，恋尸癖与尸体幸福地生活在了一起。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="夭寿啦骷髅开飞机啦" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Skeleton-Pilot/"/>
    
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BL/BG/GL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL-BG-GL/"/>
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:完结" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E5%AE%8C%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
      <category term="情节:穿越" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E6%83%85%E8%8A%82-%E7%A9%BF%E8%B6%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Format&amp;Ao3</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Undertale/Format&amp;Ao3/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Undertale/Format&amp;Ao3/</id>
    <published>2017-02-14T07:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:06:16.240Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大部分内容是格和三，中间插了一段劈叉和三三的无聊互动。</p>
<h4 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><a id="more"></a></h4><p>Format很少与人交谈。</p>
<p>倒不是他缺失交流的能力，也不是说他生性孤高，不愿意和别人交谈——毕竟交流能加快复原的进度——是其他平行宇宙的人差不多躲着他走。他几乎没有交流的机会。</p>
<p>这事他其实挺不理解的。</p>
<p>在Format的眼中，他比Error那样的Sans要安全无害得多。他既不会无缘无故打算毁掉一个宇宙，也不会因为一时起兴随便杀掉谁。Format甚至杀不掉自己。</p>
<p>他履行他的职责，将错了位的、与原初背道而驰的平行宇宙归位。而被复原的人则向“正确的设定”无限地靠拢，直至最终完全重叠为止。无数个多元宇宙，无数个可能性，乃至于其中囊括的变数，尽数被他抹消。</p>
<p>这样的话，一切都能按照计划执行。一切维持着完美的秩序。<br>不存在任何意外，不存在任何谬误。</p>
<p>Format完全想不出他们如此反感的理由。<br>复原的程式既不会杀死他们，也不会消除他们的记忆，就只是校正而已。</p>
<p>更何况将平行宇宙格式化还是“CREATOR”提出的要求。祂创造出Format本身，赋予他职责。他是不会违背祂的。不如说，是不可能违背的。</p>
<p>而祂现在只是居高临下地看着，观察着多元宇宙中发生的每一件事，像在观察自己的箱庭。也许祂会为谁而产生剧烈的情绪波动，甚至真的流出眼泪来，但那不过是一瞬间的事情。</p>
<p>当他们走开以后，那些故事便很快会被抛在脑后了。</p>
<p>成为平行宇宙之一，无尽地演变下去，拥有属于自己的“独特之处”，不过让祂能多看几眼。但得到祂的垂青并不意味着会有什么好事发生。</p>
<p>正因为是被祂青眼相待，他们的命运才会变得更为多舛。</p>
<p>祂可以按照自己的想法，创造许多个平行宇宙，在里面做出什么祂觉得有趣的改动，无论怎样都好。但唯独主世界是不会被销毁的。因为那才是正确的，切实存在着的，被CREATOR认可的“原作”。</p>
<p>但偶尔也会有谁出现主动来接近Format。<br>比如Undertale的骷髅兄弟被注射过决心之后的产物。</p>
<p>黏糊糊的一团，紧紧地把手扣在一起。融化掉了，白色的。说不出完整的话来，像是故障、出错的程序、卡在一起的齿轮。意识与存在的形态一起化解。</p>
<p>他们就像拥有趋光性，Format的特质则是光源。</p>
<p>Format自己也来自一个单独的平行宇宙。</p>
<p>有时他会待在空荡荡的Grillby’s里，坐在那个“属于他”的位置上。<br>黑色，白色，灰色。那就是他能看见的一切了。</p>
<p>他不知道真正的Sans坐在那里是什么感觉，但他知道那一定很让人羡慕。</p>
<p>每到这个时候，他就很想将自己也一并复原。<br>这是他唯一做不到的事情。</p>
<p>*</p>
<p>“我不理解。”Format只好这么说。</p>
<p>AO3 Sans把戴着手套的手放在那团雪上，拍了拍，抬起头问：“不理解什么？”</p>
<p>“按照主世界的Frisk的说法，你应该很惧怕我才对。”</p>
<p>Format把手插在兜里，用那对眼眶中浅灰色的瞳孔凝视着AO3。他脸上一直挂着那种干巴巴的笑容，不掺杂任何感情因素，唯一的变化也只是眨眼。</p>
<p>AO3维持着那个动作，盯着他看了一会儿。<br>不知道是不是他的错觉，Format眨眼的频率似乎比平常稍微快了一点。</p>
<p>这是他困惑的表现方法吗？他不无恶意地猜测着。</p>
<p>“不是所有人都有Underswap Sans那么怕你。至少Underfell Sans就很希望你能把他的兄弟格式化了。我怎么可能怕你，你上厕所我都想给你把门。说实话，你能不能掰下块骨头下来，让我随身携带一下……”</p>
<p>Format说：“我的源码里没有与上厕所相关的内容。”<br>“我不是这个意思，”Ao3 Sans说，“我那句话的重点在最后一句上。”</p>
<p>“我的骨头掰不下来，”Format摇了摇头，表示否定，“这张贴图是固定的。我的血量也是固定的。而且我的源码被设定成了只读模式，没有人能修改它，即使是CREATOR也不行。这个计划是行不通的。”</p>
<p>AO3叹着气说：“亏你还是个Sans，怎么连我在开玩笑都听不出来？”</p>
<p>Format褪色的瞳孔直勾勾地看向他。<br>不知道是不是AO3的错觉，他看起来好像有点难过。</p>
<p>AO3觉得自己八成说错话了。<br>他赶紧转移话题：“你平时在这里都拿什么打发时间？总得有点娱乐吧？”</p>
<p>Format说：“没有。”</p>
<p>AO3很不信邪。他觉得之所以他们现在没得玩，只能俩人蹲在这里堆瘪兮兮的雪团玩，追根究底可能还是Format没有深入挖掘过这个平行宇宙的可能性。</p>
<p>他用树杈子歪歪扭扭地在雪上写了个名字，站起身来煞有其事地欣赏了一会儿：“你知道吗，你这地方就一个好处。这雪人堆出来放在这儿了，永远不会被新下的雪盖上。”</p>
<p>“这对你来说是件好事吗？”<br>“……可能是吧。”</p>
<p>AO3想了想又说：“我之前在我自己宇宙堆出来的那团雪早就没了。Papyrus……他恐怕早就不记得了。我也是在你身边被复原了这么久，才刚想起来的。”</p>
<p>它虽然不会融化，但是会被雪覆盖掉。就像是他自己一样。即使他的本质没有改变，但是增添出来的东西太多了。那些“设定”交错着缠绕在一起，彼此牵制着，把每一件事灌输到他的脑海中去，哪怕它们是互相矛盾的：</p>
<p>他该做出什么举动，该说出些什么话来，该成为谁——<br>于是他依次执行。</p>
<p>至于他自己应该是什么样的，已经没有人会记得了。</p>
<p>*</p>
<p>AO3蹲在地上，摸着下颚骨观察了一会儿：<br>“……这就你堆的雪人？怎么总感觉跟我那个长得好像啊？”</p>
<p>Format有点迷惑：“我的程序不能判断雪人的外表。但既然你以自己为样本堆出了这个雪人，而我像你一样，也是一个Sans，我所做出的成品的外表，就理应与你的成品相似。这个逻辑是错误的吗？”</p>
<p>“你的逻辑是没错的……”AO3哽了一下，“主要问题是我还以为你会堆个，怎么说，比较别致的雪人。没想到你跟我一起堕落成瘪雪团儿教派的骷髅了。”</p>
<p>“这是个双关语笑话吗？”听见他提到骷髅两个字，Format问。<br>“当然不是。你问这个干什么？”</p>
<p>“如果是的话，别人讲完笑话，那我现在就应该开始笑了。这是Undertale Sans对我说的，他说这是‘基本的礼貌问题’。但是我的数据库里没有包含大笑声的文件。”</p>
<p>“你都会说话了，怎么可能笑不了？你等等，我给你做个示范啊——”AO3说完笑了一阵。</p>
<p>Format听了一会儿，学着他的样子，发出一段干巴巴的、很有他本人特色的笑声，不确定地问：“是这样吗？”</p>
<p>“如果我这个能打十一分，你差不多一分吧。而且这一分还是同情分。算了，对于你来说，这样可能已经算是挺厉害的了……”</p>
<p>“……”</p>
<p>“走，我们换个地方转转。”</p>
<p>在AO3的印象中，他和Papyrus在Snowdin的那个小屋向来既温暖又舒适，像个暖融融的美梦。有时候他会醒过来，有时候梦境会扭曲、坍塌，变成截然不同的另一样东西。有什么阴郁的东西压迫下来，使他透不过气。</p>
<p>但抛开那些不谈，总体来说，那始终是个让他觉得舒坦的地方。</p>
<p>Format所处平行宇宙中的这间屋子，虽然被人为地抽走了色彩和声音，但和他家的布局还是一模一样的。AO3进了这里就跟真进了自己家一样，很不客气地一屁股坐在了沙发上。</p>
<p>“你掏过你这沙发垫子底下吗？”AO3伸手摸索着遥控器。<br>“没有。”Format毫不犹豫。</p>
<p>“如果你这个地方完全是主宇宙的黑白复制版本的话，应该也能摸出钱来。这里面有不少G呢，都是我那几份工作的薪水。我挣到钱了之后在这里塞了不少，Papyrus从来不知道那是我搁进去的。但不过就算有钱，在这里也什么都买不着就是了——”</p>
<p>他说着按下按钮，打开了电视。<br>那句话他本来是想继续说下去的，但现在又有点说不出来了。</p>
<p>可能是因为这里的时间被彻底拴死的原因，他听不见电阻噪声。<br>那台老旧的CRT显像管电视机屏幕上呈现出的，是一张雪花点的贴图。</p>
<p>*</p>
<p>Ao3 Sans还记得自己曾经是以何种方式亲吻（Y/N）的嘴唇、说出腻人的甜言蜜语。</p>
<p>那时他的思维是错乱的，感情也是错乱的，Ao3每当看着她的脸庞就觉得她容光焕发，与她再这样过一辈子也甘之如饴。等到稍微清醒了一点以后，他就觉得她那样乏味无趣，就连性挑逗也显得不合时宜，让人说不出的作呕，满腹的情话怎么都说不出口了。</p>
<p>（Y/N）并不是“原作”中的角色，因此，一旦Format站在祂的面前，祂就会从整个平行宇宙中消失，整个过程无法逆转。也就是说，从此以后，（Y/N）再也不会出现了。</p>
<p>Format Sans以为只要一直困扰着他的、令他厌烦的（Y/N）被格式化了，他就可以不再消沉下去。他的出发点是好的，和他想要格式化多元宇宙的出发点一样好。</p>
<p>Ao3本来也像Format所推测出的一样，是很高兴的。<br>直到Format先行离开，他的时空魔法恰巧在那个时候失了效，怎么也使不出来了。</p>
<p>Ao3 Sans在Format不在附近、他又失去了时空魔法的情况下，留在了Ao3tale的宇宙中。他的脑海中闪现出无数种可能性，没有一种能让他感到半分宽慰。</p>
<p>Sans变得慌张失措，可能会遇见Papyrus的事实几乎让他无法冷静地思考。</p>
<p>似乎是CREATOR在嘲笑着他那副为毁灭了（Y/N）而沾沾自喜的模样的浅薄无知似的，Sans几乎是一抬头就看到他的兄弟穿着那身刺眼的战斗服，站在自己面前，明明没有风，那片亮红色的布料却摆来摆去。不知道他是什么时候出门的，靴子上有着几片白雪。</p>
<p>Sans下意识地哆嗦了一下：“Pa……Papyrus。”</p>
<p>“Sans？你回来了！在你离开的这段时间里，我一直都很担心你！”高个子骷髅的嘴咧起来，一副看起来非常开心的样子。</p>
<p>Sans颤抖着，勉强鼓起勇气与他对视，看见Papyrus在话语中说着担心，脸上却满是笑容。<br>“我本来还在担心，如果你自顾自地逃走了的话，我真不知道该如何是好了。”</p>
<p>完了，Ao3 Sans也许是实在怕到了极点，反而有闲心自嘲了，他苦巴巴地想，（Y/N）这才死了几分钟，他就开始撕心裂肺地想念起祂来了。</p>
<p>“外面太冷了，我们还是快点回家吧！”<br>Papyrus语气自然，甚至是雀跃地说着。究竟在这一段时间里Sans去了哪里，他没有过问，因为那个答案，即使是猜也猜得出来。</p>
<p>他抓住Sans的臂骨，力道之大，仿佛只要Papyrus稍微松一松手，浮木就会漂走，他就会溺毙于湍流之中。Sans竭力克制住自己的恐惧。他知道一旦他面前的溺水者抓牢了那根浮木，就会毫不犹豫地向下扯去。</p>
<p>那是他最不想见到的事情。</p>
<p>*</p>
<p> “（Y/N）有三天都没有来过这里了。我猜祂一定是死了。”Papyrus把脱下手套的指骨按在Sans的脊柱上。他的力道大得像是要把每一段椎骨都拆成两节，偏偏表情又十分温柔。</p>
<p>“这下你连逃出去的办法也没有了。再也不会有人关心你的死活了。最绝妙的是，是你自己一手促成了这一切。多可惜啊，我的兄弟，你说是不是？”他絮絮叨叨地说个不停，“你离正确的做法就差那么一点。只要你的脑袋稍微灵光一点，只要你不再靠近这个平行宇宙，我就无论如何也拿你没办法了。”</p>
<p>“但是你没有。即使是杀了你，也不会有人怪罪我了。”</p>
<p>*</p>
<p>这个世界是由谎言与虚假的话语构成的，而他们深陷其中。<br>每个人都深陷其中。</p>
<p>“向我说个谎吧，Sans。尽管试着欺骗我吧，随便说些什么都行，”Papyrus的语气像在抱怨，“反正你曾经把我耍得团团转，撒了那么多的谎，也不差这一次。你就对我说说谎嘛。”</p>
<p>Sans没有说话。Papyrus不该是这样的，他暗想。<br>他眼前这个还喋喋不休地说着话的骷髅，只是一个形似的、粗制滥造的冒牌货。</p>
<p>他也许曾经是Papyrus，但不再是了。</p>
<p>CREATOR想要看到他沉浸在快乐中的脸，于是（Y/N）出现在这个平行宇宙中；CREATOR想要看到他受到折磨的样子，于是Ao3 Papyrus应运而生。面前的这个骷髅即使外表再像他，实质上也不过是多元宇宙的创造者另外一个任性的愿望的具象化表现罢了。</p>
<p>没有等到他所期许的回应，Papyrus撒气般地将手甩来甩去：“为什么不说话，Sans？我在命令你呢。”</p>
<p>“我不恨你，Papyrus。”Sans凝视着骷髅黑魆魆的眼眶，如他所愿地说了谎。他重复着，一遍又一遍地，好像只要将一句话复述千遍，它就会成真似的。</p>
<p>Papyrus在他身边踱步，显出势在必得的神色：“这完全不是假话呀，Sans。你就承认吧，你确实对我恨不起来。即使你被我拴在这里，即使随时可能被我杀死，你还是没有真正地恨起我来。你是在自我催眠。”</p>
<p>不对，不是这样的，Ao3 Sans勉强吊起一点理智，Papyrus自始至终都在说谎。</p>
<p>“你仍然相信着Papyrus有希望‘获救’，相信着现在这个正在折磨着我的你只是被CREATOR虚构出来的冒牌货，相信着一切都能在那个黑白的Sans的格式化能力下‘回归正轨’。”<br>Papyrus慢吞吞地说。</p>
<p>他仿佛对自己所说的每一句话都深信不疑：<br>“可那是错误的，是你为了让自己好过一点，为我的‘反常’行为找出的借口。”</p>
<p>“我不愿意那样啊，Sans。我不愿意被‘格式化’。你以为我对现状一无所知，以为我对自己的转变毫无感觉，以为我是不情愿变成这样的。但我什么都知道。我知道我是受到CREATOR的影响，才变成这样的性格，也知道我做出的每一个选择都不属于自己。我正是你记忆里的那个Papyrus，我有他全部的记忆。我就是他，只是你不肯承认。”</p>
<p>“你大概从没这么想过吧，我的兄弟？你想让我‘得救’，想让我‘恢复原状’。”<br>他弯下身子，直视着Sans。两边的虹膜上，分别印着A和3的字样。</p>
<p>Papyrus笑了起来，似乎是得知了什么很可笑的事情。<br>他说：“但我根本不想被你拯救啊。”</p>
<p>“我的现状不需要做出任何改变，更不需要你那荒唐又自以为是的‘救赎’。你并不恨我，Sans是不可能憎恨Papyrus的，因为那是他的兄弟呀。你不会恨我的。这就像是，我，伟大的Papyrus，永远也不会伤害你一样。”</p>
<p>他掐在Sans灵魂上的手收得越来越紧。Sans在模糊的意识中，勉强看清了骷髅的表情。他又露出了那张笑脸，许诺似的，念着昭然若揭的谎言：“永远也不会。”</p>
<p>极端的疼痛中，他的头脑混乱起来，好像毛线球搅得一团糟，沾上黏糊糊的糖渍。Ao3 Sans松懈下来。</p>
<p>是的，是的，那可是他的兄弟呀。<br>他为什么会憎恨他的兄弟呢？一定有什么地方出了差错。</p>
<p>Papyrus明明是，永远也不会伤害他的。</p>
<p>*</p>
<p>那条项圈是黑色的，上面有可爱的白色骨头图案。</p>
<p>“Sans如果自己一个人擅自跑掉的话，会遇到危险也说不定。我可不能让那种事发生。”</p>
<p>Papyrus忧心忡忡地说，就像他真的在担心似的。<br>他走来走去，把铁链固定得牢牢的，还特意伸手拉了几下确认它不会被人轻易解开。</p>
<p>“还是这样比较安全一点。”他满意地点了下头。</p>
<p>Ao3 Sans感觉自己在发抖，怕得厉害。最可笑的是，他甚至不知道自己在怕什么。<br>明明对方是Papyrus，是他天真的、过分热心的兄弟。可他说话时语气里充满了善意，多得随时都可能溢出，几乎像在作秀了。</p>
<p>Papyrus用稠兮兮的、好像在取悦着谁似的语气，说：“我会保证你的安全，所以逃跑的事想也别想。你不是最喜欢这样了吗，Sans？像个废物一样，什么也不想，什么也不做？那就一辈子这样活着吧。不需要质疑我的决定，只管将这一切照单全收就好了。”</p>
<p>Papyrus的这番话好像是有问题的。<br>至于究竟有什么问题，他一时之间也说不上来。</p>
<p>既然这样，那他说的应该是对的吧。</p>
<p>Papyrus叫他做的事、CREATOR叫他做的事，他听从就好了。没必要为了根本没有意义的事情挣扎。为什么要逃跑呢？他的兄弟就在这里，这里才是他真正的归属。</p>
<p>他只用这样活着就够了。</p>
<p>像一台进水短路的机械设备，火花劈啪作响。<br>Sans茫然地看向地面。项圈在颈骨上蹭来蹭去，似乎在预示着什么。</p>
<p>“对了对了，我真是太健忘啦！居然把这个忘掉了。”<br>Papyrus又把那个小药瓶拿了出来。</p>
<p>Sans上次没来得及仔细观察，这次他才意识到，瓶身的包装上似乎还印着Ao3 Alphy的Q版形象。她看起来有点腼腆，可神情又没来由地让人联想到了Papyrus。</p>
<p>他不知道那里面装的是什么，但有一点毋庸置疑：它一定不会是什么像样的药物。<br>那是魔法做的，咽进去之后直接融化掉了。明明只是药品，尝起来却如同灌了满嘴的劣质糖浆，与此同时又泛着一股子消不掉的苦味，并不是什么愉快的体验。</p>
<p>Sans感觉昏昏沉沉的，眼睛也半阖起来。<br>有一句话是他一直想问的，但他还没来得及问，就睡了过去。</p>
<p>Ao3tale从某种意义上来说，也有着类似于“格式化”的特质。<br>假如让Undertale Sans呆在原作里，谁也无法改变他的设定。可但凡他离开了那里，就会被视作一个脱离原作而单独存在的“平行宇宙中的角色”，受到CREATOR的影响。</p>
<p>也就是说，即使让原作Sans站在这里，他也难免被Ao3tale同化。更不要提Ao3 Sans天生就是诞生在这里的角色，同化效果在他身上作用得格外明显。</p>
<p>Papyrus想尽各种办法折磨着他。那本来是应该让人痛苦难堪的，可他甚至觉得自己逐渐开始依赖起那种疼痛。他真正清醒的时候屈指可数。</p>
<p>而此时正是那可贵的、罕有的、不知道能持续多长时间的，他所能支配的时间。<br>即使是在这样的情况下，Sans也不确定他究竟是不是真的在控制着自己，或者这仅仅是CREATOR施舍给他的，一点捏造出来的自尊心。</p>
<p>“Papyrus，你在听吗？”</p>
<p>在得到对方肯定的回答之后，Ao3 Sans迟疑了一下，还是把那个问题问了出来：“……事情为什么会变成这样？”</p>
<p>“你还不明白吗，Sans？我们只是他们的造物而已。渺小的、不值一提的造物，怎么能忤逆自己的造物主呢？我们所做的每一件事，都在他们的掌控之中。就连我说出的话语，也是他们允许我说，我才能说得出来的。”</p>
<p>Papyrus再一次将药片强制性地塞进他的嘴里。</p>
<p>“倘若祂不愿意见到你的这幅狼狈的样子的话，我无论如何小心行事，都一定会受到祂的阻挠，但是祂没有。因为CREATOR希望我有这样的性格，希望看到像这样的场面。”</p>
<p>无论他与Papyrus有过那么多次观念上的冲突，无论他所说的话有多么让人不适，这一次Sans也不得不承认：他是对的。</p>
<p>他被Papyrus喂了那些不明效果的药片，药量在逐渐加大。不知道是不是受此影响，他变得嗜睡又软弱，有一段时间甚至听到什么都会相信。Papyrus总是趁着这个时候凑过来，目光时不时瞥向空无一物的窗外，露出似乎正期待着什么的神色。</p>
<p>他嘴里说着有关于爱和亲情的温暖字眼。</p>
<p>也只有在那时，Sans才会相信他。或者说，其实他有时选择信任，但有时又是不信的，只是装出了一副毫不怀疑的模样。至于这样做的目的，连他自己也想不出来。</p>
<p>他时常会忘记，或者说假装忘记Papyrus做过的一切错事，假装忘记究竟是谁使他落到这样的境地，为Y/N的死讯而恸哭。他的情绪流露得如此戏剧化，如同一个动作与神态夸张得恰到好处的话剧演员。</p>
<p>如果有谁真的在看着的话，铁定会为他的高超演技而鼓掌吧。</p>
<p>每到这个时候，Sans就会被Ao3 Papyrus抱住。高个子的骷髅一言不发，仿佛他也为此而悲哀着。他将裹着手套的手放在Sans的背上，安抚性质地轻拍着。</p>
<p>过去与未来于此交汇，成为一条奇妙的回环。清晰得不可思议的记忆与模糊晦暗的现实，仿佛交缠在了一起。</p>
<p>一个想法突然冒了出来。</p>
<p>若不是他的魔法失效了的话，Ao3 Sans真希望时间在这一刻定格：让他的兄弟一直这样拥抱着他，再也不要放手；让墙壁上挂着的时钟维持在这个位置，再也不要摆动；让他假装什么也没有发生过，将一切在无可避免地走向更坏的结局之前，永远停滞于此。</p>
<p>那样有什么不好的呢？<br>Sans自暴自弃地想：何必非要让自己保持清醒呢？</p>
<p>“（Y/N）死了……我只剩下你了，Papyrus。”<br>“是呀，你只剩下我了。（Y/N）的死真是太让人伤心了，祂是个那么好的人类……”</p>
<p>可他看起来并不难过。</p>
<p>Sans生怕碰碎了什么似的，胆怯地、小心翼翼地试探着，说：“你以前的斗篷，比这件要红一点。你是什么时候把旧的那件换下来的？”</p>
<p>“啊，你是说这条吗？”Papyrus扯了扯自己脖子上的布料，“可是，我从来都没有换过它呀。”</p>
<p>*</p>
<p>“这……还真是非常悲惨。”Ao3!Sans评价说。</p>
<p>坐在他旁边的是Pixiv!Sans。这个Sans的虹膜时大时小，在蓝与白之间飞快切换，看起来非常晃眼。Ao3不忍直视，瞥了他一眼就别开了目光。</p>
<p>酒吧的吧台被画得非常草率，有一小截浅棕色被涂出线了，静止在空气中。这个AU对游客的影响力真的非常可怕。Ao3!Sans在这里还没待多久，就已经感觉自己的骨骼形状变得拧巴起来了。</p>
<p>他希望Format能修好这个，不然他的余生就要和自己带着锯齿的臂骨和漏色的毛绒拖鞋一起度过了。</p>
<p>一分钟以后，整个世界如同按到了下一页的幻灯片一般切换成了另一幅样子。坐着的吧台凳突然矮掉了一截，Ao3!Sans差点一盆骨坐在地上。</p>
<p>最终他掉在了凳子上，发出了嘶的一声。</p>
<p>Pixiv好像说了什么。他身边总是会冒出各式各样的气泡，内容包罗万象。Ao3每次都要挨个看一遍才能得知他想表达的究竟是什么东西。</p>
<p>大概在来回扫视了两眼之后，Ao3!Sans才找到了一个小型的气泡，上面写着：“你没事吧？”</p>
<p>Pixiv一直维持着那副疑惑的神情，看着他。<br>Ao3非常痛苦地说：“我刚刚……压在了自己的触手上。”</p>
<p>这回Ao3不用仔细看就知道他想说什么了。<br>在Ao3!Sans的面前，一个黑色的、像纸一样的气泡闪了出来，那里面点着六个硕大的白色实心圆点。他还觉得不过瘾似的，紧接着又补充了一句：“welp.”</p>
<p>空气中持续弹着气泡。这AU的番茄酱Ao3!Sans不敢多喝。<br>他无事可做，索性挨个读了起来。</p>
<p>“ok.”“papyrus, do you want anything?”“on days<br>like these, kids like you, SHOULD BE BURNING IN HELL.”<br>“just give up. i did.”</p>
<p>还有一些是日文，或者是其他语言。<br>Ao3放弃了。</p>
<p>Pixiv!Sans直接把帽衫拉锁拉到了不能更高的地方，牢牢地盖住了发着蓝光的颅骨。他本身并没有觉得谈到Ao3，或者是他那分别有四个颜色触手有什么值得害羞的地方，但他就是会脸蓝。随时脸蓝差不多算是他的设定了。</p>
<p>Pixiv说了些什么，试图调节一下这种尴尬的气氛，但似乎失败了。Ao3以更加尴尬的表情望向他的头顶。</p>
<p>Pixiv把拉锁稍微拉下来了一点，也随着他的视线向自己的头顶看去，见到一个白色的椭圆形气泡，里面写着几行连Pixiv自己都辨识不出来的日文。<br>“抱歉，”Pixiv诚挚地道歉，气泡串成了一串儿，“我不是故意的。只是……有些时候我说的话会不由自主地变成这样。我实在没法控制。”</p>
<p>Ao3给了他一个理解的眼神。</p>
<p>*</p>
<p>AO3确认了一遍：“所以只要你格式化了我，你的任务就完成了？这之后，我的记忆不会被抹消吧？”</p>
<p>不知道是出于什么原因， Format没有立刻给出答复。他眨了几下眼睛，判断着这句话中AO3的情感倾向，最后平淡地回答说：“是的。”</p>
<p>这样实在是再好不过了，AO3心想。</p>
<p>他一想到原来那个一塌糊涂的Snowdin又可以变回原样，再没有什么能强迫他变成另一个人，自己又可以跟Papyrus一起，做些无聊的蠢事，堆出歪歪扭扭的、根本认不出是谁的雪人，给他讲双关语的笑话，看对方的反应……就高兴得快要说不出话来。</p>
<p>Format此时的心情应该也与他别无二致吧。</p>
<p>这个像张黑白照片的平行宇宙里，那台电视机总算能播放一个不只有雪花点的节目。只要Format坐在Grillby’s的前台，就能听见火焰劈啪作响。</p>
<p>这样的话，他待在这里，就不再觉得孤独了。</p>
<p>AO3甚至开始好奇：自我格式化过的Format应该是什么样的？</p>
<p>如果他们两个人再度见面的话，会说些什么？他好像很想拥有目前他所缺失的东西。在得到正常人的感情之后，Format会有什么样的反应？他会开心吗？ </p>
<p>AO3是如此地憧憬着未来，<br>以至于完全没有考虑到，Format会向他说谎的可能性。</p>
<p>在记忆被彻底重置之前，他所能瞥见的最后一副景象，是数据流在宇宙中闪闪发亮，Format露出笑容，眼眶中浅灰色的光点凝视着他，目光几乎称得上是温柔。</p>
<p>*</p>
<p>Sans不知道自己究竟是怎么回事。</p>
<p>他打开电视机，脸上原本是带着笑容的。<br>紧接着，那笑容像被抽掉了一块的积木一样，倒塌下来。</p>
<p>他回忆起什么。<br>时间残缺的片段，如同幻觉一般闪了过去。</p>
<p>黑白，没有声音。老旧的电视机。有谁在笑。雪花点是静止的。<br>灰色的。源代码，程序，贴图。</p>
<p>他好像很高兴。说到底，那就是他存在的全部意义了。<br>Sans看见自己的身体化作数据流向某个方向飞窜而去。这些符号和数字从四处汇聚，形成一个巨大的漩涡，紧接着向外扩散开来。</p>
<p>他们站在原地，任由自己被光晕湮没。<br>在数据被彻底销毁以前，他瞥见对方的笑容里，似乎带着如释重负的意味。</p>
<p>但他究竟是在哪见过那副情形呢？<br>他记不清了。</p>
<p>*</p>
<p>Format立刻意识到，程序发生了故障。<br>在多元宇宙被全部格式化完毕之后，自我格式化程式没有自动开始运行。</p>
<p>这是不合常规的。</p>
<p>CREATOR连错误信息弹窗都没给他准备过，所以他只知道某个代码大概不超过十行的小程式在不停地报错，但无法获知它报错的理由。<br>不过即使知道，他也无力更改。毕竟他的源码被设定为只读，不允许写入。</p>
<p>起初Format保持着冷静。</p>
<p>他想着CREATOR既然是为了将平行宇宙还原而创造出了他，肯定不会将他这样一个非正确的存在放任于此；想着他这样的错误，一定很快会被修复；想着他即将与这个宇宙一同被重置，结束他将尽的职责。</p>
<p>Format想了那么多，每一件听起来都那么有可信度。<br>他说服了自己。</p>
<p>正如Ao3在数据被销毁的前一秒仍然相信着他那样，他对此深信不疑。</p>
<p>整个多元宇宙都被重置了，每个宇宙都有序地、按照其应有的路线演变着。他无权干涉任何一个宇宙的发展进程，被自己的源码困在了这里。</p>
<p>Format想到Ao3，又意识到这个称呼对他已经不适用了。Ao3被格式化了，既没有无时无刻不在补充设定的特质，也没有作为Ao3 Sans时的记忆，与无数个宇宙中的其他Sans毫无区别。</p>
<p>不过，不知道该如何称呼现在的他也没关系，反正他们不会再见面了。</p>
<p>Format开始感到烦躁。为了平静下来，他将临时数据库中存储的记忆调出，逐个回放。Format的数据库里没有什么特别值得纪念的东西。</p>
<p>他想着记忆重置也没什么不好，只是忘记了Ao3有点遗憾。</p>
<p>程序在运行，确保他永远保持清醒，确保他什么也不会遗忘。<br>CREATOR也许在哪里袖手旁观，看他失去了一切之后挣扎得有多可怜，总之是没可能来救他了。</p>
<p>钟表的指针停在原地。Format不清楚具体过了多长时间。<br>他一动不动地在吧台凳上坐着，如同坐在一张老旧的黑白照片里。</p>
<p>他感觉自己应该是在等谁的，但又知道他不会来了。</p>
<p>从始至终，他一直挂着那张笑容的面部贴图，好像他真有那么高兴、能一直笑下去一样。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;大部分内容是格和三，中间插了一段劈叉和三三的无聊互动。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Undertale" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Undertale/"/>
    
    
      <category term="原作:Undertale" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E5%8E%9F%E4%BD%9C-Undertale/"/>
    
      <category term="角色:Pixiv!Sans" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Pixiv-Sans/"/>
    
      <category term="CP:无CP" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-%E6%97%A0CP/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="角色:Ao3!Sans" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Ao3-Sans/"/>
    
      <category term="角色:Ao3!Papyrus" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Ao3-Papyrus/"/>
    
      <category term="角色:Format!Sans" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Format-Sans/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灯塔水母</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/turritopsis-nutricula/turritopsis-nutricula/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/turritopsis-nutricula/turritopsis-nutricula/</id>
    <published>2017-02-14T06:43:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:04:53.806Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>File already exists. Are you sure you want to overwrite this file?</strong><br>片段灭文法失败的产物，就这样吧。</p>
<a id="more"></a>
<p>1</p>
<p>我被困在游戏里了。<br>这么说也不确切，用“困”这个字，听起来就好像我真能出得来一样。</p>
<p>2</p>
<p>作为主角，我想亲手打通这个游戏一遍。</p>
<p>3</p>
<p>话虽如此，我的玩家是如何引导着我打通结局的，我是如何成为这个世界上万人景仰的存在的，过程我统统记不清了。我对通关的方法毫无头绪，毕竟棋子儿是没法知道国际象棋该怎么下的。</p>
<p>我没有亲自玩过这个游戏，我甚至连它是即时战略类还是模拟经营类都不知道。好吧，那就摸索呗。反正我不缺时间。哪怕是死上一千遍，到最后我总是能会的。</p>
<p>4</p>
<p>我突然意识到的，我是个女主角，而这学校里一群长得不错的小男生。<br>我怀疑这是个甜蜜蜜的逆后宫游戏。</p>
<p>5</p>
<p>成吧，恋爱就恋爱吧。观言察色、说些无聊的甜言蜜语的难度总比开餐厅的难度小多了。我刚想松一口气，就看到了本游戏最烦人的角色，小少爷从我面前目不斜视地走过。</p>
<p>小少爷是我在刚才给他起出来的绰号，用以形容他这藤藤蛇一般的神态。</p>
<p>6</p>
<p>一看见他我就想起来了，这确实是个恋爱游戏。而小少爷是其中最难攻略的角色。<br>我的玩家甚至还提到过这事，我凑巧记住了。她跟旁边的人抱怨说：“别的男主一有点什么事，好感都五点十点地往上加，他这人居然还会倒扣，这还怎么玩啊？”</p>
<p>7</p>
<p>完了，我居然有点跃跃欲试起来了。</p>
<p>8</p>
<p>小少爷名副其实，确实非常难搞。</p>
<p>我头一次试图跟他搭讪，他一见我就不太高兴。我硬着头皮找话题，不知道哪句话戳着他哪根纤细的神经了，他又冷哼了一声。</p>
<p>9</p>
<p>不愧是本游戏最难攻略角色，我真的服气了。<br>仔细一想，这还真不如开个饭店，模拟经营一把省事。玩家玩游戏可能还有选择肢一说，两害相权取其轻，蒙一下指不定就能蒙到个好感度增加。但我可什么也没有啊。</p>
<p>我一看这势头不行，就赶紧找了个借口溜了。</p>
<p>10</p>
<p>我没有办法直接存档和读档，连重开游戏都得靠自杀。<br>我还没闲到因为小少爷表现得不是很喜欢我，就重新开始游戏的地步。</p>
<p>但是泡不着他我实在不甘心。<br>没道理我作为游戏主角，连个可攻略角色都搞不定啊？</p>
<p>11</p>
<p>小少爷其实很难搞。正常人是有尊严的，看着他这个反应，被他拒绝个一两次，自己就会选择放弃了。但我不在乎，我的自尊心是随时可以遭到践踏的东西，一钱不值。</p>
<p>12</p>
<p>我缠了他没几周，小少爷的态度就有所缓和了。又没过多久，上课的时候他动不动扭头看我。当我回视时，他又漫不经心似的别开眼睛。</p>
<p>他不知道我对他究竟抱有什么样的情感，也不知道我曾经为了取乐、为了“退出”这个游戏，做过多少疯狂的事情。</p>
<p>如果知道了的话，他一定会害怕的。</p>
<p>13</p>
<p>小少爷扬着脖子，小孔雀一样约我出门，语气像在念通知。<br>我面无表情地看了他五秒。小少爷的脸泛着红，讲话也开始结巴。</p>
<p>“不想去。”我说。</p>
<p>他当时表情真的太好笑了。<br>我怕伤到他那易碎的自尊心，最后还是答应了。</p>
<p>14</p>
<p>小少爷隔着人群望了我一眼。他微蹙着眉，显得冷淡极了。<br>我却不由得笑了起来。这死傲娇。</p>
<p>15</p>
<p>之后的事情就很顺理成章了。<br>我答应和他约会。他在气氛像那么回事的时候若无其事牵住我的手。</p>
<p>后来我磨了很久，耐心几乎告罄，才磨到他一次告白。</p>
<p>16</p>
<p>不久之后，我顺利地达到了这条线路的结局。</p>
<p>我吻了他额头一下。他仿佛从我的目光中察觉到什么似的，突然恐慌了起来。<br>“有什么必要害怕呢，”我说，“我们很快还会再见面的。”</p>
<p>17</p>
<p>我开启了二周目，开始刷另一个角色的好感度。<br>这个角色名字非常难念，而且性格挺温和的，姑且叫他小太阳吧。</p>
<p>小少爷到底是全游戏最难攻略的角色，我搞定了小少爷之后，觉得这个新角色根本没有难度。<br>唯一的失误是上个周目养成的习惯没能改掉，我对着他连句狠话都放不出来，一不小心又把小少爷好感度刷上来了。</p>
<p>18</p>
<p>这样的结果是我触发了一个剧情事件。</p>
<p>19</p>
<p>小少爷死了。是的，我亲眼看着他死在我的面前。<br>他是因为我才沦落至此的。小少爷养尊处优的脑子真不好用啊。</p>
<p>我才对他说了几句软话，他就肯为我死。</p>
<p>20</p>
<p>我真是个人渣啊。<br>我对着小少爷尸体痛哭，心里却不由得这样想。</p>
<p>我本可以救他，但没有救他，又有什么立场为他的死而悲痛呢。</p>
<p>21</p>
<p>这个周目的他没有上个存档那样的好运。不管是怎样的选择，他都不在我的考虑范围之内。</p>
<p>我想我真的是有够虚伪的。我当然知道做出这样的选择会发生什么。<br>想要另一个人活下来，小少爷就必定死。我当然很喜欢小少爷了，可是我这一次的攻略对象不是他。</p>
<p>22</p>
<p>如果小太阳在这一次剧情中挂掉的话，如果我不拿命去救他的话，这次存档就算白费了，我的好感度也算白刷了。反正……我是可以读档重来的。</p>
<p>小少爷只是死了一次而已。<br>下次见到他的时候，无论是死亡的痛楚，还是被放弃的痛楚，他什么都不会记得的。</p>
<p>23</p>
<p>小太阳用一种无奈的语气说：“洛娅，你真是谎话连篇。”<br>我觉得这是形势所迫，不能怪我。为了得到更好的结局，谁都会说些谎言的。</p>
<p>就好像我觉得我不爱小少爷，但是我还是可以说出各种甜言蜜语。<br>反正他们会忘记谎言造成的痛苦，我可以随便拿他们取乐。</p>
<p>谎话连篇就谎话连篇吧，我可是主角呀。</p>
<p>24</p>
<p>我突然觉得小太阳这个人非常没意思。<br>他脾气太好了。无论我怎么骗他，怎么对待他，他都不会发火。</p>
<p>他就像是专门取悦玩家用的。我讨厌这样的设定。</p>
<p>25</p>
<p>“我决定放弃你啦。”我宣布。</p>
<p>26</p>
<p>小太阳气若游丝，看起来非常可怜。<br>“对我说个谎吧，洛娅。这件事你最拿手了，”他重复了一遍，“向我说个谎吧。”</p>
<p>“我爱你。”我鬼使神差地说。</p>
<p>27</p>
<p>“在这个时候说这句话，我会当真的。”小太阳说。<br>“那就当真吧，”我轻声地，施舍般地说，“你就要死了，将我的每一句话都当真或许会死得快乐一点。”</p>
<p>小太阳或许真的当真了，眼神发亮地看着我。他死在甜蜜的、浅薄的、易拆穿的谎言里，死前仍然在笑。在他的心目中，我永远是那个小骗子洛娅，恶劣又混账，病理性地说谎。</p>
<p>但奇异的是，我又想起了上个周目的那个懒散又高傲的小少爷。<br>而那个小少爷心中的我，可能是个黏糊糊的橡皮泥之类的东西，非常无聊，还成天缠着他。</p>
<p>28</p>
<p>我想，除了洛娅这个名字，我好像没有什么是能保留得下来的。无论是成就，权力，爱情，荣誉。所有的一切。它们被我轻易地捏在手里，然后又很快地流走了。</p>
<p>我憎恨着这种无力感。</p>
<p>29</p>
<p>那之后，我决定离小太阳和小少爷都远一点，走另外一条路线。<br>那条线路的我专注于学习和培养属性。</p>
<p>30</p>
<p>前几天导师告诉我，我有了个新的炼金助手。<br>我本来不太在意这件事，可现在才发现他是我认识的人。</p>
<p>“洛娅，”炼金师慢吞吞地说，他脸上带着笑，“我一直都，非常非常地想见到你。”</p>
<p>31</p>
<p>啊。我想起来了。<br>他从设定上说是跟主角一起长大的，比我小一岁。</p>
<p>我反正这个周目也不打算做什么好事，也不打算跟谁恋爱。只要是做废了的药剂，我都会塞给他，说那对他有益处。他也都会毫无质疑地喝下去。</p>
<p>看着他的眼睛，我偶尔会觉得他像另外一个小太阳：温柔，宽容，无趣。</p>
<p>32</p>
<p>时隔多年，尽管他本人摆出毫不在意的样子，他的身体好像算是彻底废了，与我说话的途中乃至于还频繁咳出血来。我注视着他，注视着那副虚弱的样子，奇异地感到了被取悦般的快乐感。</p>
<p>33</p>
<p>首先捏住两边的翅膀，然后撕开，像撕一张纸。<br>鳞粉古怪的触感仿佛还残留在手上。杀死蝴蝶的感觉是这样的。</p>
<p>那么，我想知道，杀死一个人类会更有趣一点吗？</p>
<p>34</p>
<p>“我是被你毁掉的，洛娅，”他用轻快的语气说，“你得为此负责才行。”<br>不知道为什么，明明这是再坏不过的消息，我却觉得有些窃喜。</p>
<p>是呀，我要为此负责。他的美德，他的丑恶，以及他所剩无几的生命，从今以后我将要全部独占。我不自觉地露出笑容。</p>
<p>我喜欢他这样的性格。比小太阳好玩得多了。</p>
<p>35</p>
<p>“只是使身体虚弱未免太无聊了。我真后悔那时没有给你更可怕的药剂。”<br>我温柔地说，摸索着他的手，扣起来。缱绻的假象。</p>
<p>36</p>
<p>我们陷入了这种难以分类的奇特状态。<br>这种关系相当难以形容。他试图摧毁一切，与此同时自我谴责与否定。</p>
<p>而我被他的这种特性所吸引。</p>
<p>37</p>
<p>我亲吻着他，发音含糊地说：“我早该想到的，你是个疯子。我本该给你更可怕的毒药。等到那时，你是不是会比现在更加慌乱，把我当成你的救星？那样的话，事态的发展是不是会更有趣一点？”</p>
<p>“尽管试吧，对我怎样都行。我是你的了，你可以随便处置。让我死吧。”他说着让人动心的话，声音柔软又温柔，仿佛羽毛、诗歌、无足轻重的甜言蜜语。</p>
<p>他一定也憎恨着我，想要毁掉我。我看出来了，我知道的。但他什么也没有做。<br>我感觉自己的手不自觉地放在了他的背上，然后上移，摸到了他颈后一小块凸起的骨头。</p>
<p>37</p>
<p>他伏在我的怀里，生命都是像这样软弱的。他曾经是个特例，只是可惜刺已经被我亲手拔掉了。如果我愿意，我可以杀死他的，像剪掉一朵没有刺的玫瑰那样容易。</p>
<p>我满足地笑着。他是我的了。</p>
<p>38</p>
<p>蝴蝶困倦了，落在我的手上了，被我拿捏住了。<br>它颤动着色彩斑斓的翅膀，挣扎着，预知到自己将要遭遇的境地。</p>
<p>39</p>
<p>“第三个。”我听见自己说。<br>对方好像没听清楚，问：“什么？”</p>
<p>“小少爷是我最喜欢的角色了。他性格有点别扭，死活不肯承认喜欢我，浪费了我很长时间。他之后是小太阳。我觉得他没意思，很快杀死了他，然后自杀了。现在是你，你是我攻略的第三个角色。”我笑了笑。</p>
<p>40</p>
<p>我本来不该说这个的。但谁在乎呢，这世界很快就要重启了。<br>我又要变得一无所有了。我将要凭这双手再度夺得一切，然后再度失去一切。</p>
<p>41</p>
<p>那之后，我又开始了许多次游戏。</p>
<p>有时我诱导所有人彼此憎恨，我本人则站在不远处观望，捧腹大笑，感到凌驾于一切的优越感。我想，在那个瞬间，我确实理解了玩家的想法。<br>有时我做善事，得到人们的称赞，然后借助他们的信赖，让他们在刹那间堕入地狱。</p>
<p>有时我什么都不做，把自己切成血肉模糊的碎片，等待下个周目的到来。<br>我也不知道我究竟想要什么了。或者说我其实是知道的，但又明白它不可能发生。</p>
<p>42</p>
<p>我决定回去找小少爷了。</p>
<p>43</p>
<p>一旦掌握技巧，小少爷就非常好搞了。</p>
<p>这回仍然是他主动约我出去。但这次的态度比上次好多了。<br>我估摸着他这周目对我的好感度比前两次还要高。</p>
<p>44</p>
<p>我又一次见到他露出这种温柔的表情。我本来是应该开心的，可很快又难过起来。<br>小少爷有点慌了，小心翼翼地问：“怎么了？”</p>
<p>我要告诉他。我必须要告诉他。我得告诉他才行。<br>不论后果如何，至少现在，这一个瞬间，我是想要交出真心的。</p>
<p>我语无伦次地说：“我喜欢你，我爱你，我想永远和你在一起，随便你怎么说都行。但我曾经不是这样的。我曾经对你做过许多非常残忍的事情，只是你全部都不记得了。我很抱歉。”</p>
<p>小少爷怔住了。<br>我又说：“你很快又会忘掉我了。”</p>
<p>45</p>
<p>听我说完所有事情之后，小少爷看着我，居然一反常态地笑了起来：<br>“如果我不想呢，洛娅？如果我不想要你所谓‘最好的结局’，你又会怎么样呢？”</p>
<p>那双漂亮的，磷灰石般明亮的蓝色眼睛，此时显得有点高深莫测。我一直以来非常喜欢小少爷的一个原因就是，他是一个非常好懂的人。可现在有点不同了。</p>
<p>46</p>
<p>我本来应该害怕的。</p>
<p>他把我软禁了起来，温柔地用言语把我裹在了囚笼之中。多么精致的鸟笼，夜莺在观赏者柔情的注视下徒劳挣扎而歌唱。但我完全不觉得慌乱，甚至觉得有点愉快了。只有知道自己难以逃脱的时候，笼中鸟才会恐惧。</p>
<p>47</p>
<p>如果鸟笼只是一推就开的破铜烂铁，那么就一点也不可怕了。<br>我简直可以说自己看着他这幅样子，有种错位的、被爱着的愉快感。</p>
<p>48</p>
<p>小少爷这傻X，他根本不知道BE也是一个结局。<br>我拍了拍他的脑袋：“又要到结局了。你什么也没有阻止，只是加速了这个过程。”</p>
<p>49</p>
<p>小少爷亲吻着我的眼睑，说话时我能感觉到他的嘴唇在轻微地颤抖：“我每天都在恐惧着那一天的到来。一想到你会离开，一想到这个世界会在几分钟以后什么也不剩下，一想到你说的话可能全都是骗我的——”</p>
<p>“洛娅，答应我吧。如果你还能遇见另一个我的话。求你了，请一定、一定不要再让我爱上你了。爱着你这样的一个人真的太累了。我甚至事到如今都不知道你究竟有没有动过真心。”</p>
<p>他自言自语似的说：“或许从来没有过吧。”</p>
<p>50</p>
<p>我被困在游戏里了。<br>奇怪的是，我有点不想离开了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;File already exists. Are you sure you want to overwrite this file?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;片段灭文法失败的产物，就这样吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="灯塔水母" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/turritopsis-nutricula/"/>
    
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="状态:完结" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E5%AE%8C%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:BG" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BG/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个帝王攻的情路历程</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Top-Bottom/Top&amp;Bottom/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Top-Bottom/Top&amp;Bottom/</id>
    <published>2017-02-13T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:51:32.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> 反对攻受歧视！</strong><br><a id="more"></a> </p>
<p>　　</p>
<p>0</p>
<p>我诞生的第一天起，我的家人就知道我的命运注定不凡。<br>因为我的肚皮上有一个胎记，上面写的是：</p>
<p>帝王攻。</p>
<p>1</p>
<p>那是一个普通的一天。<br>我在酒吧要了一杯鸡尾酒，神色冷漠地啜饮着。</p>
<p>突然，我的余光捕捉到了不远处的另一个男子。我已经是这个酒吧的常客，但这样的男子我从来没有见过。他斜倚在吧台边上，眉眼冷淡，但眼睛里倒映出一点灯光的颜色，就显得艳丽之极，看得我一腔热血直冲了下体。</p>
<p>我勉强按捺住自己膨胀的欲望，把醉醺醺的他带到了宾馆。</p>
<p>我邪笑着脱下了他的衣服。<br>定睛一看，只见该男子肚皮上旖旎地写着：清冷受。</p>
<p>2</p>
<p>我是帝王攻，而他是清冷受！我们岂不是天生一对吗？<br>这难道、这难道就是传说中的缘分？我狂喜，抱着他操了五天五夜。</p>
<p>结果他被我搞脱肛了。<br>清冷受倚在我怀中，疲惫地看着我：“我已经脱肛了。你行行好，放了我吧。”</p>
<p>我看着他，满腔柔情涌上了心头，掐着他的腕骨，霸道地说：“别以为你这样说，我就会抛弃你不管。被我操了就是我的人了，无论你变成什么样，我都爱你！”</p>
<p>“我不是这个意思……”清冷受有点茫然地眨了一下眼睛。</p>
<p>3</p>
<p>我的家长强烈地反对我与清冷受的恋情。<br>“一个脱肛的受根本配不上你这样的优质攻！你是帝王攻啊，你天生就是荣华加身的富贵命！你要找，也得找传说中万里挑一的神受！区区一个清冷受，也妄想攀上咱们家这棵大树！我告诉你，这门亲事不可能！”</p>
<p>清冷受连忙点头：“是是是，您教训得太对了。我配不上您儿子。”我以为清冷受在反讽，也没有管他。</p>
<p>结果他说完这句话，兴高采烈地推门走了。</p>
<p>4</p>
<p>家长带着不加掩饰的笑容：<br>“你看，他果然配不上你，连这点心理承受能力都没有。”</p>
<p>“闭嘴！”我厉喝一声，连忙去追。<br>清冷受却早已不见踪影了。</p>
<p>5</p>
<p>自那以后，我就再也没有见过清冷受。<br>痛失所爱的我，决定在网络世界中寻找慰藉。</p>
<p>很快，我结识了一个网友，他温柔又体贴，发给我的照片里他的长相也很合我的口味。他也羞涩地表示，他对我的相貌非常满意，想要和我在一起。</p>
<p>我将一切不快抛在脑后，与他陷入了热恋。</p>
<p>6</p>
<p>很快，我们约定在一家咖啡厅见面。<br>他发给我的图片没有作假。我的网恋对象在现实中也长得一样魅力无边，那桃花眼看得人心神荡漾。我万分陶醉地想，我是何德何能与这样优秀的男子相爱？</p>
<p>他注意到我痴迷的目光，腼腆地笑了一下作为回应。<br>我下腹仿佛有一把火在烧，把他带到了宾馆。</p>
<p>7</p>
<p>上次清冷受的事情在我脑海中一闪而过。<br>那我的网友呢，他会是什么属性呢？他肯定比那个半路就落荒而逃的渣受要强一万倍吧。</p>
<p>看见他那绝美的容颜，我甚至怀疑他就是那传说中的神受。<br>想到这里，我不顾网友的反抗，粗暴地撕开了他的衣衫，竟发现他肚皮上写着两个刺眼的大字：美攻。</p>
<p>我的眼神，冷了。</p>
<p>8</p>
<p>他竟然是个美攻。</p>
<p>我脸色一变，冷冷地扇了他一巴掌，站了起来，痛骂道：<br>“你明知我是个帝王攻，还来勾引我，你是何居心？”</p>
<p>9</p>
<p>美攻捂着被扇肿的脸颊，哭得梨花带雨：“宝贝，宝贝你听我解释！虽然我是个攻，但我对你的爱是真心的啊！我知道我是个攻，你也是个攻，但我，我就是情不自禁地想要爱你，想对你好！我知道这样的爱情是不被世俗允许的，可我——”</p>
<p>他说完呜呜地哭了起来。<br>美攻不愧是美攻，连肿着眼睛也显得楚楚可怜。</p>
<p>但我却没有再看他一眼，扬长而去。</p>
<p>10</p>
<p>后来美攻在现实中缠了我很久，苦苦哀求我给他一次机会。<br>他语气是那样绝望，我见他一个攻竟爱我如此之深，也不由得动了恻隐之心。</p>
<p>11</p>
<p>在一个寒冬的夜里，我们两人彼此依偎，汲取着对方身体的温度。美攻抚摸着我的身体，轻声说：“帝王攻，我想和你做。”</p>
<p>他露出了一个笑容。</p>
<p>美攻是真美呀。我恍惚地想：<br>那所谓的面如桃瓣，目若秋波，也莫过于此了吧。</p>
<p>12</p>
<p>我没有说话，缓缓扒开了他的衣服。美攻见状大喜，凑过来亲吻我的嘴唇。正当我们亲吻得难舍难分的时候，我的手指已摸索到了他的臀部，在他的后穴口徘徊。</p>
<p>美攻风情万种地笑着，在吻的空隙，对我狎昵地耳语：“你怎么又犹豫起来啦？”</p>
<p>13</p>
<p>就在这时，变故发生了。</p>
<p>我刚升起来的欲望之火，只在这刹那之间，便被悉数浇灭了。我面无表情地说：“我捅不进去。”</p>
<p>14</p>
<p>美攻的脸色变了，不可置信地重复着我的话：<br>“捅不进去？怎么会这样？”</p>
<p>他看起来慌乱得很，手抖得跟筛子似的，哆嗦着扒下了我的衣服。我心如死灰，默许了他的动作。</p>
<p>他漂亮的，白皙又骨节分明的手也试探性地放在了我的后穴。但无论他怎样使力，手指尖都无法探入，仿佛有什么无形的力量阻止了他。</p>
<p>他看起来快要哭了。</p>
<p>15</p>
<p>尽管美攻表现得如此难以置信，但个中缘由，我与他其实心知肚明。有一句话在我们的脑海中逐渐明晰，如同一座敲响的警钟。</p>
<p>16</p>
<p>这，就是这世界运行的铁律。</p>
<p>这句话已经被写入了原耽国的宪法中，写入了学生必学的课本中，写入了我们国家每个攻与受的身心中。这也正是我潜意识中如此排斥与美攻在一起的根本原因：攻与攻相恋，是逆天而行，天理不容！</p>
<p>这就是原耽第一定律：攻的屁股，神圣不可侵犯！</p>
<p>17</p>
<p>我匆忙套上了衣服，裹住自己赤裸裸的肉体。<br>美攻似乎还没有从巨大的打击中回过神来，只是僵僵地坐在那里。</p>
<p>18</p>
<p>望着美攻昳丽的脸庞，我心中有万般的不舍。<br>我们从相识，走到相知，走到相爱，其中有那么多的痛苦与幸福的回忆。现今，一切都要画上句号了。</p>
<p>我与他之间，已经没有可能了。</p>
<p>18</p>
<p>我的嘴唇在颤抖。我想要抗拒这严苛的命运，我想要忤逆这所谓的原耽第一定律，我想求这世界放我们这对无辜的情侣一条生路。<br>最终我硬下了心肠，冷酷地说：“你走吧，我不想要你了。”</p>
<p>也许这对我们都好。</p>
<p>19</p>
<p>美攻以手捂嘴，泪如雨下，哽咽着：“这不可能啊，明明不应该是这样的……刚才一定是有什么地方出错了，你再让我试一次好不好？再给我一次机会好不好？”</p>
<p>20</p>
<p>我不顾他的恳求，冷漠地离开了。</p>
<p>END.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; 反对攻受歧视！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="一个帝王攻的情路历程" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Top-Bottom/"/>
    
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="状态:完结" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81-%E5%AE%8C%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
      <category term="题材:现代" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E7%8E%B0%E4%BB%A3/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PixivTale</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Undertale/Pixivtale/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Undertale/Pixivtale/</id>
    <published>2016-12-09T13:50:12.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:51:53.696Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Inspired by Ao3tale. </strong></p>
<a id="more"></a>
<h4 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h4><p>Pixiv!Sans从书架上取下一本书。</p>
<p>距离Papyrus最近一次莫名其妙地失踪，算起来已经有一段日子了。现在他心中充斥着对这个久别重逢的弟弟的浓浓亲情，想给Papyrus念个睡前故事。</p>
<p>Pixiv!Papyrus穿着自己那脱不下来的战斗服，盖着被子，像个煎鸡蛋一样平摊在床上。<br>房间中弹出了一个白色的气泡：“Sans？”</p>
<p>“什么？”</p>
<p>“你能把灯关了吗？”</p>
<p>“灯早就关了？”</p>
<p>Papyrus迟疑地问：“那是什么东西这么刺眼？”</p>
<p>Sans好久没给他讲睡前故事，几乎快要忘记这事了。<br>他赶紧用童话书挡住了发光的眼眶和脸：“感觉好点了？”</p>
<p>Papyrus点了点头。</p>
<p>书里面没有字，只有乱七八糟的线条。<br>Sans不想扫了兄弟的兴，就硬着头皮胡编乱造起来。</p>
<p>他也许讲个故事还算可以，但现编就真的没什么天赋了。<br>好在Papyrus并没有多在意故事的情节本身，一直盯着Sans身边冒出的气泡看个没完，眼睛转来转去，跟数绵羊一样。</p>
<p>没多久他就睡着了。</p>
<p>Sans在床边趴了一小会儿。此前长时间的精神紧绷让他疲惫。<br>但很快他又想到了什么，一下子直起身子。</p>
<p>在一片漆黑的房间里，Pixiv!Sans伸手摸索着面前的被子，发现那里头是空的，一按就能按出一个凹陷。<br>Papyrus再次毫无征兆地消失了。</p>
<p>Sans头一回遇见这种状况时，吓得气泡内容乱码，半天都没能缓过来。但现在他知道该怎么做了。</p>
<p>等到Pixiv!Sans传送到审判厅的时候，对方早就半蹲在地上等了他半天了。Chara拿刀在地上有一搭没一搭地胡乱划着，没能弄出声音，但弄出了一堆写着“呲——”的文字泡。</p>
<p>在Sans的印象中，Chara始终是笑着的。<br>他从没有见过Pixiv!Chara不笑、脸不红的时候。</p>
<p>以这个角度来想，他俩简直同病相怜了。</p>
<p>“Papyrus又不见了？”Chara站了起来，“这么说来，我出现在这里的时间，跟他消失的时间确实有点关系？”</p>
<p>Sans说：“似乎是的。”<br>Chara“哦”了一声，无所事事地把玩着手里的刀。</p>
<p>Sans注意到了这个动作，下意识地皱了一下眉骨：“Chara，我能问你一件事吗？”</p>
<p>“问什么？”Chara抬头瞥了Sans一眼，示意他说下去。<br>“你现在确实不想杀死别人了，对吧？”Sans看见Chara点头了。</p>
<p>他继续说：“那你为什么还总捏着那把刀不放？”</p>
<p>“这跟你总是无意识地召唤出Gaster Blaster是一个道理。你看，无论我做什么，”Chara握着武器的那只手已经完全松开了，祂有点咬牙切齿地说，“它就是怎么也掉不下去。”</p>
<p>祂示范性地把手甩来甩去，刀柄却如同黏在了皮肤上。<br>那就仿佛一个拙劣的魔术。</p>
<h4 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h4><p>Pixiv!Chara睁开眼睛，发现自己正站在雪地里。祂的一只脚下好像踩着什么硌人的东西。Chara有点迷迷瞪瞪的，花了三秒反应过来：</p>
<p>那是Papyrus的脑袋。</p>
<p>祂大惊失色，赶紧把那条腿往回撤。<br>但Papyrus的灵魂还是噼啪一下碎成了几片，在雪中散掉了。</p>
<p>这才和Sans停战没到三天，祂就把Papyrus一脚给踩没了。望着地上的那撮灰，Pixiv!Chara甚至很没良心地松了口气：还好Sans没看见，不然肯定得跟祂急眼了。</p>
<p>Chara甩着手上的小刀，在Waterfall的回音花群中穿行而过。祂以为自己会遇见谁的。毕竟如果不算Papyrus的话，祂自从睁眼，还一个人也没杀死过呢。</p>
<p>但一路上……Chara谁也没有见到。祂在空荡荡的、什么人也没有的地底行走，仿佛被关在个大号的笼子里。</p>
<p>Chara多少有点理解Sans审判时的心情了。</p>
<p>Chara忽然想到了一件事。祂半蹲下来，捏着离自己最近的的一朵回音花的花茎，轻微地摇晃了几下。这动作有点傻兮兮的，像要把什么东西从花里头摇出来似的。</p>
<p>Chara本来误以为那里面什么声音也没有，就如同此前的每一个屠杀线路中寂静无声的回音花一样。</p>
<p>但祂现在才知道，只是那个气泡太不显眼了而已。</p>
<p>代表着回声的文字泡从花蕊里钻了出来：<br>“Chara，为什么？为什么你一定要这样做？”</p>
<p>那些字显得有点颤抖，像是说话人当时在哭一样。<br>Chara猜想那一定是Asriel。</p>
<p>但为什么Asriel的声音会出现在这里？</p>
<p>祂动了动嘴唇，说了些什么，算作对这个问题的回应。<br>气泡很快钻进了回音花里。</p>
<p>幸好Sans没有像其他人、像所有人那样毫无征兆地消失。他还是在审判庭里双手插兜等着Chara的。</p>
<p>“閹疇钖勬稉鈧稉顏囨憫閼硅尙娈戦崑婊勵剾閺嶅洤绻旈妴? ”“don’t. ”“Turn around and shake my hand. ”<br>“鏉ワ紝璁╂垜缁欎綘涓€浜涙湁鍏充簬鍜屾垜鍏勫紵鎴樻枟鐨勫缓璁€? ”“ShOuLd Be BuRnInG iN hElL. ”“heheh… ”“but, y’know, i dont really care about capture anyone. ”</p>
<p>他一着急就彪乱码的毛病，看来一时半会儿是改不了了。<br>Pixiv!Sans好半天才憋出一句话来：“有关于你的LV，你有什么要说的吗？”</p>
<p>Chara耸了一下肩：“我什么也没做。等我意识到的时候，Papyrus就已经死了。其他人的话，我一路上一个也没遇见，连动手的机会都没有。我也不知道我的LV为什么这么高。有些事很明显失去了我的控制。”</p>
<p>Chara非常心虚，把Pixiv!Papyrus的颅骨不小心被祂踩了一脚的细节忽略了，实在没敢提。</p>
<p>Sans歪着头打量着祂，好像在判断祂的话是否可信。Gaster Blaster在半空中时隐时现。</p>
<p>Chara开口还想再说点什么证明一下自己，就见到Sans点了一下头。“别紧张，我信你了。可无论怎样，”他想了想，又补充，“我弟还是又死了一次。虽然跟你可能真没关系，但是我还是很不高兴。先让我解把气。”</p>
<p>说完Sans召唤了三个GB，直接把祂轰回了审判厅的存档点。<br>Chara气哄哄地读档回来。Sans跟什么都没发生似的，仍然笑嘻嘻地揣着兜：“heya, kiddo. it’s KNIFE(nice) to meet you again. ”</p>
<p>Chara指着自己头顶的气泡。那上面以红色的字迹血淋淋地写着：“Sans, TIBIA(to be) honest, I hate your<br>CUTs(guts). ”</p>
<p>Sans听见这个，连脸上的蓝色都变亮了一点：“pffffffft. KNIFE(nice) one, kiddo. ”</p>
<p>“那话怎么说的来着，”Sans又换了一种语言，他一边说，还一边wink了一下，“你可真是对我，恨之入‘骨’啊？”</p>
<p>Chara不愧是受过Toriel熏陶的人类，自信应对：“实际上，我相当嫉妒你的。尤其是你的魔法，那些，shortCUTs。人类没法做到这一点真是让人痛彻‘心’扉。”</p>
<p>Sans大笑不止，缓了半天才说：“lov’ ur SHARP humor, y’know? geez, it rly tickles my FUNNY BONE. ”</p>
<p>Chara朝他假笑了一下：“CUT it out, NUMBSKULL. This conversation is POINTLESS. ”</p>
<h4 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h4><p>这是Pixiv!Asriel不知道多少次在地底乱逛了。</p>
<p>最早的时候他是一个人去的，很快就觉得腻烦了；后来Pixiv!Chara掉下来了，他也会和Chara一起。两个人的旅途显得有意思得多，但唯一让人觉得新奇的也只是Chara这个作为人类的同伴而已。</p>
<p>怎么说呢，地底真是太狭小了。他只需要花费那么一点时间，就能把每个地方都走个遍。如果这个世界就这么大的话，如果他不知道头顶上的是什么的话，他或许还不会有这样强烈的厌倦感。</p>
<p>但他知道这只是个牢笼，他们被关了起来。</p>
<p>Chara向他描述过地表。</p>
<p>你知道夜晚是什么样吗？天幕中的群星是最吸引人的，你只要瞥上一眼，意识就不由自主地融化在银河里。还有日落以前，燃烧着的玫瑰颜色的晚霞，你没有见过一面，就绝对想象不出那是什么样的场景。</p>
<p>Chara停顿了一下，讽刺地指出：<br>“而你甚至连玫瑰是什么颜色都不知道。”</p>
<p>“相较而言，这里什么也不是。你不觉得遗憾吗，Asriel？”</p>
<p>Chara有讲故事的天赋。只要愿意，所有事物在祂口中都像裹了蜜糖似的。在那些瑰丽的、秾艳的词汇的修饰下，地表似乎是个天堂。</p>
<p>多么奢侈啊，随便哪一样，都远胜于地底的怪物所拥有的一切美好事物的总和。在这样的情况下，Asriel理所当然会对另一个世界感到憧憬了。他整个人都轻飘飘的，仿佛被裹在了云层里。</p>
<p>在膨胀的憧憬中，他又朦胧地冒出另一个念头：<br>既然地表是这么好的地方，为什么Chara还会选择来到这里？</p>
<p>看着Chara的表情，那个问题他没有问出来。</p>
<p>再后来他就是Flowey了。借助着读档的能力，不要说是地底这个地方了，就连每一个人遇到什么事会做出什么反应，他也都完全摸透了。</p>
<p>如今他又短暂地回到了本来的形态，拥有了那些他失去已久的情感。但这又有什么用呢，很快这条时间线又会毫无征兆地重置。<br>到了那时，所有人的幸福结局，Frisk的努力，一切又将化为乌有——</p>
<p>Frisk曾经向他担保说，祂绝对不会重置这条时间线了。<br>但在那之后，没过几天，Asriel就再次作为Flowey，见到了握着树枝的Frisk。祂似乎也没有搞清状况，僵硬地竖在那里。</p>
<p>Asriel知道Frisk没有理由撒这么容易被拆穿的谎言，那么能做到这种事的人就只有借助了Frisk能力的Chara了。即使那曾是他最好的朋友，Asriel仍然时常无法理解Chara的想法。</p>
<p>就比如说这一次。</p>
<p>“heh. ”</p>
<p>一个气泡突然从背后飘了过来。Pixiv!Asriel被吓得一抖。是Sans。他作为Flowey的时候，最烦的就是这个笑嘻嘻的垃圾袋Sans。</p>
<p>Asriel回想起那时的事情来，还挺感激他的。毕竟如果没有祂的干扰，Flowey不知道会对地底做出什么事来。但这并不影响他瞄见Sans时下意识地犯怵。</p>
<p>结界破碎之后，Sans不是应该已经跟Pixiv!Frisk一起上去了吗？他为什么还在这里？他没有走吗？</p>
<p> “别紧张，”Sans手插着兜，一只眼眶中的虹膜在闪烁着，“我不是来找你麻烦的。即使真找麻烦，也会等到你变回那朵花了再说。”</p>
<p>所以他已经知道Flowey就是他的事情了。<br>Asriel想到这里，更加紧张了。</p>
<p>Pixiv!Sans斟酌着措辞：“是……这么说吧，是我的一个朋友拜托我来找你的。”</p>
<p>跟眼前的这个骷髅是朋友，但与此同时又认识他？听起来像是Pixiv!Papyrus。可是这不可能发生啊？</p>
<p>“那个人让我告诉你，你应该多留意一下回音花。”<br>Sans说完，自顾自地传送走了。</p>
<p>等到Asriel反应过来的时候，他早已经走进了Waterfall。<br>他身边一朵回音花花瓣颤动一下，从中飞快地窜出一个黑底红字的大气泡。那肯定是Chara在说话没跑了。只有祂的字体才这么血淋淋的。</p>
<p>“Asriel？你个爱哭鬼，就不能擦擦眼泪再来质问我？你的气泡看起来还挺好笑的。我不知道你为什么会问我这个问题，但我确实什么也没做。说真的，我要是敢做什么早被Sans按死在审判庭里了。不如你告诉我，我到底做错什么了？”</p>
<p>“……我以为一遍又一遍重置时间线的那个人是你？”<br>Asriel几乎称得上茫然了。</p>
<p>他第二天再来的时候，回音花里出现了新的气泡。</p>
<p>仍然是Chara留的言：“真的不是我。还有，你到底在哪啊？我……我为什么找不到你？我甚至连作为毛茛的你都找不到，你每天却能通过这朵回音花跟我交流？Sans说他对你的位置可能有点头绪，可为什么他能找到你，我却不能？你不会变成幽灵了吧，Asriel？”</p>
<h4 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h4><p>“这……还真是非常悲惨。”Ao3!Sans评价说。</p>
<p>坐在他旁边的是Pixiv!Sans。这个Sans的虹膜时大时小，在蓝与白之间飞快切换，看起来非常晃眼。Ao3不忍直视，瞥了他一眼就别开了目光。</p>
<p>酒吧的吧台被画得非常草率，有一小截浅棕色被涂出线了，静止在空气中。这个AU对游客的影响力真的非常可怕。Ao3!Sans在这里还没待多久，就已经感觉自己的骨骼形状变得拧巴起来了。</p>
<p>他希望Format能修好这个，不然他的余生就要和自己带着锯齿的臂骨和漏色的毛绒拖鞋一起度过了。</p>
<p>一分钟以后，整个世界如同按到了下一页的幻灯片一般切换成了另一幅样子。坐着的吧台凳突然矮掉了一截，Ao3!Sans差点一盆骨坐在地上。</p>
<p>最终他掉在了凳子上，发出了嘶的一声。</p>
<p>Pixiv好像说了什么。他身边总是会冒出各式各样的气泡，内容包罗万象。Ao3每次都要挨个看一遍才能得知他想表达的究竟是什么东西。</p>
<p>大概在来回扫视了两眼之后，Ao3!Sans才找到了一个小型的气泡，上面写着：“你没事吧？”</p>
<p>Pixiv一直维持着那副疑惑的神情，看着他。<br>Ao3非常痛苦地说：“我刚刚……压在了自己的触手上。”</p>
<p>这回Ao3不用仔细看就知道他想说什么了。<br>在Ao3!Sans的面前，一个黑色的、像纸一样的气泡闪了出来，那里面点着六个硕大的白色实心圆点。他还觉得不过瘾似的，紧接着又补充了一句：“welp.”</p>
<p>空气中持续弹着气泡。这AU的番茄酱Ao3!Sans不敢多喝。<br>他无事可做，索性挨个读了起来。</p>
<p>“ok.”“papyrus, do you want anything?”“on days<br>like these, kids like you, SHOULD BE BURNING IN HELL.”<br>“just give up. i did.”</p>
<p>还有一些是日文，或者是其他语言。<br>Ao3放弃了。</p>
<p>Pixiv!Sans直接把帽衫拉锁拉到了不能更高的地方，牢牢地盖住了发着蓝光的颅骨。他本身并没有觉得谈到Ao3，或者是他那分别有四个颜色触手有什么值得害羞的地方，但他就是会脸蓝。随时脸蓝差不多算是他的设定了。</p>
<p>Pixiv说了些什么，试图调节一下这种尴尬的气氛，但似乎失败了。Ao3以更加尴尬的表情望向他的头顶。</p>
<p>Pixiv把拉锁稍微拉下来了一点，也随着他的视线向自己的头顶看去，见到一个白色的椭圆形气泡，里面写着几行连Pixiv自己都辨识不出来的日文。<br>“抱歉，”Pixiv诚挚地道歉，气泡串成了一串儿，“我不是故意的。只是……有些时候我说的话会不由自主地变成这样。我实在没法控制。”</p>
<p>Ao3给了他一个理解的眼神。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inspired by Ao3tale. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Undertale" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Undertale/"/>
    
    
      <category term="人称:第三人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="原作:Undertale" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E5%8E%9F%E4%BD%9C-Undertale/"/>
    
      <category term="AU:Pixivtale" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/AU-Pixivtale/"/>
    
      <category term="角色:Pixiv!Sans" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Pixiv-Sans/"/>
    
      <category term="角色:Pixiv!Chara" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Pixiv-Chara/"/>
    
      <category term="角色:Pixiv!Papyrus" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Pixiv-Papyrus/"/>
    
      <category term="角色:Pixiv!Asriel" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-Pixiv-Asriel/"/>
    
      <category term="CP:无CP" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-%E6%97%A0CP/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>巧克力夹心饼干</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/chocolate-sandwich-biscuit/chocolate-sandwich-biscuit/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/chocolate-sandwich-biscuit/chocolate-sandwich-biscuit/</id>
    <published>2016-08-11T07:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:06:28.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>百合，甜而腻，剧情扯淡。放飞自我的产物。</p>
<a id="more"></a>
<p><script src="//cdn1.lncld.net/static/js/3.0.4/av-min.js"></script></p>
<html lang="en"><head><br><br><meta charset="UTF-8"><br><meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"><br><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="ie=edge"><br><title>Valine - A simple comment system based on Leancloud.</title><br><script src="//cdn1.lncld.net/static/js/3.0.4/av-min.js"></script><br><script src="./dist/Valine.min.js"></script><br></head><body><br><br><div class="comment"></div><br><script><br>    new Valine({<br>        av: AV, // source from av-min.js<br>        el: ‘.comment’ ,<br>        app_id: ‘your appid’,<br>        app_key: ‘your appkey’,<br>        // [v1.0.7 new]留言框占位提示文字<br>        placeholder: ‘ヾﾉ≧∀≦)o来啊，快活啊!’<br>    });<br></script><br></body></html>

<p>我喜欢上了一个人。</p>
<p>2.</p>
<p>她是女的，这没什么问题。<br>问题是我也是女的。</p>
<p>3.</p>
<p>她叫顾少歌，配上姓乍一听特别言情。<br>直到我知道她名字的第二个字，不读年少的少，读多少的少。</p>
<p>4.</p>
<p>少歌，少唱歌。</p>
<p>每每回忆起来，我都由衷地感叹，这名字起得实在太对了。<br>她那唱降fa能唱到升re的嗓子的确应该少唱歌。</p>
<p>我这对儿金贵的耳朵还要留着做英语听力呢。</p>
<p>5.</p>
<p>据她本人说，这名字里有个古文典故。<br>我想了半天，没想出来，就问她，少歌这俩字有什么典故啊？</p>
<p>难不成还真是少唱歌？</p>
<p>6.</p>
<p>她觉得把典故读出来太丢人了，就在手机上打了行字让我看。<br>那行字是：骚体有少歌，有倡，有乱。</p>
<p>我看着那行字，捶着怀里枕头，笑得一抽一抽的。</p>
<p>7.</p>
<p>顾少歌一直觉得自己父母特别恨她。<br>我一直觉得她想太多了。</p>
<p>但在看见她手机里记事本上那一行字的那一刻，我终于相信了她的话。</p>
<p>8.</p>
<p>这个典，用得实在是太狠了。</p>
<p>这就好像，后人知道我们语文课上讲了：小说三要素有人物、情节、环境。<br>然后给自己孩子起名叫张人物、李情节、王环境一样。</p>
<p>9.</p>
<p>顾少歌看见我笑，很沮丧地说，你是不是也觉得我名字特别傻。</p>
<p>我亲了她一口，说是挺傻的。<br>我想了想，又补了一句，但是架不住你人可爱呀。</p>
<p>10.</p>
<p>顾少歌红着脸把头埋进了枕头里，说，你这人怎么这样啊。<br>我说，我还以为我说了这么长时间的甜言蜜语，你对这种水平的调戏已经有免疫能力了。</p>
<p>11.</p>
<p>顾少歌支支吾吾地说，你要是只说话，那还好点。<br>我心领神会，说，但是我这回亲了你一下？</p>
<p>她小声说，嗯。</p>
<p>12.</p>
<p>我女朋友太讨人喜欢怎么办，急，在线等。</p>
<p>13.</p>
<p>顾少歌在别人眼中是个不良少女。<br>但在我眼中不是。</p>
<p>14.</p>
<p>顾少歌刚才问我，那我在你眼中是什么？<br>我深情款款地说，你在我眼中是个特别好看的不良少女。</p>
<p>15.</p>
<p>顾少歌听了很生气，抄着枕头砸了我一通。<br>我一边被砸一边傻笑。</p>
<p>16.</p>
<p>没一会儿她停下动作，很担忧地问，你是不是被砸傻了？笑什么啊。<br>我说，没有，就是觉得你这不良当得挺不称职的。</p>
<p>力道太轻了。简直就像是在下雨，雨里还掺着蜂蜜。<br>我站在雨里，连把伞都不舍得撑。</p>
<p>17.</p>
<p>顾少歌说，你是不是文艺过头了。</p>
<p>18.</p>
<p>我自诩向来满腹经纶，莎士比亚的情诗闭着眼都能默出八首。<br>虽然没试验过，不过要想撩妹，想必一撩一个准。</p>
<p>但我从没这么撩过她。</p>
<p>19.</p>
<p>我那么喜欢她，既想把这个世界上最好的诗句告诉她，</p>
<p>20.</p>
<p>又觉得全世界的情话都配不上她。</p>
<p>21.</p>
<p>我忽然记起来，我想写的是我们的回忆录，而不是每日的甜蜜日常。</p>
<p>22.</p>
<p>倘若是前者，应该没多久就能写完；</p>
<p>倘若是后者，大概直到我们俩人都死也不会完结，<br>进了阴曹地府可能我还要写个续。</p>
<p>23.</p>
<p>顾少歌很忧愁地看着我，说，那要是我们俩只死了一个怎么办？</p>
<p>我说，如果是你死了，你就在鬼门关前等等我好了。我肯定不会让你等得太久。<br>我又说，如果是我死了，那我就只好先写一篇《顾少歌观察日记》了。</p>
<p>24.</p>
<p>此处附赠《顾少歌观察日记》三则。</p>
<p>25.</p>
<p>X年X月X日，晴。<br>观察她的第一天，可爱。</p>
<p>X年X月X+1日，多云转晴。<br>观察她的第二天，可爱可爱。</p>
<p>X年X月X+2日，雨。<br>观察她的第三天，可爱可爱可爱。</p>
<p>26.</p>
<p>我，李秋，实力顾吹三十年，不服solo。</p>
<p>27.</p>
<p>顾少歌沉默了起码有小半分钟，才说，服。</p>
<p>28.</p>
<p>我记得我们俩当初刚交往的时候，彼此都有点患得患失。<br>那时候的顾少歌说，李秋，万一你以后变心了，我还被蒙在鼓里怎么办。</p>
<p>我明白这情况告诉她“我保证爱你一万年”没什么大用，就说，没事，我教你一招。<br>顾少歌很期待地看着我，说，什么招？</p>
<p>29.</p>
<p>我说，你给我唱首歌，什么时候我不想听了，就是不爱你了。<br>顾少歌哦了一声，幽幽地说，看来你从来没爱过我……</p>
<p>30.</p>
<p>现在的顾少歌完全不害怕我会跑掉了。<br>因为她知道我肯定不跑。</p>
<p>我也一样。</p>
<p>31.</p>
<p>我无意之间又胡扯了十个小节，依旧没入正题。<br>旁边一直在看着我的顾少歌，虽然面儿上不显，但心里肯定已经愁得想挠我了。</p>
<p>32.</p>
<p>顾少歌很惊讶，说，你怎么知道？<br>我镇定地说，我就是知道。</p>
<p>33.</p>
<p>卖关子的结果是她更想挠我了。<br>好吧，我说还不行吗。</p>
<p>34.</p>
<p>顾少歌啊顾少歌，咱俩都在一起这么多年了，你在想什么我能不知道吗。</p>
<p>35.</p>
<p>行了，你别搁那儿瞎做实验了。我知道你想吃水煎包。<br>你这样挤眉弄眼的，搞得我特别想亲你。</p>
<p>36.</p>
<p>上文提到，在别人眼中的顾少歌，是个不良。<br>因为她染发、纹青，还纹在一个特别显眼的位置上，生怕别人不知道她是不良一样。</p>
<p>37.</p>
<p>你们想想，不良少年喜欢做的事有那么多。<br>顾少歌却只干这两样，连酒都不沾。</p>
<p>是不是很奇怪？</p>
<p>38.</p>
<p>后来我自己想明白了。</p>
<p>比如说一个学生，某天突然逃了节课，去泡吧滥交抽烟酗酒，在外表上不会有什么太大的改变。不知道这件事的人，看着对方的黑眼圈，搞不好还以为她是刷了一宿数学题呢。</p>
<p>假如还是同一个学生，她某天突发奇想，去纹了个青、染了个发，即使她既不抽烟，也不喝酒，连只蚂蚁都没踩死过，别人也会把她当成一个不良少女来对待。</p>
<p>39.</p>
<p>何况喝酒伤脾，抽烟伤肺，<br>为了恶心父母，把自己命搭进去未免太不值当。</p>
<p>40.</p>
<p>出于私心说一句，她那副不良少女的扮相，其实还是挺好看的。</p>
<p>41.</p>
<p>第一次看见她的时候，是在我们那片的一个图书馆里。<br>我大概给你们描述一下。</p>
<p>42.</p>
<p>一个不良少女，头发有刻意染过，胳膊上纹着刺青，坐在那里，特别心无旁骛地读着书。<br>坐姿真的特别端正，就跟被什么外物矫正过一样的端正。</p>
<p>既端正又好看。</p>
<p>43.</p>
<p>她手里拿的书，书名具体叫什么我早已经忘得一干二净了。<br>在我印象里，总之是一本不良少女绝对不会感兴趣的、很靠谱的文学作品。</p>
<p>44.</p>
<p>这真不能怪我记性不好。<br>我当时除了她本人，就什么也没心思看了。</p>
<p>45.</p>
<p>至于那本书，我只记得我看过，但是没看完。<br>在图书馆的那一段时间里，我一直在懊悔自己怎么就没能看完，</p>
<p>到最后连搭讪都找不着个适当理由。</p>
<p>46.</p>
<p>顾少歌说，你没看完也可以找我搭讪呀。<br>对哦。我当时怎么没想到呢。</p>
<p>47.</p>
<p>是不是心跳太快了，会影响大脑正常运转的啊。</p>
<p>48.</p>
<p>回过头来想想，我可能原本就有一点同性恋倾向，<br>这好比是被凯西弯了半截的勺子。</p>
<p>在见到顾少歌以后，<br>那点倾向就直接拧巴成了蚊香蛙肚皮上的蚊香。</p>
<p>48.</p>
<p>顾少歌很认真地评价说，看来你是我性恋啊。</p>
<p>49.</p>
<p>好的，我收回刚才的话。</p>
<p>50.</p>
<p>在见到她以前，我是同性恋。<br>在见到她以后，我是顾少歌性恋。</p>
<p>听起来居然有点浪漫。</p>
<p>51.</p>
<p>女同说起来有点先天优势。</p>
<p>有一次情人节，我们俩姑娘手拉着手去约会，无比光明正大的那种，<br>该牵手牵手，该拥抱拥抱，除了开房，</p>
<p>所有我能想到的、普通情侣会走的流程都走了个遍。<br>结果那一整天，我观察着周围人的神色，愣是没一个人觉得我们俩关系不正常。</p>
<p>52.</p>
<p>说到性向问题，我真诚地觉得，世界上这么多隐性双性恋，<br>假如同性在一起也能生孩子，异性恋人数最起码也得比现在打个对折。</p>
<p>53.</p>
<p>有时候想想觉得男同志也怪可怜的，<br>大街上想拉个手都不行。</p>
<p>54.</p>
<p>事先声明，虽然我是个名副其实的顾少歌性恋，<br>但我对其他性恋都没有歧视和偏见。</p>
<p>55.</p>
<p>倒不如说是，在我看来，只要彼此王八绿豆看对了眼儿，<br>性别问题完全可以排到最后一位去考虑。</p>
<p>56.</p>
<p>换言之，飞蛾要往光里扑，<br>还顾得上那是火光还是月光吗？</p>
<p>它顾不了那么多啦。</p>
<p>57.</p>
<p>其实我这个说法不太好。且不说飞蛾对着火苗飞来飞去，是因为它认错了光源，<br>自古以来，也从没人见过扑了火还能幸存的飞蛾。</p>
<p>何况我们俩现在正处得好好的，我举出这样一个注定是悲剧的例子，有点不大合适。</p>
<p>58.</p>
<p>那我换个说法。顾少歌于我而言，<br>既不是遥不可及的银月，也不是一抓就烫手的烈火，</p>
<p>她是我大冬天的电暖气啊，离了它我就活不下去了的那种！</p>
<p>59.</p>
<p>顾少歌说，我大概感受到我对你的重要性了。<br>但是被你比喻成电暖气，我怎么就觉得那么不爽呢？</p>
<p>我说，怎么着，你还想当我特殊时期的护舒宝不成？<br>半晌以后，顾少歌痛苦地说，哦，那我还是老老实实当个电暖气吧。</p>
<p>60.</p>
<p>话又说回来了，如果硬要拿飞蛾扑火的这件破事儿来比喻，<br>我大概是天底下最幸福的扑棱蛾子了吧。</p>
<p>61.</p>
<p>扯太远了。<br>现在我们继续说回图书馆的事情。</p>
<p>62.</p>
<p>我之前说我已经记不得她当时读的是什么书，<br>现在想想我连我读的是什么也给忘了。</p>
<p>我唯一记住的是，在顾少歌准备离开的时候，我没敢跟上去。</p>
<p>63.</p>
<p>我在心里悄悄盘算着，<br>她既然借了书，一定会有还回来的一天。</p>
<p>到那时，我再怎么说，也要问到她的名字。</p>
<p>64.</p>
<p>现在回忆起来，也真是怂得没边了。</p>
<p>65.</p>
<p>我在那次之后，一气儿在图书馆蹲了好几天的点，<br>但都没能看见顾少歌。</p>
<p>66.</p>
<p>不过这也是难免的事情。</p>
<p>顾少歌当时统共借了三本书，都是那种立意深刻、得读几遍才能缓过味儿来的大作。<br>我指望她跟读地摊言情那样，两天看完三本也不现实啊。</p>
<p>67.</p>
<p>蹲守顾少歌而迟迟未能等到的那几天里，我每天都感觉非常忧愁。<br>即使我是被她那种不良少女打扮和良好的阅读品味之间，那巨大的反差给吸引住的，</p>
<p>但因为实在是太想见到她了，反而迫切地希望起她是个眼界很低、<br>整天看些没什么技术含量的垃圾快餐文学、平均每两天来一次图书馆的闲人了。</p>
<p>68.</p>
<p>后来我可算是守到了她。</p>
<p>但她这回也不知道是遇到了什么，非但没有再来借新书，<br>反而在还完现有的三本之后，就行色匆匆地离开了。</p>
<p>那个时机实在太不合适了，<br>我就算再有心搭讪，也得挑个良辰吉日不是。</p>
<p>像在这种人家着急忙慌、赶着要走的时候，很不会看气氛地冲过去要电话号码，<br>这么虎的事情，我脑子里得进了多少条泥鳅才能做得出来啊。</p>
<p>69.</p>
<p>当时的我一定不会想到，在这么久以后，我会跟她发展到这个地步：<br>两个人坐在同一张床上，她手里抱着个软乎乎的枕头，头靠在我的肩膀上。</p>
<p>70.</p>
<p>而我在写我和她的回忆录。</p>
<p>71.</p>
<p>她有很久都没再到图书馆来了。我再遇见她，是在那附近的一条街上。</p>
<p>72.</p>
<p>后来我问过才知道，那天有个女混混，<br>标准意义上那种无恶不作的女混混，打算定个地方跟她约架。</p>
<p>主要是她不知道顾少歌是假冒伪劣的不良少女，一点架也不会打的那种，<br>看她面儿生，又染发又纹青的，还以为人家是个搬家过来的别家地头蛇之类的，打算先干一架下下马威。</p>
<p>73.</p>
<p>对面儿那女混混声音还挺洪亮，可惜是个烟嗓儿，听着没气势。</p>
<p>74.</p>
<p>我本来就是好奇地往那边瞟了一眼，想看看跟这破锣嗓子对峙的人是个什么货色。<br>没想到这一看就瞟见了顾少歌，短袖七分裤，胳膊挺白，脸也挺瘦。</p>
<p>75.</p>
<p>其实我趁着没人注意，偷偷拿手机拍了一张。<br>但是我女朋友那么好看，哪能随便给别人看呢，你们说是吧。</p>
<p>76.</p>
<p>顾少歌表情也不是很慌乱，只是在对方说完之后，很出人意料地，说了一句，<br>说话的时候句句扯上生殖器，是不是影响有点不太好啊。</p>
<p>77.</p>
<p>我噗嗤一声笑出来了，搁那儿一个劲儿地拍大腿：哈哈哈哈哈哈哈哈妹子你怎么这么可爱！</p>
<p>78.</p>
<p>这一声笑出来，我就好像是一篇武侠小说里的弱智主角一样，<br>瞬间遭到了互相看不对眼儿的正邪两方的瞩目。</p>
<p>79.</p>
<p>女混混非常不爽地看着我，仰着个下巴，看那意思大约是，<br>我们不良争地盘，你个书呆子趁早滚蛋，否则小心我啤酒瓶底无眼，伤及无辜。</p>
<p>80.</p>
<p>而顾少歌的反应就很不一样了。<br>她很腼腆地笑了一下，说，你也很可爱呀。</p>
<p>81.</p>
<p>现在说起来可能有人觉得有点夸张，</p>
<p>但那一刹那，<br>我真心特别想光着膀子在大街上，一边撒腿狂奔，一边撒着癔症一般狂野地嘶吼：</p>
<p>你们都听见没有！你们这些废物都听见没有！<br>刚才！就在不远的刚才！顾少歌夸我可爱了啊啊啊啊啊——！</p>
<p>82.</p>
<p>顾少歌刚刚扭过头来看我，语气软乎乎地说，李秋你好可爱呀。<br>谢谢夸奖哦，我说着亲了她一下，不过没你可爱。</p>
<p>83.</p>
<p>虽然我那时的心情无比激动，但是我很快就记起来，<br>当时的我可是正站在顾少歌的面前啊，我决计不能表现得太明显，</p>
<p>84.</p>
<p>不然万一她觉得我是个傻帽儿可怎么办。</p>
<p>85.</p>
<p>所以我就很冷静地——至少声线听着挺稳当的——说了一句，要不我跟你干一架吧。<br>人小姑娘盘儿靓条儿顺的，伤着脸了多可惜啊。</p>
<p>女混混很明显是看我这副做派很不爽，<br>秉着不良少年“看谁不爽就打一架，打到爽为止”的宗旨，很干脆地答应了。</p>
<p>86.</p>
<p>余下的的事情无非就是两边叫了一帮子人，开始正式干架，<br>而我靠着顾少歌在旁激发出来的肾上腺素，吊打了对面保守估计也得有二十一条街，</p>
<p>87.</p>
<p>据顾少歌形容说，当时她虽然是第一次见到我，但觉得我撩着袖子笑的时候，那股子冲天的“我不是针对谁，你们在座各位，全是垃圾，一个能打的都没有”的气势特别惊人。</p>
<p>88.</p>
<p>何止惊人，她想了想，补充说，简直就是杀气冲天。</p>
<p>89.</p>
<p>那是肯定的啊。<br>在喜欢的姑娘面前，我就是天下第一！</p>
<p>90.</p>
<p>那不在喜欢的姑娘面前呢？顾少歌好奇。<br>我说，天下第一惨。</p>
<p>91.</p>
<p>打完两方都挂了彩，女混混骂骂咧咧地拉着一帮人走了。</p>
<p>我叫来的，大多数是关系不错的同学。<br>我拍了拍手说，要不改天我请你们搓一顿？</p>
<p>那几个朋友还挺讲义气，说李秋你甭跟哥几个客气，<br>破什么费啊，改天作业借来抄抄不就得了。</p>
<p>92.</p>
<p>在上文中，我说过，我是被顾少歌身上那种奇异的反差给吸引到的。<br>后来据顾少歌回忆说，她关注到我，差不多也是这么回事儿。</p>
<p>93.</p>
<p>自群架事件之后，<br>顾少歌就一直在想，这个世界上怎么能有像我这样的人，</p>
<p>前脚刚打完架，后脚就不知从哪摸出一大叠人民币，嘴里还念叨着，这是我奖学金，前几天刚领到的，还热乎着呢，反正人也不多，你们凑合分分吧。今儿个辛苦诸位了啊。</p>
<p>94.</p>
<p>我身上伤口不少，打的时候倒没觉得有什么，<br>现在一停下来，感觉自己浑身火烧火燎的，好比一串铁板上的火腿肠。</p>
<p>95.</p>
<p>顾少歌看了看呲牙咧嘴的我，有点担心地问，是不是很疼啊？<br>我想想事情都已经发展成这样了，干脆一不做二不休，顺着她的话茬说，疼啊，可疼了。看这伤势，恐怕得去医院了。要不姑娘你陪我去吧。</p>
<p>顾少歌一脸紧张，说，好好好，我这就带你去！</p>
<p>96.</p>
<p>当时我的一个同学，在顾少歌视线的死角处，朝我动了动嘴巴。</p>
<p>我观其嘴型，觉得他说的大概是：<br>我看你装逼的套路，不像是本地人啊。</p>
<p>97.</p>
<p>时至今日，顾少歌得意地告诉我，其实她那副表情也是装出来的。<br>我觉得我受到了欺骗。当时我真的以为她是在为我担心来着，心里可感动了。</p>
<p>98.</p>
<p>没想到她居然是个这样的顾少歌，心好痛啦。</p>
<p>99.</p>
<p>顾少歌捧着我的脸，轻轻亲了一下，问，现在你心还痛吗？</p>
<p>我觉得她可能本意是想看见我害羞的，但却没有想到，<br>我处变不惊，得寸进尺地说，还有点，感觉亲一下不太管用。要不你再亲一下吧。</p>
<p>100.</p>
<p>时隔整整九十个小节，脸红的顾少歌又一次把头埋进了枕头里。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;百合，甜而腻，剧情扯淡。放飞自我的产物。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="巧克力夹心饼干" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/chocolate-sandwich-biscuit/"/>
    
    
      <category term="风格:轻松" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    
      <category term="题材:现代" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E7%8E%B0%E4%BB%A3/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="CP:GL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-GL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Save&amp;Load</title>
    <link href="https://falseswipe.github.io/posts/Save-Load/Save&amp;Load/"/>
    <id>https://falseswipe.github.io/posts/Save-Load/Save&amp;Load/</id>
    <published>2016-06-23T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-08T13:52:25.613Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Load to which file?</strong></p>
<p>放飞自我搞出来的玩家/NPC，写不动了。</p>
<a id="more"></a>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>菲特里克·普雷尔的死讯，是从那一天起传播开来的。<br>普雷尔是个谦虚温和，并且无论在什么方面都格外才华横溢的人，说得不客气点，大概就是那种长了脚会走路的“传说”的单词释义。</p>
<p>我与他有些交情。他看我是以什么眼光来看，我不敢妄加揣测；但我看他时，就像在注视太阳一样。光芒万丈、灼热异常，乃至于到了刺眼的地步。</p>
<p>我跪倒在那样的存在面前，无处遁形。</p>
<p>太阳会有停止燃烧的一天吗？我并不清楚。那是只有占星师才喜欢研究的问题。<br>但是他确切的死讯宛若利矛，将我的喉咙捅了个对穿。我甚至觉得可笑，心中产生了那种现实与预期差距过大而造成的巨大荒谬感。</p>
<p>那一阵子的安谢尔提，我不知道该怎么形容，能想到的最贴切的例子，就是它仿佛是篝火燃尽以后，余下的毫无生气的焦炭。只要伸出食指和拇指稍微撵一下，就会变成黑色的粉尘，落到地上。起码对我来说，的确已经没什么意思了。</p>
<p>亲眼见到他尸骨的一伙年轻骑士在百般无奈之下，只好将菲特里克还算完好的一条手臂带回来给我。因为我是他最好的朋友——至少在别人眼中如此——而这是他最后的遗物。</p>
<p>菲特里克的死法实在太刁钻，连具全尸也不肯示人。<br>我不知道该对此作何评价，只是听那些人说，尸体被发现时，他全身大半部分的血肉都开裂了，骨骼如同去皮橘子的果肉一样，从里面脱落出来。空气里蔓延着恼人的腐臭味。地面上仅剩下一些既稀碎又恶心、让人没心情辨认的东西。</p>
<p>在那种环境下，他们无法驻足太久，就给他在那里简略地做了个葬礼。<br>没有花，没有挽歌，没有哀悼词。有的只是几个流着泪的年轻人，朝一滩腥臭的尸肉毕恭毕敬地行了个骑士礼。那场面必然很好笑，是那种光是想到就能嗤嗤地笑出声来的好笑。</p>
<p>很多事都是这样，如果跟自己毫无瓜葛的话，光看表象，应该都是很好笑的。<br>但在听他们叙述的过程中，我也不慎流了眼泪。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>我见到那条手臂时——说是臂骨和手骨更加合适——它全然与某种危险的荧光植物紧密地黏在了一起。看起来听渗人的，好在没有太奇怪的味道。那是他的右手臂，手骨的指骨上戴了一枚戒指。</p>
<p>我将它取了下来，看见戒指上镶嵌的红色记忆水晶闪了闪光。<br>那是一段微弱的笑声。</p>
<p>普雷尔曾告诉我，他在那颗水晶里预先录了一句话。那句话在他活着时是个秘密，只有死后才会被人们所知晓。看来他在死前改变了主意，打算把那个秘密永远留在声带溃烂的喉腔里。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>那天夜里，我梦见了很多过去的事。与其说菲特里克是个圣骑士，不如说他是个先知、预言者更为精准一些。他总像是早就对一切都稔熟于心。我从没见到他露出任何，除“笑容”之外的表情。</p>
<p>礼拜堂里来祷告的人非常多。我也是其中之一。他没有自己的墓地。因为他的尸体已经腐烂不堪、渗入到我们脚踏着的土地里去。没有人知道他住在哪里，所以连衣冠冢也没得做了。人们只好在这里祷告。</p>
<p>他们都相信菲特里克·普雷尔是神派遣的使者，专程为安谢尔提带来福音。神使在人间的载体突兀死去，是由于要响应天神崇高无上的召唤，片刻不得延误。</p>
<p>或许真是那么回事吧。我下意识地伸出手，摸索着自那时起就一直戴在右手的戒指。<br>几缕苍白的阳光透过礼拜堂的花窗玻璃，照到了红水晶上，反射出一道纯净、圣洁、使人感到宽慰的光芒。</p>
<p>我抛弃心中的杂念，不作声地念起祷言。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>“嘿，你一定认错人了，”其中一个见习牧师抬头看向我，诧异地说，“菲特里克？我从没听说过这个名字。”</p>
<p>我愣了一下，不动声色地把右手放在了背后。这是某种恶作剧吗？如果是的话，他们高超的欺诈技巧确实骗到我了；如果不是的话，以所有我能想到神灵的名义，这到底是个什么情况？<br>这人昨天还因为菲特里克的死而在祷告时哭得肝肠寸断，险些拿我的袍袖擦眼泪鼻涕，结果现在居然……表现得像什么也没有发生过一样。</p>
<p>我回想起自己房间里的日历。<br>一定是有什么地方出错了，我这样告诉自己。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>距离那一天又过了很久，久到足以让我平和地接受这一切，并对眼下的这个状况下一个定论。</p>
<p>我所处的世界，不知道是出于什么原因，时间回溯到了两年以前。这听起来非常不切实际，如果放在几天以前，我大概无论如何也不肯相信。但这么多件事摆在我的面前，我即使想否认也很难做到。</p>
<p>除我以外，所有人的记忆都被某种力量在无形中消除掉了。<br>没有令人尊敬的圣骑士菲特里克·普雷尔，没有他数不清的成就，没有赞美词，甚至没有一句哀悼。</p>
<p>因为他们什么也不记得了。</p>
<p>更令我疑惑的是，在这个时间段，菲特里克·普雷尔应该已经来到了安谢尔提，但他却没有。</p>
<p>可是为什么？如果这只是普通的时光回溯，那么我大概仅仅会在以后将发生过的事再经历一次而已。如此说来，菲特里克又在哪儿呢？他就像消失了一样，我听不到有任何人提到这个名字。这完全讲不通啊。</p>
<p>我这几天一直很不好过，差点被自己折腾到精神错乱，甚至开始自我怀疑，怀疑那些“未来发生的事”不过是我的妄想。菲特里克·普雷尔这个人太过完美了，让人一度觉得他只是我的憧憬与野心在梦境中的投影，从始至终就没有存在过。</p>
<p>如果不是那枚戒指还在的话……我是撑不到现在的。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>有谁的手绞住了我的喉咙。<br>我没法呼吸。视线所及之处，一切事物褪色泛灰。</p>
<p>我醒了过来，从脖子到前额都汗津津的。我平复着自己的呼吸，察觉到那只是个从门廊斜掠而过的、短暂至极的梦。死亡对于我来说，实在太遥远、太遥远了。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>做了那个梦之后，我有点没心思接着睡觉了。<br>正好在将要起身的前后脚，有人在外头敲了敲我的家门。</p>
<p>我不知道确切的时间，但光靠猜也能猜得到，现在铁定是深夜了。有关于这个不请之客是谁这件事，我很没有头绪。但既然这人半夜三更选择敲门，而不是趁我睡着直接一把掐死我，就说明对方大概没什么恶意。即使有了恶意，也不过是——</p>
<p>我想到这里，走过去打开了门。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>“……菲特里克？”</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>“说真的，其实我没想到你能认出我。”菲特里克随口说。<br>他似乎不是很熟悉我家的布局，四处张望试图找出把椅子，最后还是坐在了床边。<br>是的，他就像是变了一个人一样：不再披着沉甸甸的盔甲，没有拿武器，甚至连笑也不常见了。我其实也没认出他，完全是凭直觉蒙的，没想到真对了，也难怪他会惊讶。</p>
<p>我沉默了一会儿，干巴巴地问：“这些事都是你折腾出来的？”<br>“你指什么？”</p>
<p>我瞄了他一眼。那枚戒指已经不在了。</p>
<p>“你应该已经死了，”我说，“早在那些人哭着递过你的臂骨之前，就已经死了。可如今没有人还记得你，没有人还记得你的死讯。因为现在是两年以前。”</p>
<p>“是啊，是我做的。”他毫不避讳。<br>“为什么？”我忍不住问。</p>
<p>将唾手可得的荣誉与鲜花抛到一边，将一切推翻重来，这很有趣吗？<br>他为什么要这么做？我想不明白。</p>
<p>“因为这样比较好玩啊，”菲特里克说，“总是玩一条线路会很腻的。”<br>“抱歉，你刚才……说了什么？”</p>
<p>普雷尔重复了一遍：“总是玩一条线路的话，会很腻的。”<br>他说这句话的时候，一直在看着我，像是想到了什么有趣的事，稍微有些得意地笑了出来。</p>
<p>“这也就是我现在来找你的原因啦。”</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>我听了半天，这才理出一点头绪。</p>
<p>人们总是在说：“人生是没法重来的。”<br>一旦你做了错的选择，就会一辈子被悔恨纠缠不休，无法回头。</p>
<p>而对于菲特里克来说，事实则并非如此。</p>
<p>对于他这种可以回溯时间、将所有人的记忆不着痕迹地扯回从前的人，无论是在什么地方，做出了什么决定，都没有差别。即使犯了天大的错，重新开始就是了。</p>
<p>他将自己的未来，视作无数条可选的“线路”，走哪条完全看心情。对他来说，我所见证的那些鲜活的传说，不过是一切线路中再稀疏平常不过的一条。或许偶尔走一次还有点意思，但感到厌倦也是早晚的事。</p>
<p>“你腻了和我有什么关系？”我简直莫名其妙。<br>“在此之前，你一直都是个普通的——”他说到这里时，很不自然地停顿了一下，“算了，换个说法吧：在此之前，你不知道我有这个本事。”</p>
<p>但是这回不一样了。现在我知道了。<br>“哦，”我慢吞吞地说，“合着你把我这人反应当戏看。”</p>
<p>“也不能这么说，”菲特里克像是听不出我语气中的挖苦一样，友好地纠正道，“你的反应，差不多算是流程中的小彩蛋吧。”</p>
<p>“小彩蛋？”</p>
<p>普雷尔反应过来以后，和我面面相觑。<br>他的表情十分一言难尽：“彩蛋的意思……你自己意会一下吧。”</p>
<p>“但是你到底怎么想的，”我问，“大晚上的来串门？”<br>“我也不是故意的，只是到的时候正好是这个点。你居然没睡，这一点倒是让我很惊讶。”</p>
<p>“做了个梦，当时正好刚醒。”我坦白。<br>菲特里克点头表示理解，又随口问了一句：“噩梦？”</p>
<p>我含糊其辞：“算是吧。”</p>
<p>“这种事经常发生？做了个噩梦，惊醒以后睡不着觉？”普雷尔说话的语气与其说是朋友之间的关切，不如说是纯粹的好奇。不过我并不感到奇怪。<br>不如说他从来没有把我当作真正的朋友对待这回事，我在很早以前就知道了。</p>
<p>“算上今天这一回，统共五次。不算频繁。”在他再次发话之前，我又转移了话题，“你现在来找我到底是图个什么？就这么纯聊天？”</p>
<p>“不完全是。我想来确认一件事。”<br>我还没来得及问，他就用某种锋利的东西割开了我的喉咙。我猜测那大概是一把短剑，毕竟他曾经是很喜欢使短剑的。我看着他，想说点什么，但是被不断涌出的血给呛住了。</p>
<p>菲特里克似乎小声咕哝了些什么。<br>但令人遗憾的是，那些话究竟是什么内容，现如今我已经无从得知了。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>日历翻到了一个多月以前，比上次“时空回溯”到达的时间要延后了几天。我摸索着找到那条伤口原来的位置，脖子被生生割裂开来的痛觉久久不散。</p>
<p>姑且先将普雷尔不明不白地杀了我的这件事放在一边，<br>我有一种预感，即使我真下了功夫研究，估计也得不出什么确切的结论。</p>
<p>我一直以为菲特里克的那些有关于时空的伎俩，是将我三年后的身体扯回到了三年以前。因为只有这样，我那时的戒指仍然戴在手上的事实才讲得通。但刚才我险些身首分家，现在脖子上却连个疤也没留下。</p>
<p>最令我不解的是，他的戒指还在。</p>
<p>事情发展到这个地步，在经历过“挚友”之死、时间倒流、割喉和复活这一系列事件之后，我已经形容不出自己是个什么心情。这些事都是因何而起，我几乎也全然没心思忖度了。</p>
<p>唯独普雷尔说过的那句话使我非常在意。他说他是为确认一件事而来。可他究竟想来确认什么呢？确认我是个活人，确认他的匕首能切开人肉，确认被割了气管的人的死亡现象？这样的假设我想了无数个，但没有一个听起来像那么回事儿的。</p>
<p>在我窒息以前，看口型他还说了另一句话。至于其确切的内容，我实在是没有听清。得知他说的话，说不定能帮助我理清思路。但在现在，这是不可能的了。总之，我想，我暂时是找不到答案的。</p>
<p>如果，我是说如果，下次再见到菲特里克的话，他也许会回答我的问题吧。</p>
<p>至少我如此期望着。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>我“死后”没多久，菲特里克·普雷尔就来找我了。</p>
<p>“说实话，”他评价道，“你这个人还是活着的时候比较有趣一点。”<br>“每个人都是。”我只能这么说。</p>
<p>尸体当然是无趣的。同质化是无趣的近义词，而每个人的尸体大都是一个德行。<br>再没有比那更“同质化”的东西了。血液、骨骼、脏器、组织，差不多就是那些东西。</p>
<p>谁的脑浆里也不会凭空蹦出跳着舞唱着歌的小仙女来。</p>
<p>菲特里克没有和我争辩，或是继续这个话题，而是问：“你是不是很好奇？”<br>我点了点头。他打一开始就不该说那句话，不如从见了我第一面就直接把我脑袋削下来，这样还省得我想那么多的麻烦事儿。</p>
<p>不过，这次我的好奇心一经爆发，就连我自己也感到莫名其妙。毕竟我平时并不是一个好奇心特别旺盛的人，这不是我的作风。</p>
<p>菲特里克·普雷尔先是以竖起的食指横在自己的脖颈前面，做了一个“划”的动作，紧接着又指向我戴着戒指的那只手。他微微笑着。</p>
<p>我不知道他想说什么，但光看那笑容也猜得出，那一定不是很让人愉快的内容。</p>
<p>“你不觉得奇怪吗？”</p>
<p>不知何故，菲特里克显得十分雀跃。在整个说话的过程中，他的目光一直没有离开过我，似乎正专注地观察着我的反应。</p>
<p>“你的气管被我的短剑切开。尸体的血顺着木制地板，渗到你那个地下储物间里。我甚至可以给你展示我留下来收藏的，你的一小节脊骨。在那时，你理应死得再彻底不过了吧？”</p>
<p>“你或许没有概念，不过那样的死尸，即使是亡灵法师也没法复活。”</p>
<p>“可是，现在的你还能呼吸，还能与我交谈，脊柱完好无损。身上连伤痕也没有。”<br>“是不是很荒诞？就仿佛是——这一切都完全不符合常理？”</p>
<p>“因为这根本不是现实。在这里，你是没法要求一切按常理发展的。”<br>我看着他，手指碰到冰凉的金属指环，但很快就移开了。</p>
<p>是的，是的，我早就意识到了。<br>我就像是，专门为了衬托他的优秀与卓越而被创造出来的，可怜的牺牲品。</p>
<p>只有这样的环境下，时空回溯才有可能实现，<br>我记忆中那个传说般的“菲特里克·普雷尔”才有可能是真实的。</p>
<p>也许我是有过这个念头的：</p>
<p>菲特里克稍微凑近了一点，声音轻得宛若一阵风声。<br>“在你的印象里，我从来没有称呼过你，因为你根本没有名字。”</p>
<p>凭什么他就能平白享受这一切，不需要任何代价，而我……<br>而我甚至什么也不是。</p>
<p>“你差不多已经察觉了吧。”</p>
<p>我是个多余的陪衬，连作为垫脚石都不够资格。<br>除此之外，我什么也不是。那就是我存在的全部意义了。</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>“这不过是个游戏，你也只是……游戏角色罢了。”</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>·</p>
<p>这就说得通了。</p>
<p>如果一个世界完全是为某个人而创造出来的“游戏”的话，如果他是那个“玩家”的话，对于他来说，一切确实应该唾手可得。拥有像那样令人艳羡的人生，也绝非偶然。</p>
<p>可是唯独有一点我想不明白。<br>我并不是特别的。我甚至没有一个可供称呼的名字。</p>
<p>即使是按他的说法——在这个“游戏”的无数个“NPC”中——我也不是特殊的那一个。</p>
<p>我道：“为什么要告诉我呢？为什么是我？”<br>“那些事都是你还没拿到戒指的时候发生的，你一定不记得了。我之前‘确认’的也正是这件事。不过我是不会告诉你的。你现在知道就没意思了，你说是吧。”</p>
<p>“你现在知道就没意思了”？我如果没理解错的话，他这句话也就是说……<br>他想趁着这段时间，弄出什么让他觉得“有意思”的事来？</p>
<p>菲特里克有一下没一下地把玩着手里的短剑。我猜测那大概是把我脖子抹了的那一把。与其说那是把玩，不如说是摆出副样子给我看的。</p>
<p>在察觉到我的目光时，他朝我微微笑了一下。<br>只有在这时候，我才能在他身上见到一点昔日圣骑士的虚影。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Load to which file?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放飞自我搞出来的玩家/NPC，写不动了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Save&amp;Load" scheme="https://falseswipe.github.io/categories/Save-Load/"/>
    
    
      <category term="CP:BL" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/CP-BL/"/>
    
      <category term="风格:正剧" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%A0%BC-%E6%AD%A3%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="题材:奇幻" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E9%A2%98%E6%9D%90-%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="人称:第一人称" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%A7%B0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA%E7%A7%B0/"/>
    
      <category term="状态：连载" scheme="https://falseswipe.github.io/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81%EF%BC%9A%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
